<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dr. Windows</title>
	<atom:link href="http://www.drwindows.de/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.drwindows.de/news</link>
	<description>Am Puls von Microsoft</description>
	<lastBuildDate>Wed, 23 Dec 2020 11:58:37 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6</generator>
	<item>
		<title>Telegram: Entwickler bringen Premium-Funktionen und Werbung im kommenden Jahr</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/telegram-entwickler-bringen-premium-funktionen-und-werbung-im-kommenden-jahr</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Dec 2020 11:58:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78639</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Telegram-Neu.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Telegram" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Telegram-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Telegram-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Telegram-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Der Telegram Messenger ist schon seit einigen Jahren ein fester Begleiter dieses Projekts. Wir sind mit Dr. Windows dort nicht nur mit einem Chat für die Community vertreten, auch einen entsprechenden Newsfeed bieten wir euch dort an. Nachdem Telegram die meisten Zeit für seine Mitglieder und Nutzer kostenlos war und vor allem durch seine Gründer [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Telegram-Neu.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Telegram" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Telegram-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Telegram-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Telegram-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Der Telegram Messenger ist schon seit einigen Jahren ein fester Begleiter dieses Projekts. Wir sind mit Dr. Windows dort nicht nur mit einem <a href="https://t.me/drwindowstalk">Chat</a> für die Community vertreten, auch einen entsprechenden <a href="https://t.me/drwindows_news">Newsfeed</a> bieten wir euch dort an. Nachdem Telegram die meisten Zeit für seine Mitglieder und Nutzer kostenlos war und vor allem durch seine Gründer querfinanziert wurde, kündigte Telegram-Chef Pavel Durov auch mit Blick auf die bald 500 Millionen Nutzer des Dienstes eine umfassendere Monetarisierung für das kommende Jahr an.</p>
<p>Sämtliche Funktionen, die aktuell im Messenger genutzt werden können, werden auch weiterhin kostenlos bleiben. Die Entwickler planen aber zusätzliche Funktionen für Business-Teams und Poweruser, wovon einige auch mehr Ressourcen beanspruchen und deswegen gegen Bezahlung angeboten werden sollen. Außerdem kündigt Telegram sein eigenes Werbenetzwerk an, was nutzerfreundlich sein und die Privatsphäre seiner Nutzer respektieren soll. Es soll ausreichen, um die Kosten für die Server und den Traffic zu decken, aber die Anzeigen sollen nur in Kanälen wie z.B. dem Newsfeed von Dr. Windows eingeblendet werden. Einzel- und Gruppenchats bleiben werbefrei.</p>
<p>Telegram will seiner Community auch etwas zurückgeben, sobald das Projekt startet, eigene Einnahmen zu generieren. So sollen zum Beispiel Künstler, die Premium-Sticker erstellen, auch an den Einnahmen beteiligt werden. Pavel Durov macht aber deutlich, dass Telegram auf keinen Fall verkauft werden und unabhängig bleiben soll. Normale Nutzer sollen zudem auch weiterhin in den meisten Fällen von neuen Funktionen profitieren, die für alle kostenlos zur Verfügung stehen werden. Den entsprechenden Beitrag habe ich euch <a href="https://t.me/durov/142">hier</a> verlinkt, zudem steht er hier auch nochmal unter dem Beitrag.</p>
<blockquote><p>As Telegram approaches 500 million active users, many of you are asking the question – who is going to pay to support this growth? After all, more users mean more expenses for traffic and servers. A project of our size needs at least a few hundred million dollars per year to keep going.</p>
<p>For most of Telegram’s history, I paid for the expenses of the company from my personal savings. However, with its current growth Telegram is on track to reach billions of users and to require appropriate funding. When a tech project reaches this scale, typically there are two options – start earning money to cover the costs, or sell the company.</p>
<p>Hence the question – which path will Telegram take? I’d like to make a few points to clarify our plan:</p>
<p>1. We are not going to sell the company like the founders of Whatsapp. The world needs Telegram to stay independent as a place where users are respected and high-quality service is ensured. Telegram must continue to serve the world as an example of a tech company that strives for perfection and integrity. And, as the sad examples of our predecessors show, that is impossible if you become part of a corporation.</p>
<p>2. Telegram is here to stay for a long time. We began developing our apps for our personal use over 8 years ago and have come a long way since then. In the process, Telegram changed the way people communicate in several aspects – encryption, functionality, simplicity, design, speed. This journey has just started. There’s much more we can – and will – bring to the world.</p>
<p>3. In order to make points 1 and 2 possible, Telegram will begin to generate revenue, starting next year. We will do it in accordance with our values and the pledges we have made over the last 7 years. Thanks to our current scale, we will be able to do it in a non-intrusive way. Most users will hardly notice any change.</p>
<p>4. All the features that are currently free will stay free. We will add some new features for business teams or power users. Some of these features will require more resources and will be paid for by these premium users. Regular users will be able to keep enjoying Telegram – for free, forever.</p>
<p>5. All parts of Telegram devoted to messaging will remain ad-free. We think that displaying ads in private 1-to-1 chats or group chats is a bad idea. Communication between people should be free of advertising of any sort.</p>
<p>6. In addition to its messaging component, Telegram has a social networking dimension. Our massive public one-to-many channels can have millions of subscribers each and are more like Twitter feeds. In many markets the owners of such channels display ads to earn money, sometimes using third-party ad platforms. The ads they post look like regular messages, and are often intrusive. We will fix this by introducing our own Ad Platform for public one-to-many channels – one that is user-friendly, respects privacy and allows us to cover the costs of servers and traffic.</p>
<p>7. If Telegram starts earning money, the community should also benefit. For example, If we monetize large public one-to-many channels via the Ad Platform, the owners of these channels will receive free traffic in proportion to their size. Or, if Telegram introduces premium stickers with additional expressive features, the artists who make stickers of this new type will also get a part of the profit. We want millions of Telegram-based creators and small businesses to thrive, enriching the experience of all our users.</p>
<p>This is the Telegram way.</p>
<p>It will allow us to keep innovating and keep growing for decades to come. We will be able to launch countless new features and welcome billions of new users. While doing that, we will remain independent and stay true to our values, redefining how a tech company should operate.</p></blockquote>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Analyse: Quo vadis, Google?</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/analyse-quo-vadis-google</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Dec 2020 10:31:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=77746</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Google hatte in seiner Vergangenheit schon immer einen wechselvollen Stand bei seinen Nutzern. Während die einen die vielen kostenlosen Dienste des Unternehmens schätzen und es auch bei den jungen Entwicklern immer noch eine der Topadressen im Silicon Valley ist, war es bei seinen Kritikern immer als Datenkrake verschrien und steht mittlerweile auch immer mehr im [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Google hatte in seiner Vergangenheit schon immer einen wechselvollen Stand bei seinen Nutzern. Während die einen die vielen kostenlosen Dienste des Unternehmens schätzen und es auch bei den jungen Entwicklern immer noch eine der Topadressen im Silicon Valley ist, war es bei seinen Kritikern immer als Datenkrake verschrien und steht mittlerweile auch immer mehr im Kreuzfeuer der Politik, die auch eine Zerschlagung des Konzerns nicht mehr ausschließen. Und doch gibt es Projekte wie Chrome, AdSense oder YouTube, an denen man auch bei aller Kritik im modernen Internet kaum vorbeikommen wird.</p>
<p>Parallel vollzieht Google einen Strategiewechsel, den Martin an <a href="https://www.drwindows.de/news/kommentar-google-sucht-den-ausweg-aus-der-gratiskultur-und-das-ist-gut-so">dieser</a> Stelle auch schon angesprochen hatte: Man will unabhängiger von den Werbeeinnahmen werden, stattdessen sollen vor allem Abomodelle wie Google One, Google Stadia und YouTube Premium zu einer starken Säule heranwachsen. Dass deswegen künftig weniger Daten gesammelt werden, darf man bezweifeln, aber auch sonst gibt es einige Probleme und Schwierigkeiten, die man hier ansprechen muss und die gewisse Bedenken durchaus verständlich machen.</p>
<p><strong>Der Problemfall YouTube</strong></p>
<p>YouTube ist einer der ältesten Giganten im Google-Kosmos und gleichzeitig der Videodienst, an dem keiner beim Thema User Generated Content bei Videos vorbeikommt und der zusammen mit Twitch bei den Livestreams diesen Sektor dominiert. Google hat in der jüngeren Vergangenheit schon einiges versucht, um einen gewissen Kulturwandel zu fördern. Eigenständige Ideen wie die YouTube Originals und YouTube Gaming wurden nicht im erhofften Maße angenommen, dafür sollen neue Projekte wie YouTube Music und YouTube Premium es nun richten. Dass das gelingen kann, steht eigentlich außer Frage, aber es bringt auch Konsequenzen, die man mittlerweile auf der werbefinanzierten Seite spürt.</p>
<p>Nicht nur die eigene Werbung für die bezahlpflichtigen Dienste ist bei YouTube deutlich nach oben gegangen, auch die Möglichkeiten, den Dienst über Werbung bis zur letzten Konsequenz durch zu monetarisieren, werden nun konsequent ausgeschöpft. Viele YouTuber wurden von den wesentlich häufigeren MidRoll-Anzeigen, die YouTube mittlerweile automatisch ausspielt, kalt erwischt. Parallel dazu wurde mittlerweile bekannt, dass auch Videos von Kanälen, die nicht im Partnerprogramm sind, künftig voll monetarisiert werden sollen und YouTube die Einnahmen hier vollständig einbehält. Eine Möglichkeit für die Kanalbetreiber, an dem Zustand etwas zu ändern, gibt es in letzterem Fall nicht.</p>
<p>Auch sonst wird es interessant sein, wie sich YouTube in den kommenden Monaten und Jahren weiter entwickeln wird. Bei Google Stadia kommt dem Videodienst eine zentrale Rolle zu, gleichzeitig hat man seine eigene Let&#8217;s Play-Community vor Jahren aber durch diverse Aktionen vergrault und damals in Scharen zu Twitch getrieben. Wie gut man das in Mountain View nun wieder auffangen kann, ist auch für die Zukunft von Stadia selbst von enormer Wichtigkeit. Zeitgleich muss YouTube eine Balance finden, damit die Zuschauerzahlen nicht wegen zu viel Werbung einbrechen. Da sie zunehmend gegen Adblocker vorgehen, ist das auch wichtig, um die Akzeptanz für den Dienst zu erhalten.</p>
<p><strong>Der Problemfall fehlender Kontinuität</strong></p>
<p>Während YouTube auch auf lange Sicht eine sichere Bank ist und man sein Geld hier nicht buchstäblich zum Fenster rauswirft, wird der ansonsten nervöse Finger des Unternehmens bei Google One und Google Stadia schon eher ein Thema. Grundsätzlich bieten beide Dienste für sich durchaus einen Mehrwert, aber speziell Stadia bringt mit seinem Geschäftsmodell auch ein gewisses finanzielles Risiko, das bei Konkurrenten wie Amazon Luna und Microsofts Xbox Game Pass samt angeschlossenem Cloud Streaming so einfach nicht gegeben ist. Das Ganze wurde schon oft kritisiert und sollte Google hier nicht nochmal umdenken, dürfte Stadia auch bei der ansonsten guten Technik dahinter für viele kaum eine Option sein, wenn sie kein Geld in den Sand setzen wollen.</p>
<p>Aber auch sonst zeigt Google immer mal wieder Anflüge, wo man sich die berechtigte Frage stellen kann: Was und wohin wollen sie jetzt eigentlich? Die Irrfahrt des Unternehmens bei den Messengern und sozialen Netzwerken ist legendär und wird auch immer noch um neue Kapitel erweitert. Diesem Erbe werden auch die Abomodelle standhalten müssen. Bei YouTube oder dem sehr geradlinigen Google One ist das weniger ein Problem, bei Google Stadia oder auch dem Google Play Pass wird sich erst noch zeigen müssen, dass Google das in ihnen gesetzte Vertrauen, was sie brauchen, auch langfristig erhalten kann. Wir können schließlich auch nicht ausschließen, dass sie zum Beispiel bei einer erfolgreichen Übernahme von Fitbit auch deren Premium-Abo weiterführen und um Funktionen von Google Fit ergänzen.</p>
<p><strong>Der Problemfall Hardware</strong></p>
<p>Womit wir auch beim Thema Hardware wären, was ebenfalls so seine Probleme mit sich bringt. Das Problem sind hierbei nicht unbedingt die Geräte selbst, wo Google sowohl selbst als auch über die Tochter Nest stark in das eigene Portfolio investiert hat. Besonders bei der Software wurden aber sehr viele Unsicherheiten geschaffen und gute Ansätze liegen gelassen. Betrachtet man die Tablets, wurde seinerzeit sehr viel Zeit in entsprechende Anpassungen für Chrome OS investiert, die es aber nie in den internationalen Massenmarkt außerhalb der Chromebooks geschafft haben. Sofern es kein iPad ist, setzen OEMs wie Samsung, Huawei, Lenovo oder Amazon weiterhin auf Android-basierte Lösungen.</p>
<p>Gleichzeitig haben die Android-Apps auf größeren Bildschirmen in der Regel seit einigen Jahren nicht mehr viel Liebe gesehen, obwohl Chrome OS diese auch ausführen kann und für andere Kategorien wie Android Auto, Android TV oder Foldables sowieso entsprechende Optimierungen notwendig sind. Google treibt zwar auch andere Technologien wie Flutter und die Progressive Web Apps voran, aber indem sie Chrome OS nicht zum de facto-Betriebssystem für heutige Android-Tablets gemacht und gleichzeitig die entsprechende Android Runtime besser gefördert haben, wurden hier auch viele Chancen und Möglichkeiten liegen gelassen.</p>
<p>Am Ende stellt sich auch die Frage, mit welchen Betriebssystemen Google bei seiner Hardware künftig ins Rennen geht. Dass die Wearables von Fitbit nach einer erfolgreichen Übernahme nicht von Fitbit OS auf Wear OS wechseln, ist unwahrscheinlich, ebenso wird Android auf Smartphones, im Auto und bei den TV-Bildschirmen weiter eine Macht sein. Über allem wabert mit Fuchsia aber noch ein weiterer Name und wohin der Weg mit Chrome OS in der Breite führen wird, ist auch noch offen. Die Berichte, dass Google den Chrome-Browser hier vom eigentlichen Betriebssystem entkoppeln will, sind nicht neu, und gleichzeitig könnte eben Google Chrome für das Unternehmen theoretisch auch schon ausreichen, wenn die Entwicklung der PWAs weiter so voranschreitet und man mit Flutter gleichzeitig ein Toolkit hat, was als Entwickler alle relevanten Plattformen ansprechen kann.</p>
<p><strong>Fazit</strong></p>
<p>Grundsätzlich ist es eine gute Sache, dass Google sich unabhängiger von den Werbeeinnahmen machen und mehr den direkten Kontakt zu den Nutzern sucht, um neue Einnahmequellen zu erschließen. Damit das aber auch langfristig funktioniert, sind neben Vertrauen vor allem auch Kontinuität und eine gewisse Nachhaltigkeit unabdingbar. Zumindest bei einzelnen Diensten wie Google Stadia gibt es hier noch deutlich Luft nach oben und auch bei der Hardware würde ich mir besonders bei Chrome OS wünschen, dass man den damals eingeschlagenen Weg bei den Tablets fortsetzt und hier eine zweite, ernstzunehmende Alternative für den Massenmarkt neben iPadOS entsteht. Microsoft hat hierfür mit Windows einfach eine zu schlechte Position.</p>
<p>Die große Frage wird natürlich sein, inwiefern sich auch die mittlerweile laufenden Antitrust-Verfahren in der Europäischen Union und den USA auf die weitere Zukunft von Google auswirken werden. Letztlich ist das Unternehmen aus Mountain View ähnlich wie Facebook oder Amazon mittlerweile extrem groß geworden und hat in sehr vielen Bereichen eine hochgradig dominante Position eingenommen, die es gegenüber Konkurrenten auch ausnutzt. Sollte es wirklich zur Zerschlagung oder anderen Maßnahmen kommen, birgt das für den Consumer auch nochmal zusätzliche Risiken. Was die Zukunft für Google also wirklich bringt. kann am Ende nur die Zeit zeigen.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Reaktionen, Verlauf und mehr: Mit diesen Funktionen startet Microsoft Teams ins neue Jahr</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/reaktionen-verlauf-und-mehr-mit-diesen-funktionen-startet-microsoft-teams-ins-neue-jahr</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Dec 2020 08:42:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Office]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78616</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Teams" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Das Jahr 2020 neigt sich dem Ende entgegen. Ein schönes Jahr war es nicht, für Microsoft Teams war es aber immerhin ein sehr aufregendes mit vielen neuen Funktionen und noch mehr neuen Nutzern. Über den Jahreswechsel wird nur kurz Luft geholt, schon im Januar geht die seit dem Frühjahr dauernde &#8222;Feature Rallye&#8220; weiter. Einige davon [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Teams" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Das Jahr 2020 neigt sich dem Ende entgegen. Ein schönes Jahr war es nicht, für Microsoft Teams war es aber immerhin ein sehr aufregendes mit vielen neuen Funktionen und noch mehr neuen Nutzern. Über den Jahreswechsel wird nur kurz Luft geholt, schon im Januar geht die seit dem Frühjahr dauernde &#8222;Feature Rallye&#8220; weiter. Einige davon habe ich nachfolgend zusammengefasst:</p>
<h3>&#8222;Reaktionen&#8220; für Teams Meetings</h3>
<p>Sie sind mindestens ebenso beliebt wie umstritten: &#8222;Reaktionen&#8220;, mit denen man mit einem Klick seine Stimmung bzw. Meinung zu einem Thema ausdrücken kann. Ab Januar 21 sind sie auch in Teams-Meetings verfügbar, bis Ende Februar soll die Neuerung überall angekommen sein. Toxische Kollegen haben allerdings keine Chance, es sind ausschließlich positive Reaktionen möglich.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_reactions.jpg" data-rel="lightbox-gallery-HsQAiwQf" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78620" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_reactions.jpg" alt="Microsoft Teams Reaktionen" width="1500" height="844" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_reactions.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_reactions-300x169.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_reactions-1024x576.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_reactions-768x432.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_reactions-643x362.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<h3>Verlauf</h3>
<p>Microsoft Teams erhält einen integrierten Verlauf, der dem Nutzer die letzten Aktivitäten wie Chats, Meetings, geöffnete Dokumente etc. anzeigt. Falls man mal die Orientierung verloren hat, findet man so schnell wieder zu den Dingen zurück, an denen man gearbeitet hat. Die Einführung dieser Funktion ist für Februar 2021 vorgesehen.</p>
<h3>Channel-Kalender</h3>
<p>Für jeden Kanal kann ein eigener Kalender gepflegt werden, der innerhalb des Kanals sichtbar ist und auf den auch nur die Mitglieder des jeweiligen Kanals Zugriff haben. Sie können alle dort eingetragenen Termine sehen und auch selbst welche anlegen. Für jedes neu eingetragene Ereignisse wird außerdem eine Nachricht im jeweiligen Kanal erzeugt:</p>
<p>Geplante Einführung: Ab Mitte Januar 21, für alle Nutzer verfügbar bis Ende Februar 21.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_geteilte_kalender.png" data-rel="lightbox-gallery-HsQAiwQf" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78617" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_geteilte_kalender.png" alt="Microsoft Teams Channel Kalender" width="906" height="359" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_geteilte_kalender.png 906w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_geteilte_kalender-300x119.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_geteilte_kalender-768x304.png 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_geteilte_kalender-643x255.png 643w" sizes="(max-width: 906px) 100vw, 906px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Freigabe-Prozesse</h3>
<p>Microsoft Teams erhält einen integrierten Workflow für einfache Freigabeprozesse. Vorher festgelegte Anfragen können von Mitarbeitern abgeschickt und von entsprechend berechtigten Vorgesetzten genehmigt oder abgelehnt werden. Für die Nutzung wird mindestens eine F3-Lizenz oder ein höherwertiger Plan benötigt. Die Einführung ist für Januar 2021 vorgesehen.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_approvals.png" data-rel="lightbox-gallery-HsQAiwQf" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78618" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_approvals.png" alt="Microsoft Teams Approvals" width="1440" height="523" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_approvals.png 1440w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_approvals-300x109.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_approvals-1024x372.png 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_approvals-768x279.png 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_approvals-643x234.png 643w" sizes="(max-width: 1440px) 100vw, 1440px" /></a></p>
<h3>Meeting-Optionen direkt in Outlook</h3>
<p>Der letzte Punkt betrifft das Zusammenspiel von Teams mit Outlook. Wer ein größeres Meeting mit mehr als 40 Teilnehmern aufsetzt, dem werden die Meeting-Optionen von Teams direkt in Outlook angezeigt, um direkt die passenden Einstellungen vorzunehmen, die für größere Meetings nützlich sind.</p>
<p>Geplante Einführung: Ende Januar 2021</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_meetingoptionen.png" data-rel="lightbox-gallery-HsQAiwQf" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78621" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_meetingoptionen.png" alt="Teams Meetingoptionen" width="603" height="519" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_meetingoptionen.png 603w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_meetingoptionen-300x258.png 300w" sizes="(max-width: 603px) 100vw, 603px" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Xbox Games with Gold: Die kostenlosen Spiele im Januar 2021</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/xbox-games-with-gold-die-kostenlosen-spiele-im-januar-2021</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Dec 2020 07:03:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78612</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/games_with_gold_jan21.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Games with Gold Januar 2021" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/games_with_gold_jan21.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/games_with_gold_jan21-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/games_with_gold_jan21-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die Tradition der kostenlosen &#8222;Games with Gold&#8220; für die Abonnenten von Xbox Live Gold wird selbstverständlich auch im neuen Jahr fortgeführt. Im Januar 2021 gibt es Unterschiede zwischen den USA und Deutschland: Das hierzulande nicht erhältliche &#8222;Dead Rising&#8220; wird durch &#8222;Trine 4: The Nightmare Princess&#8220; ersetzt. Dazu gesellen sich Little Nightmares, The King of Fighters [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/games_with_gold_jan21.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Games with Gold Januar 2021" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/games_with_gold_jan21.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/games_with_gold_jan21-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/games_with_gold_jan21-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die Tradition der kostenlosen &#8222;Games with Gold&#8220; für die Abonnenten von Xbox Live Gold wird selbstverständlich auch im neuen Jahr fortgeführt. Im Januar 2021 gibt es Unterschiede zwischen den USA und Deutschland: Das hierzulande nicht erhältliche &#8222;Dead Rising&#8220; wird durch &#8222;Trine 4: The Nightmare Princess&#8220; ersetzt. Dazu gesellen sich Little Nightmares, The King of Fighters XIII und Breakdown.</p>
<p>Nachfolgend die Infos zu den einzelnen Spielen aus der Pressemeldung von Microsoft:</p>
<p><strong>Little Nightmares</strong><br />
Tauche ein in die Welt von Little Nightmares und erlebe eine düstere, verstörende Geschichte, Die Dich mit den Ängsten Deiner Kindheit konfrontiert. Hilf dem jungen Mädchen namens Six, aus dem Schlund zu entkommen – einer mysteriösen Insel voller verlorener Seelen, die nur nach ihrer nächsten Mahlzeit suchen. Erwecke das Kind in Dir und entfessele die Macht Deiner Fantasie, um dem Horror zu entkommen!<br />
Little Nightmares ist vom 1. bis 31. Januar auf Xbox Series X|S und Xbox One verfügbar.</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.5 // Store: microsoftstore // ID: bwd88k55mk5w) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://click.linksynergy.com/deeplink?id=uIqsdHnCT*o&mid=46131&murl=https%3A%2F%2Fwww.microsoft.com%2Fde-de%2Fp%2Fapp%2Fbwd88k55mk5w" title="Little Nightmares">Little Nightmares (19,99 €<sup>+</sup>, Microsoft Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<p><strong>Trine 4: The Nightmare Prince</strong><br />
Der Bestseller Trine kehrt zurück und entfesselt die Magie in einer neuen, atmosphärischen 2.5D-Perspektive! Freue Dich auf ein Wiedersehen mit den drei liebgewonnen Protagonisten und begib Dich gemeinsam mit den Helden auf eine Quest durch fantastische und märchenhafte Landschaften, um die Welt vor den Albträumen des Nightmare Prince zu bewahren. Kannst Du Prinz Selius von seinen Albträumen befreien oder wird die Welt in der Dunkelheit versinken, wenn die albtraumhaften Kreaturen zum Leben erwachen?<br />
Trine 4: The Nightmare Prince ist vom 16. Januar bis 15. Februar auf Xbox Series X|S und Xbox One verfügbar.</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.5 // Store: microsoftstore // ID: bqng40gvnr9k) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://click.linksynergy.com/deeplink?id=uIqsdHnCT*o&mid=46131&murl=https%3A%2F%2Fwww.microsoft.com%2Fde-de%2Fp%2Fapp%2Fbqng40gvnr9k" title="Trine 4: The Nightmare Prince">Trine 4: The Nightmare Prince (29,99 €<sup>+</sup>, Microsoft Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<p><strong>The King of Fighters XIII</strong><br />
Erlebe Die neue Version dieses beliebten Klassikers und rüste Deinen Hyper Drive auf, um vernichtende Strikes und tödliche Kombos zu entfesseln. Stelle Dich anspruchsvollen Kämpfen und erlebe das finale Kapitel der Ash Saga – voller Wut, Verrat und mitreißender Wendungen. Mit dem atmosphärischen Story Mode, dem anspruchsvollen Online Versus Mode und vielen weiteren Modi sowie zwei auf Konsole exklusiven Charakteren kommt keine Langeweile auf!<br />
The King of Fighters XIII ist vom 1. bis 15. Januar auf Xbox Series X|S, Xbox One und Xbox 360 verfügbar.</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.5 // Store: microsoftstore // ID: btjxdhnm2tcs) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://click.linksynergy.com/deeplink?id=uIqsdHnCT*o&mid=46131&murl=https%3A%2F%2Fwww.microsoft.com%2Fde-de%2Fp%2Fapp%2Fbtjxdhnm2tcs" title="THE KING OF FIGHTERS XIII">THE KING OF FIGHTERS XIII (24,99 €<sup>+</sup>, Microsoft Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<p><strong>Breakdown</strong><br />
Gefangen in einem mysteriösen Labor und jeglicher Erinnerung an seine Vergangenheit beraubt, entdeckt Derrick Cole außergewöhnliche Kräfte in sich, als er sich in einem Kampf um Leben und Tod gegen eine militärische Splittergruppe und Heerscharen scheinbar unbesiegbarer übermenschlicher Gegner wiederfindet. Kombiniere dynamischen Faustkampf mit modernsten Waffen und begib Dich in diesem Action-Abenteuer aus der Ego-Perspektive auf die Suche nach der Wahrheit.<br />
Breakdown ist vom 16. bis zum 31. Januar auf Xbox Series X|S, Xbox One und Xbox 360 verfügbar.</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.5 // Store: microsoftstore // ID: c3r4z5101dz4) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://click.linksynergy.com/deeplink?id=uIqsdHnCT*o&mid=46131&murl=https%3A%2F%2Fwww.microsoft.com%2Fde-de%2Fp%2Fapp%2Fc3r4z5101dz4" title="Breakdown">Breakdown (9,99 €, Microsoft Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Vorzeitige Startfreigabe: Microsoft Flight Simulator VR-Update veröffentlicht</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/vorzeitige-startfreigabe-microsoft-flight-simulator-vr-update-veroeffentlicht</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Dec 2020 17:16:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78605</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/ms_flight_simulator_2020-1.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Flight Simulator 2020" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/ms_flight_simulator_2020-1.jpg 661w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/ms_flight_simulator_2020-1-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/ms_flight_simulator_2020-1-643x321.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Einen Tag früher als geplant hat Microsoft das Virtual Reality Update für den Microsoft Flight Simulator 2020 veröffentlicht. Ein passendes Headset vorausgesetzt, soll damit ein noch beeindruckenderes Flugerlebnis möglich werden. Grundsätzlich werden alle Windows Mixed Reality Headsets sowie Oculus- und mit SteamVR kompatible VR-Brillen wie beispielsweise die HTC Vive unterstützt. Gleichwohl heißt es in den [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/ms_flight_simulator_2020-1.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Flight Simulator 2020" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/ms_flight_simulator_2020-1.jpg 661w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/ms_flight_simulator_2020-1-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/ms_flight_simulator_2020-1-643x321.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Einen Tag früher als geplant hat Microsoft das Virtual Reality Update für den Microsoft Flight Simulator 2020 veröffentlicht. Ein passendes Headset vorausgesetzt, soll damit ein noch beeindruckenderes Flugerlebnis möglich werden.</p>
<p>Grundsätzlich werden alle Windows Mixed Reality Headsets sowie Oculus- und mit SteamVR kompatible VR-Brillen wie beispielsweise die HTC Vive unterstützt. Gleichwohl heißt es in den <a href="https://forums.flightsimulator.com/t/read-first-vr-faq/336918/2" target="_blank" rel="noopener">FAQ</a>, die VR-Version sei für die HP Reverb G1 und G2 sowie für das Samsung Odyssey+ optimiert.</p>
<p>Die jeweiligen Motion Controller können beim VR-Flug im Schrank bleiben, diese werden nicht unterstützt, man benutzt stattdessen Controller, Tastatur oder Joystick. Je nach Eingabegerät wird es natürlich schwierig werden, die richtigen Tasten und Knöpfe zu finden, denn wenn man die Brille aufhat, sieht man das ja logischerweise nicht mehr.</p>
<p>Die VR-Umgebung kann zu jeder Zeit aus dem Spiel heraus mit der Tastenkombination CTRL+TAB aufgerufen werden. Wenn man auf dem Desktop fliegen möchte, sollte man allerdings das Windows Mixed Reality Portal schließen, weil es sonst zu erheblichen Performanceeinbußen kommen kann. Weitere Hinweise zu möglichen Problemen findet man im <a href="https://forums.flightsimulator.com/t/read-first-vr-known-issues/337930" target="_blank" rel="noopener">offiziellen Forum</a>.</p>
<p>Wer heute noch in Virtual Reality fliegen möchte, sollte das Spiel umgehend starten: Das Update ist 42 GB groß.</p>
<p>Hier gibt&#8217;s ein paar visuelle Eindrücke vom VR-Flug mit dem Microsoft Flight Simulator:</p>
<p><iframe title="Feature Discovery Series Episode 9: VR" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/dtfx_rF16Yc?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ransomware: Microsoft und weitere gründen neue Ransomware Task Force</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/ransomware-microsoft-und-weitere-gruenden-neue-ransomware-task-force</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Dec 2020 16:09:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Sicherheit]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78599</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Security" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Ransomware ist immer noch eine wachsende Gefahr und bringt neben Privatleuten auch für Unternehmen, Organisationen und den öffentlichen Dienst immer größere Herausforderungen mit sich. Um dieser besser gewachsen zu sein, tut sich Microsoft mit 17 anderen Unternehmen und Organisationen zusammen und gründet eine neue Ransomware Task Force. Zu den bekanntesten Mitgliedern gehören neben den Redmondern [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Security" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Ransomware ist immer noch eine wachsende Gefahr und bringt neben Privatleuten auch für Unternehmen, Organisationen und den öffentlichen Dienst immer größere Herausforderungen mit sich. Um dieser besser gewachsen zu sein, tut sich Microsoft mit 17 anderen Unternehmen und Organisationen zusammen und gründet eine neue Ransomware Task Force. Zu den bekanntesten Mitgliedern gehören neben den Redmondern zudem auch McAfee, Citrix oder das IST.</p>
<p>Die komplette Mitgliederliste umfasst zudem Aspen Digital, The Cyber Threat Alliance, Cyberreason, The CyberPeace Institute, The Cybersecurity Coalition, The Global Cyber Alliance, Rapid7, Resilience, SecurityScoreboard, Shadowserver Foundation, Stratigos Security, Team Cymru, Third Way, UT Austin Stauss Center und Venable LLP. Eine eigene Website, die auch die Mitgliedschaften sowie Führungsrollen auflistet, soll im Januar 2021 aufgeschaltet werden.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>EECC: Microsoft äußert sich zum neuen EU-Kodex für elektronische Kommunikation</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/eecc-microsoft-aeussert-sich-zum-neuen-eu-kodex-fuer-elektronische-kommunikation</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Dec 2020 14:10:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78575</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Firmenlogo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Es ist eine neue EU-Verordnung, die zum Ende des Jahres weiterhin die Massen spaltet: Der neue europäische Kodex für elektronische Kommunikation, kurz EECC, ist in dieser Woche in Kraft getreten und definiert erstmals nummernunabhängige interpersonelle Kommunikationsdienste. Was im ersten Moment ziemlich sperrig klingt, besagt einfach, dass das Versenden von E-Mails oder die Nutzung von Messengern [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Firmenlogo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Es ist eine neue EU-Verordnung, die zum Ende des Jahres weiterhin die Massen spaltet: Der neue europäische Kodex für elektronische Kommunikation, kurz EECC, ist in dieser Woche in Kraft getreten und definiert erstmals nummernunabhängige interpersonelle Kommunikationsdienste. Was im ersten Moment ziemlich sperrig klingt, besagt einfach, dass das Versenden von E-Mails oder die Nutzung von Messengern wie WhatsApp, Telegram oder Skype nun unter die seit 2002 geltene E-Privacy-Richtlinie fallen. Eine vertrauliche Kommunikation hierüber ist in der EU damit garantiert.</p>
<p>Parallel dazu arbeitet man in Brüssel seit einiger Zeit an neuen Maßnahmen, um Straftaten im digitalen Bereich wie Terrorismus oder Kinderpornografie besser zu verfolgen. Hierfür setzen die Gesetzgeber vor allem auf eine automatische Überprüfung von Kommunikationsinhalten, sodass E-Mails und Chatverläufe künftig ähnlich überprüft werden sollen, wie das bei Clouddiensten wie OneDrive schon länger der Fall ist. Genau hier spaltet das Vorhaben schon seit Monaten die Politik, denn durch den EECC fehlt aktuell eine rechtliche Grundlage für die freiwillige Umsetzung in Unternehmen und entsprechende Filtersysteme wären in der EU streng genommen nicht mehr zulässig.</p>
<p>Die deutschen Parteien reagieren aktuell gemischt auf das Vorhaben. Während die SPD deutliche Nachbesserungen für einen rechtskonformen Einsatz fordert, lehnen die Grünen das Vorhaben aus Datenschutzgründen gänzlich ab und die Piratenpartei warnt gar vor einer neuen Denunziationsmaschine. Auch aus der Technologiebranche haben Unternehmen wie Microsoft, seine Tochter LinkedIn, Google, Roblox und Yubo schon in einer gemeinsamen Erklärung reagiert, nun legte Microsoft am gestrigen Montag aber nochmal mit einem eigenen Blogpost nach.</p>
<p>Darin verweisen Casper Klynge, VP für Angelegenheiten in der EU, und Courtney Gregoire, Chief Digital Safety Officer bei Microsoft, auf die Bemühungen, die die Redmonder schon jetzt etwa bei Xbox Live unternehmen, um besonders Kinder vor rechtswidrigen Inhalten bestmöglich zu schützen, und kündigen gleichzeitig an, bis auf Weiteres auch unverändert an dieser Praxis in der Europäischen Union festhalten zu wollen. Man wolle wie bisher konstruktiv mit den Mitgliedsstaaten in der EU an einem einheitlichen Rechtsrahmen arbeiten. Gleichzeitig wird auch die zunehmende Komplexität kritisiert, da die Gesetzgebung noch auf veraltete Technologien ausgerichtet ist und die aktuelle Realität nicht mehr wirklich abbildet.</p>
<p>Das weitere Verfahren ist momentan noch nicht ganz klar. Die SPD erwartet einen ersten Vorschlag für einen dauerhaften Rechtsrahmen erst im 2. Quartal 2021. Sollte der Vorschlag der EU-Kommission durchkommen, soll die neue Verordnung aber vielleicht auch schon früh in 2021 in Kraft treten und zunächst bis Ende 2025 gelten. Einen zusätzlichen Rechtsrahmen will die EU-Kommission dann in der Zwischenzeit verabschieden, um vor allem Anbieter von Online-Diensten zu verpflichten, Material über sexuellen Missbrauch aufzudecken und den Behörden zu melden.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Enpass: Neuer Familientarif erweitert das Angebot des Passwortmanagers</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/enpass-neuer-familientarif-erweitert-das-angebot-des-passwortmanagers</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Dec 2020 12:52:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78570</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/enpass_subscription.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Enpass" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/enpass_subscription.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/enpass_subscription-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/enpass_subscription-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Viele unserer Nutzer erinnern sich ja sicherlich noch an Enpass. Über den Passwortmanager haben wir an anderer Stelle im Blog und im Forum schon häufiger gesprochen und bei so manchem ist er sicherlich auch bis heute die bevorzugte Wahl, wenn es darum geht, wem man seine Zugangsdaten anvertrauen soll. Seit einiger Zeit bieten die Entwickler [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/enpass_subscription.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Enpass" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/enpass_subscription.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/enpass_subscription-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/enpass_subscription-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Viele unserer Nutzer erinnern sich ja sicherlich noch an Enpass. Über den Passwortmanager haben wir an anderer Stelle im Blog und im Forum schon häufiger gesprochen und bei so manchem ist er sicherlich auch bis heute die bevorzugte Wahl, wenn es darum geht, wem man seine Zugangsdaten anvertrauen soll. Seit einiger Zeit bieten die Entwickler neben dem bisherigen Einmalkauf auch ein Abomodell an, welches entweder jährlich oder halbjährlich bezahlt werden kann. Nun wird dieses Angebot erweitert.</p>
<p>Enpass führt ab sofort einen neuen <a href="https://www.enpass.io/pricing/">Familientarif</a> ein, der mit bis zu 6 Mitgliedern genutzt werden kann und aktuell mit einem Rabatt von 25 % für 32,24 € in den ersten 12 Monaten angeboten wird. Anschließend kostet er 42,99 €, wobei die halbjährliche Bezahlmöglichkeit hier entfällt. Der Funktionsumfang ändert sich gegenüber den anderen Optionen nicht, auch die Preise der anderen bleiben gleich. Der Einmalkauf kostet weiterhin 71,19 €, das Einzel-Abo bei jährlicher Bezahlung 21,49 €, bei der halbjährlichen Variante werden 14,99 € fällig.</p>
<p>Ob man sich auf Enpass einlassen möchte, muss natürlich jeder selbst wissen. Ich nutze persönlich Bitwarden, aber daneben gibt es natürlich noch den Klassiker KeePass sowie diverse andere kommerzielle Anbieter, zwischen denen ihr wählen könnt. Schaut einfach mal rein.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Teams: Microsoft verlängert Ausnahmeregelung für Live-Events um weitere 6 Monate</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/teams-microsoft-verlaengert-ausnahmeregelung-fuer-live-events-um-weitere-6-monate</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Dec 2020 10:23:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Office]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78555</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Teams" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Wenn ihr im Unternehmen oder in Bildungseinrichtungen Microsoft Teams nutzt, um Live-Events für Vorlesungen und ähnlichem abzuhalten, könnt ihr nun weitere sechs Monate von der Ausnahmeregelung profitieren, die Microsoft zu Beginn der Corona-Pandemie verkündet hat. Mindestens bis zum 30. Juni 2021 können entsprechende Kunden also auch weiterhin digitale Veranstaltungen mit bis zu 20.000 Teilnehmern, 50 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Teams" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Wenn ihr im Unternehmen oder in Bildungseinrichtungen Microsoft Teams nutzt, um Live-Events für Vorlesungen und ähnlichem abzuhalten, könnt ihr nun weitere sechs Monate von der Ausnahmeregelung profitieren, die Microsoft zu Beginn der Corona-Pandemie verkündet hat. Mindestens bis zum 30. Juni 2021 können entsprechende Kunden also auch weiterhin digitale Veranstaltungen mit bis zu 20.000 Teilnehmern, 50 Events pro Mieter und einer maximalen Dauer von 16 Stunden abhalten, ohne dafür zusätzliche Kosten fürchten zu müssen.</p>
<p>Microsoft kündigte das Ganze im Microsoft 365 Admin Center an, zudem gilt diese Regelung zusätzlich auch für Yammer und Microsoft Stream. Über ein spezielles Assistenzprogramm können zudem auch Veranstaltungen mit bis zu 100.000 Teilnehmern durchgeführt werden. Nach Auslaufen der Sonderregelung ist wieder eine Advanced Communication license notwendig, andernfalls werden die Möglichkeiten wieder auf 10.000 Teilnehmer und einer Maximaldauer von 4 Stunden begrenzt.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Google bringt Chrome OS künftig offiziell auf vorhandene Computer</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/google-bringt-chrome-os-kuenftig-offiziell-auf-vorhandene-computer</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Dec 2020 10:17:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78551</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Chrome-Neu.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Chrome" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Chrome-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Chrome-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Chrome-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Googles Chrome OS gab es bislang nur in Verbindung mit einem entsprechenden Chromebook zu kaufen. Zwar gibt es diverse inoffizielle Möglichkeiten, Chrome OS auf einen vorhandenen PC zu installieren, diese sind aber allesamt inoffiziell und werden demnach nicht unterstützt. Für heimische Experimente ausreichend, für den professionellen Einsatz aber wegen dem fehlenden Support nicht geeignet. Für [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Chrome-Neu.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Chrome" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Chrome-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Chrome-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Chrome-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Googles Chrome OS gab es bislang nur in Verbindung mit einem entsprechenden Chromebook zu kaufen. Zwar gibt es diverse inoffizielle Möglichkeiten, Chrome OS auf einen vorhandenen PC zu installieren, diese sind aber allesamt inoffiziell und werden demnach nicht unterstützt. Für heimische Experimente ausreichend, für den professionellen Einsatz aber wegen dem fehlenden Support nicht geeignet.</p>
<p>Für kommerzielle Kunden hatte das Unternehmen <a href="https://www.neverware.com/freedownload#intro-text" target="_blank" rel="noopener">Neverware</a> mit dem Produkt &#8222;CloudReady&#8220; eine Alternative. Hierbei handelt es sich um einen Fork von Chrome OS, der auf vorhandenen PCs installiert werden kann. Vollständig war diese Lösung aber ebenfalls nicht, denn es fehlten beispielsweise die Google Play Services, welche die Nutzung von Android Apps unter Chrome OS ermöglichen.</p>
<p>In der letzten Woche <a href="https://cloudreadykb.neverware.com/s/article/Neverware-is-now-part-of-Google-FAQ" target="_blank" rel="noopener">gab Neverware bekannt</a>, von Google übernommen worden zu sein. Damit wird in Zukunft das möglich sein, was bisher nicht möglich war: Die vollwertige Nutzung von Chrome OS auf einem vorhandenen Computer.</p>
<p>Ob, wann und in welcher Form Google ein frei installierbares Chrome OS lautstark vermarktet, wird man abwarten müssen.</p>
<p>Wenn es außerdem stimmen sollte, was über Windows 10X gemunkelt wird, nämlich dass es als Gegenpol zu Chrome OS in Stellung gebracht, aber nur zusammen mit neuen PCs verkauft werden soll, dann könnte man sich daraus eine ungünstige Konstellation zusammenreimen. Man stelle sich vor, Microsoft will den Schulen Windows 10x zusammen mit neuen Geräten verkaufen, während Google die kostenlose Umrüstung der betagten Windows-PCs auf Chrome OS anbietet.</p>
<p>Das ist selbstverständlich Kaffeesatzleserei, und wenn mir solche Gedanken kommen, dann hat man ein solches Szenario in Redmond sicherlich ebenfalls auf dem Schirm.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
