<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dr. Windows</title>
	<atom:link href="http://www.drwindows.de/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.drwindows.de/news</link>
	<description>Am Puls von Microsoft</description>
	<lastBuildDate>Thu, 17 Dec 2020 12:11:35 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>Der Nächste bitte: Zehn US-Bundesstaaten leiten weiteres Kartellverfahren gegen Google und Facebook ein</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/der-naechste-bitte-zehn-us-bundesstaaten-leiten-weiteres-kartellverfahren-gegen-google-und-facebook-ein</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/der-naechste-bitte-zehn-us-bundesstaaten-leiten-weiteres-kartellverfahren-gegen-google-und-facebook-ein#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 12:11:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78335</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Wenn es um neue Antitrust-Verfahren gegen die großen Technologiekonzerne in den USA geht, überschlagen sich in den vergangenen Monaten hier förmlich die Ereignisse. Zunächst wurde Google im Oktober mit mehreren Verfahren bedacht, wo unter anderem auch über einen möglichen Verkauf von Google Chrome spekuliert wurde. In diesem Monat folgte gegen Facebook die größte Kartellklage in [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Wenn es um neue Antitrust-Verfahren gegen die großen Technologiekonzerne in den USA geht, überschlagen sich in den vergangenen Monaten hier förmlich die Ereignisse. Zunächst wurde Google im Oktober mit mehreren Verfahren <a href="https://www.drwindows.de/news/bericht-google-koennte-zum-verkauf-von-chrome-gezwungen-werden-auch-werbegeschaeft-betroffen">bedacht</a>, wo unter anderem auch über einen möglichen Verkauf von Google Chrome spekuliert wurde. In diesem Monat folgte gegen <a href="https://www.drwindows.de/news/facebook-neue-klage-in-den-usa-soll-trennung-von-instagram-und-whatsapp-durchsetzen">Facebook</a> die größte Kartellklage in der jüngeren US-Geschichte, die Instagram und WhatsApp wieder vom Mutterkonzern trennen und dessen Marktmacht einbremsen soll. Nun folgt das nächste Kartellverfahren gegen die beiden Unternehmen.</p>
<p>Auch wenn sich die Vorwürfe zunächst nur gegen Google richten, werfen zehn US-Bundesstaaten unter Federführung von Texas auch Facebook illegale Absprachen im Bereich der Online-Werbung vor. Konkret sollen Google und Facebook im Jahr 2018, nachdem das Unternehmen aus Palo Alto mit Header Bidding ein neues Verfahren zur leichteren Einholung von Konkurrenzangeboten eingeführt hatte, Absprachen getroffen haben, um den Werbemarkt unter sich aufzuteilen. Daraufhin habe Facebook das Header Bidding eingeschränkt und im Gegenzug Vorzüge bei Echtzeit-Versteigerungen von Werbeflächen auf Googles Servern erhalten.</p>
<p>Auf die großen Technologieriesen kommen damit auch unabhängig vom Handelskonflikt mit China stürmische Zeiten zu. Während die neuen Gesetzesvorhaben in der Europäischen Union mit dem Digitale-Dienste-Gesetz (DSA) und dem Digitale-Märkte-Gesetz (DMA) neben der schon bestehenden Datenschutzgrundverordnung (DSGVO/GDPR) vorerst einen eher symbolischen Wert haben, geht es in der Heimat für Google und Facebook mittlerweile ums Ganze, denn hier liegt mit der Zerschlagung das bei weitem härteste Instrument ausdrücklich auf dem Tisch. Die Verfahren gegen Apple und Amazon lassen noch auf sich warten, auch eine Überprüfung von Microsoft ist noch nicht ausgeschlossen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/der-naechste-bitte-zehn-us-bundesstaaten-leiten-weiteres-kartellverfahren-gegen-google-und-facebook-ein/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ruffle: Wie man Flash-Inhalte auch in Zukunft sicher wiedergeben kann</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/ruffle-wie-man-flash-inhalte-auch-in-zukunft-sicher-wiedergeben-kann</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/ruffle-wie-man-flash-inhalte-auch-in-zukunft-sicher-wiedergeben-kann#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 11:41:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78312</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/06/adobe-flashplayer_pgb.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Adobe Flash" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/06/adobe-flashplayer_pgb.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/06/adobe-flashplayer_pgb-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/06/adobe-flashplayer_pgb-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Am vergangenen Patchday hat Adobe das letzte Sicherheitsupdate für den eigenen Adobe Flash Player veröffentlicht und damit das Ende für die mittlerweile so umstrittene wie überflüssige Technologie besiegelt. Die reguläre Version wird zum Jahreswechsel für Consumer ihre Funktion einstellen und die wesentlichen Unternehmen wie Microsoft, Mozilla oder Google haben bereits lange detaillierte Pläne, wie der [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/06/adobe-flashplayer_pgb.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Adobe Flash" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/06/adobe-flashplayer_pgb.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/06/adobe-flashplayer_pgb-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/06/adobe-flashplayer_pgb-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Am vergangenen Patchday hat Adobe das letzte Sicherheitsupdate für den eigenen Adobe Flash Player veröffentlicht und damit das Ende für die mittlerweile so umstrittene wie überflüssige Technologie besiegelt. Die reguläre Version wird zum Jahreswechsel für Consumer ihre Funktion einstellen und die wesentlichen Unternehmen wie Microsoft, Mozilla oder Google haben bereits lange detaillierte Pläne, wie der Flash Player in ihren Produkten abgewickelt wird. Nur für Firmenkunden will Adobe unter Umständen noch einen gewissen Support garantieren.</p>
<p>Trotzdem gibt es zahlreiche Inhalte, die weiterhin nur in Flash vorliegen und die von vielen als Vermächtnis des Internets bewahrt werden wollen. Damit man hierfür nicht auf irgendwelche zweifelhaften Tricks mit veralteten Versionen des Adobe Flash Players zurückgreifen muss, gibt es mit <a href="https://ruffle.rs/">Ruffle</a> schon länger ein OpenSource-Projekt, was auf WebAssembly zurückgreift und als Flash-Emulator einen sicheren Ersatz auf Basis der Programmiersprache Rust bieten soll. Neben diversen Unternehmen, die früher schon Flash-Games entwickelt haben, wird Ruffle auch von Größen wie der New York Times und dem Internet Archive unterstützt.</p>
<p>Ruffle selbst will den Adobe Flash Player auf drei Weisen ersetzen. Neben eigenständigen Desktop-Apps für Windows, Mac und Linux sind auch Browser-Erweiterungen für Firefox, Chrome, Safari und Edge in Arbeit. Außerdem soll sich Ruffle recht einfach in bestehende Internetseiten einbetten lassen, sodass keine zusätzlichen Konfigurationen notwendig sind. Was außerdem für das Projekt spricht, ist die Sprache, in der es entwickelt wird. Rust gehört zu den Memory Safe Languages und verwendet im Gegensatz zu den meisten anderen populären Vertretern keine Garbage Collection, sondern ein besonderes Typensystem. Das sorgt vor allem im Bereich der Speicherfehler dafür, dass viele Probleme, die der Adobe Flash Player hier hatte, von Beginn an im Keim erstickt oder zumindest nahezu unmöglich gemacht werden.</p>
<p>Ruffle selbst ist noch in einem recht frühen Stadium und wird auf <a href="https://github.com/ruffle-rs/ruffle">GitHub</a> entwickelt. Die Roadmap des Projekts könnt ihr <a href="https://github.com/ruffle-rs/ruffle/wiki/Roadmap">hier</a> einsehen. Klar ist jedenfalls, dass Ruffle nach derzeitigem Stand die mit Abstand sicherste Möglichkeit darstellen dürfte, um Flash-Inhalte, die nicht mit Alternativen wie HTML5 ersetzt werden können oder sollen, auch in Zukunft zu erhalten. Eine entsprechende Alternative für Microsoft Silverlight hatte ich euch in Form von OpenSilver bereits im März <a href="https://www.drwindows.de/news/opensilver-userware-kuendigt-reimplementierung-von-silverlight-an">vorgestellt</a>. Allerdings kommen hier mit Blazor, C# und XAML ausschließlich Microsoft-Technologien zum Einsatz.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/ruffle-wie-man-flash-inhalte-auch-in-zukunft-sicher-wiedergeben-kann/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cyberpunk 2077: Macher entschuldigen sich und bieten Erstattungen an - nur ein PR-Stunt? (Update)</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/cyberpunk-2077-macher-entschuldigen-sich-und-bieten-erstattungen-an</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/cyberpunk-2077-macher-entschuldigen-sich-und-bieten-erstattungen-an#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:18:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78142</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Cyberpunk 2077" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Siehe Update am Ende des Artikels. Immer dann, wenn dem Start eines neuen Produkts ein großer Hype vorausgeht, kann man zuverlässig davon ausgehen, dass es Enttäuschungen geben wird. Da macht Cyberpunk 2077 keine Ausnahme. Kaum ein anderes Spiel hatte so viel öffentliche Aufmerksamkeit, nicht zuletzt aufgrund der mehrmaligen Verschiebungen. Was CD Projekt Red am Ende [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Cyberpunk 2077" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Siehe Update am Ende des Artikels.</p>
<p>Immer dann, wenn dem Start eines neuen Produkts ein großer Hype vorausgeht, kann man zuverlässig davon ausgehen, dass es Enttäuschungen geben wird. Da macht Cyberpunk 2077 keine Ausnahme. Kaum ein anderes Spiel hatte so viel öffentliche Aufmerksamkeit, nicht zuletzt aufgrund der mehrmaligen Verschiebungen. Was CD Projekt Red am Ende veröffentlicht hat, war &#8211; maximal diplomatisch ausgedrückt &#8211; eine Frechheit.</p>
<p>Das Spiel ist rundum unfertig, auf die vielen Probleme im Einzelnen einzugehen, lohnt sich daher kaum. Nun haben sich die Entwickler via Twitter zu Wort gemeldet. Es gibt Entschuldigungen, die Aussicht auf Fehlerbehebungen und das Angebot, das Spiel gegen Erstattung des Kaufpreises zurückzugeben.</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true">
<p lang="und" dir="ltr"><a href="https://t.co/jtF5WKCiro">pic.twitter.com/jtF5WKCiro</a></p>
<p>&mdash; Cyberpunk 2077 (@CyberpunkGame) <a href="https://twitter.com/CyberpunkGame/status/1338390123373801472?ref_src=twsrc%5Etfw">December 14, 2020</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>Im ersten Absatz entschuldigt man sich dafür, dass man den Spielern, die eine Xbox One oder Playstation 4 besitzen, im Vorfeld zu wenig Gameplay auf diesen Konsolen gezeigt hat, damit diese eine &#8222;informierte Kaufentscheidung&#8220; treffen können. Das ist die verklausulierte Form von &#8222;Sorry, aber wenn wir euch vorher gezeigt hätten, wie bescheiden das aussieht, hättet ihr es niemals gekauft &#8211; und das wollten wir verhindern.&#8220;</p>
<p>Immerhin möchte man nun bei der Fehlerbeseitigung Gas geben. In den kommenden sieben Tagen soll ein Patch veröffentlicht werden, welche Fehler dieser behebt, wird aber nicht genannt. Im Januar und Februar sind dann weitere umfangreiche Updates geplant, mit denen &#8222;die prominentesten Probleme&#8220; auf den Konsolen der letzten Generation behoben werden sollen.</p>
<p>Wer nicht warten möchte oder kein Vertrauen (mehr) hat, der kann binnen einer Woche eine Rückerstattung des Kaufpreises beantragen. Bei digitalen Kopien läuft das über die jeweiligen Stores, bei Einzelhandelsversionen sollten die Spieler zunächst versuchen, das Spiel im Laden zurückzugeben. Wer damit keinen Erfolg hat, soll sich per E-Mail an helpmerefund@cdprojektred.com wenden.</p>
<p>An der Börse hat CD Projekt Red durch den holprigen Start von Cyberpunk 2077 beinahe 40 Prozent seines Wertes eingebüßt, das war sicher anders geplant. Das haben sie sich allerdings selbst zuzuschreiben, denn sie sind sehenden Auges in diese Situation marschiert.</p>
<p><strong>Update vom 17. Dezember:</strong> Es hat leider den Anschein, dass die angekündigte Erstattung ein vorschneller PR-Stunt war. Sowohl PS- als auch Xbox-Spieler berichten mehrheitlich davon, dass ihnen die Erstattung verweigert wurde. Das ist kein Wunder, denn für die Rückgabe digitaler Produkte gelten strenge Richtlinien, die nur dann außer Kraft gesetzt werden können, wenn der Herausgeber eines Spiels entsprechende Vereinbarungen mit dem Anbieter der jeweiligen Plattform trifft. Genau das ist aber offensichtlich nicht geschehen, CD Projekt Red hat seine Kunden im Grunde gegen die Wand laufen lassen.</p>
<p>Wer sich an die angegebene E-Mail-Adresse wendet, erhält eine lapidare Standard-Antwort, siehe unten. Ein wirklich armseliges Schauspiel.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cdpr_statement.jpg" data-rel="lightbox-gallery-gWawCDA8" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78326" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cdpr_statement.jpg" alt="Statement von CDPR zu den Erstattungen für Cyberpunk 2077" width="1157" height="972" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cdpr_statement.jpg 1157w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cdpr_statement-300x252.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cdpr_statement-1024x860.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cdpr_statement-768x645.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cdpr_statement-643x540.jpg 643w" sizes="(max-width: 1157px) 100vw, 1157px" /></a></p>
<p>(<a href="https://kotaku.com/cdpr-is-no-longer-telling-playstation-owners-to-ask-son-1845894890" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Kotaku</a>, via <a href="https://stadt-bremerhaven.de/cd-projekt-rudert-bei-erstattungen-fuer-cyberpunk-2077-teilweise-zurueck/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Caschy</a>)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/cyberpunk-2077-macher-entschuldigen-sich-und-bieten-erstattungen-an/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>8</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Edge Canary: Erste Version für macOS mit Apple M1 kann nun getestet werden</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/edge-canary-erste-version-fuer-macos-mit-apple-m1-kann-nun-getestet-werden</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/edge-canary-erste-version-fuer-macos-mit-apple-m1-kann-nun-getestet-werden#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 09:09:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78320</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_can.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Canary" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_can.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_can-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_can-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Kurz notiert: Wenn ihr mutig seid und gleichzeitig auch mit einem Mac unterwegs, der über den neuen M1-Chip von Apple verfügt, könnt ihr nun Microsoft Edge in einer ersten Preview testen. Microsoft hat seinen eigenen Browser im Canary Channel mit der entsprechenden Unterstützung für Apple Silicon ausgestattet, sodass während der Installation unter macOS jetzt zwischen [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_can.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Canary" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_can.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_can-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_can-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Kurz notiert: Wenn ihr mutig seid und gleichzeitig auch mit einem Mac unterwegs, der über den neuen M1-Chip von Apple verfügt, könnt ihr nun Microsoft Edge in einer ersten Preview testen. Microsoft hat seinen eigenen Browser im <a href="https://www.microsoftedgeinsider.com/de-de/download/canary">Canary Channel</a> mit der entsprechenden Unterstützung für Apple Silicon ausgestattet, sodass während der Installation unter macOS jetzt zwischen der bisherigen Intel-Version und der neueren Version für Apples eigener Plattform gewählt werden kann.</p>
<p>Damit folgt dann auch der letzte der vier großen Browserhersteller dem Beispiel von Apple und stattet seinen Browser zumindest in den instabileren Kanälen mit einer entsprechenden Unterstützung aus. Google Chrome hat dies bereits im November mit dem Update auf Version 87.x umgesetzt, Mozilla Firefox folgte am vergangenen Dienstag, als mit Firefox 84.0 das letzte große Update des Jahres erschien. Die Finalisierung in den anderen Channels bei Microsoft wird in den kommenden Monaten erwartet.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/edge-canary-erste-version-fuer-macos-mit-apple-m1-kann-nun-getestet-werden/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cloud-Gaming im Browser unter iOS: Google Stadia geht schon mal vor</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/cloud-gaming-im-browser-unter-ios-google-stadia-geht-schon-mal-vor</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/cloud-gaming-im-browser-unter-ios-google-stadia-geht-schon-mal-vor#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 08:43:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78317</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Stadia" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Apple erlaubt Anbietern von Cloud-Gaming nicht, ihre Dienste als native Apps auf iOS anzubieten. Oder besser gesagt: Realitätsfremde Richtlinien machen es Google, Nvidia oder Microsoft unmöglich, Stadia, GeForce Now oder xCloud in den App Store zu bringen, denn Apple verlangt für jedes einzelne Spiel, welches über diese Dienste angeboten wird, eine separate Zertifizierung. Außerdem wird [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Stadia" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Apple erlaubt Anbietern von Cloud-Gaming nicht, ihre Dienste als native Apps auf iOS anzubieten. Oder besser gesagt: Realitätsfremde Richtlinien machen es Google, Nvidia oder Microsoft unmöglich, Stadia, GeForce Now oder xCloud in den App Store zu bringen, denn Apple verlangt für jedes einzelne Spiel, welches über diese Dienste angeboten wird, eine separate Zertifizierung. Außerdem wird darüber gestritten, in welcher Form Apple an den Umsätzen partizipieren darf.</p>
<p>Google hatte zuerst angekündigt, seinen Dienst Stadia als Web App auf iOS zu bringen und somit Cloud-Gaming über den Browser zu ermöglichen &#8211; das verbieten die Apple-Richtlinien nicht. Microsoft hat inzwischen bekannt gegeben, dass sie den <a href="https://www.drwindows.de/news/xbox-game-streaming-ab-fruehjahr-2021-auf-pc-und-ios" target="_blank" rel="noopener noreferrer">gleichen Weg</a> gehen wollen, im Frühjahr 2021 soll es soweit sein. Ich bin gespannt, wie Apple darauf reagiert &#8211; meine Vermutung ist, dass es in Wahrheit darum geht, sich Konkurrenz für Apple Arcade vom Hals zu halten, insofern sollte es mich nicht überraschen, wenn Cupertino auch dieses Vorgehen in irgendeiner Weise zu unterbinden versucht.</p>
<p>Ob meine Befürchtung richtig ist, werden wir vielleicht schon bald erfahren, denn seit Mittwoch kann mit Google Stadia unter iOS im Browser gespielt werden. <a href="https://www.theverge.com/2020/12/16/22176273/google-stadia-ios-beta-live-now-mobile-safari-iphone-ipad-cloud-gaming" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TheVerge</a> hatte vorab Zugriff und schreibt, dass es beispielsweise auf dem iPad wirklich gut funktioniert, eine schnelle und stabile WLAN-Verbindung vorausgesetzt.</p>
<p>Google spielt also in doppeltem Sinne &#8222;Rohrputzer&#8220; für Microsoft: Einerseits werden wir sehen, ob Apple Stadia gewähren lässt, andererseits wird man einen Eindruck davon bekommen, wie gut eine solche Lösung im Browser generell funktioniert. Aufgrund der unterschiedlichen Infrastrukturen sind die technischen Ergebnisse selbstverständlich nicht übertragbar. Wenn Stadia gut läuft, bedeutet das nicht zwangsläufig, dass dies auch für xCloud gilt &#8211; und umgekehrt.</p>
<p>(Randbemerkung: Ich verwende &#8222;xCloud&#8220;, obwohl dieser Name nicht mehr gültig ist, weil &#8222;Cloud Gaming with Xbox Game Pass Ultimate&#8220; jeden Satzbau zerstört. Wer hat sich das nur ausgedacht &#8211; aber das ist ein anderes Thema).</p>
<p>Unter iOS zuerst am Start zu sein, könnte Stadia in der Tat ein wenig Momentum bescheren, bislang bleibt der Service hinter den Erwartungen zurück, insbesondere was das Spieleangebot im Vergleich zu Microsoft angeht. Cyberpunk 2077 hätte durchaus als Beschleuniger wirken können, wegen der fehlenden technischen Reife musste Google sein Marketing in diesem Zusammenhang allerdings schon wieder zurückfahren.</p>
<p>Ich bleibe allerdings dabei: Es ist ein langes Rennen, das gerade erst begonnen hat, und noch sind nicht alle Teilnehmer auf der Strecke. Obwohl Amazon mit Luna noch gar nicht produktiv gestartet ist, schätze ich es &#8222;gefährlicher&#8220; für Microsoft ein als Stadia. Langfristig wünsche ich mir keinen Gewinner, sondern bunte, vielfältige Ökosysteme mit eigenen Stärken und Schwächen, aus denen der Spieler das für sich beste picken kann.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/cloud-gaming-im-browser-unter-ios-google-stadia-geht-schon-mal-vor/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gastbeitrag: 64 Bit Emulation unter Windows on ARM auf dem Surface Pro X</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/gastbeitrag-64-bit-emulation-unter-windows-on-arm-auf-dem-surface-pro-x</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/gastbeitrag-64-bit-emulation-unter-windows-on-arm-auf-dem-surface-pro-x#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Dr. Windows]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 07:15:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78306</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Surface Pro X 2020 Titelbild" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Windows on ARM verfügt über einen integrierten Emulator, welcher klassische Windows-Programme ausführbar macht. Bislang unterstützt dieser nur 32 Bit-Anwendungen, im kommenden Jahr sollen damit aber auch 64-Bit-Programme lauffähig gemacht werden. Seit letzter Woche können Windows Insider den neuen Emulator bereits ausprobieren. Unser Leser Flamur hat das getan und seine Eindrücke für uns aufgeschrieben: Ich bin [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Surface Pro X 2020 Titelbild" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Windows on ARM verfügt über einen integrierten Emulator, welcher klassische Windows-Programme ausführbar macht. Bislang unterstützt dieser nur 32 Bit-Anwendungen, im kommenden Jahr sollen damit aber auch 64-Bit-Programme lauffähig gemacht werden. Seit letzter Woche können Windows Insider den neuen Emulator bereits ausprobieren. Unser Leser Flamur hat das getan und seine Eindrücke für uns aufgeschrieben:</p>
<p>Ich bin Surface-Nutzer der ersten Stunde. Damals war auch schon ARM das Thema. Allerdings war die Software noch nicht ausgereift gewesen, sodass wir heute nur noch in der Vergangenheitsform über Windows RT reden können. Auch Windows Mobile, ebenfalls auf ARM basierend, wurde nicht weiterentwickelt. Im Jahr 2019 kam mit dem Surface Pro X ein neues Gerät. Windows 10 ARM gibt es in seiner Form zwar bereits seit 2017, mit dem Pro X ist aber erstmals ein „Signature“-Gerät erschienen.</p>
<p>Nun zur Emulation:<br />
Microsoft hat mit der Windows x64-Emulation eine schwierige Aufgabe bekommen: Die x86-Emulation lief schon sehr ordentlich, aber der Mitbewerber Apple zeigt mit Rosetta 2 eindrucksvoll, wie stark eine Emulation sein kann. Aber wie kann das Microsoft selbst?</p>
<p>Wichtig vorab: Die x64-Emulation ist in Entwicklung und somit im Alpha-/Beta-Status. Es werden viele Dinge nicht wie gewünscht funktionieren. Ich habe den aktuellen Stand und die Performance verschiedener Programme auf folgenden Geräten miteinander verglichen:</p>
<ul>
<li>Surface Book 2 15“: Intel Core i7 8650U mit Undervolting, 16 GB RAM, GeForce GTX 1060, 1 TB SSD</li>
<li>Surface Pro X: Microsoft SQ1, 16 GB RAM, 256 GB SSD</li>
<li>Surface Go 2: Intel Pentium Gold 4425Y, 4 GB RAM, 64 GB eMMC</li>
</ul>
<p>Alle Geräte liefen im Höchstleistungsmodus und am Strom (bis auf 7-Zip, dort Akku), die Raumtemperatur lag bei 22°C.</p>
<p>Im Alltag, beispielsweise bei den Office-Anwendungen, spürt man keinen Unterschied. Da ich bestimmte Makros nutze, die nur mit 32-Bit funktionieren, kann ich die Performance der 64-Bit Version allerdings nicht beurteilen. Microsoft Teams gibt es seit Ende Oktober als ARM-App, die läuft bereits gut. Adobe CC erkennt den Unterbau der Hardware und verweigert die Installation der Apps, die es derzeit nur nativ als 32- oder 64-Bit gibt.</p>
<p>Erfreulicherweise gibt es mit Photoshop (BETA) und Lightroom bereits Apps der CC-Suite, die nativ laufen. Ich mache es kurz: Es gibt absolut keinen Unterschied, ob ich die Bilder auf meinem Surface Book 2 oder auf dem Pro X bearbeite. Die Ladezeiten einer 50 MB großen .psd in Photoshop sind mit rund 13 Sekunden praktisch gleich. Das grundsätzliche Bedientempo ist auf dem Pro X absolut vergleichbar.</p>
<p>Nächster Test: Was kann ich aus dem Microsoft Store installieren? Im Prinzip: Fast alles, was nicht die GPU anspricht. Denn: Der Microsoft Store verweigert die Installation, sobald eine App oder ein Spiel nach dediziertem Grafikspeicher verlangt. Allerdings konnte ich Minecraft endlich auf dem Gerät installieren und war natürlich sehr gespannt, wie gut das Pro X das Spiel meistert. Die Einstellungen sind auf native Auflösung und maximale Details gesetzt worden. Und siehe da: Alles auf Anschlag, liegt die Min-FPS bei 24 und im Schnitt sind 33 FPS da. Also: Für eine kleine Runde mit entsprechend moderaten Details ist das absolut ok.</p>
<p>Spezial-Test: Ich hatte es geschafft, Assetto Corsa in x86 ans Laufen zu bringen, x64 quittiert das Spiel mit einem direkten Absturz. Der interne Benchmark lief in FullHD und in niedrigsten Details.<br />
Das Ergebnis: Nach sehr langen Ladezeiten waren im Schnitt 32 FPS möglich. Die Min-FPS liegen bei 8. Interessant: Selbst in nativer Auflösung hatte ich exakt dieselben Ergebnisse. Das zeigt, dass die Emulation hier an ihre Grenzen stößt. Die GPU könnte mehr, wenn die Emulation performanter wäre.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/assetto_corsa_benchmark_surface_pro_x.jpg" data-rel="lightbox-gallery-SLWODyHe" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78301" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/assetto_corsa_benchmark_surface_pro_x.jpg" alt="Assetto Corsa auf dem Surface Pro X" width="1314" height="904" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/assetto_corsa_benchmark_surface_pro_x.jpg 1314w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/assetto_corsa_benchmark_surface_pro_x-300x206.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/assetto_corsa_benchmark_surface_pro_x-1024x704.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/assetto_corsa_benchmark_surface_pro_x-768x528.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/assetto_corsa_benchmark_surface_pro_x-643x442.jpg 643w" sizes="(max-width: 1314px) 100vw, 1314px" /></a></p>
<p>Jetzt zu den Apps, die man wirklich in x64 emulieren kann:</p>
<p>Meine Software Jabra Direct für die Jabra-Headsets läuft unter x64. Ebenso 7-Zip, das es aber als Alpha auch nativ für ARM gibt. HwInfo64, NotePad++, Adobe Reader x64, VLC, Dell DisplayManager und Cinebench waren die Programme, die in der ersten Runde funktioniert hatten.</p>
<p>Zum Bedientempo kann ich nur sagen: Emulation? Solange es nicht anspruchsvoll wird, bekommt man davon nichts mit. Aber wie es aussieht, wenn es anspruchsvoller wird, sieht man in Cinebench R20 und R23:</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r20_vergleich.jpg" data-rel="lightbox-gallery-SLWODyHe" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78303" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r20_vergleich.jpg" alt="Cinebench R20" width="1559" height="1182" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r20_vergleich.jpg 1559w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r20_vergleich-300x227.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r20_vergleich-1024x776.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r20_vergleich-768x582.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r20_vergleich-1536x1165.jpg 1536w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r20_vergleich-100x75.jpg 100w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r20_vergleich-643x488.jpg 643w" sizes="(max-width: 1559px) 100vw, 1559px" /></a></p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r23_vergleich.jpg" data-rel="lightbox-gallery-SLWODyHe" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78304" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r23_vergleich.jpg" alt="Cinebench R23" width="1561" height="1202" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r23_vergleich.jpg 1561w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r23_vergleich-300x231.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r23_vergleich-1024x788.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r23_vergleich-768x591.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r23_vergleich-1536x1183.jpg 1536w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cinebench_r23_vergleich-643x495.jpg 643w" sizes="(max-width: 1561px) 100vw, 1561px" /></a></p>
<p>Nach den Ergebnissen kann man grob sagen, dass die x64-Emulation in beiden Anwendungen Leistung kostet. Da Cinebench R23 eine 10-minütige Dauerschleife durchführt, ist der Turboboost vom Surface Book nicht so stark im Fokus. Das Surface Go schneidet erschreckend schwach ab.</p>
<p>Letzter Benchmark für heute ist 7-Zip: Dort habe ich neben einem 20-minütigen Test auch noch den Batterieverbrauch angeschaut. Siehe da: Sobald die Apps wirklich auf ARM optimiert sind, können die wirklich sehr effizient ihre Leistung entfalten. Während die Komprimierung beim Book ca. 25% schneller abläuft als beim SQ1, ist bei der Dekomprimierung der i7 rund 50% schneller als der SQ1, allerdings bei einem rund dreifachen Stromverbrauch. Ein Schnelltest mit der x64-App auf dem Pro X zeigt, dass die Emulation bei 7-Zip rund 30% Leistung kostet.</p>
<p>Im Geschäftsumfeld habe ich Monitoring-Programme von ESET und Datto nutzen können, die funktionierten vor der Bulid 21277 tatsächlich nicht und lassen sich nun als 64 Bit-Apps installieren, was für mich eine deutliche Verbesserung ist. Selbst unsere ERP-Software funktioniert in der Emulation und liefert dieselbe Geschwindigkeit ab, als würde ich auf einem x64-Gerät arbeiten.</p>
<p>Was funktioniert nicht?</p>
<ul>
<li>Native 64 Bit-Spiele, insbesondere mit Vulkan-API (keine GPU-Unterstützung)</li>
<li>Druckertreiber aus der Domäne (Druck-Server)</li>
<li>Adobe CC-Apps, die nicht auf ARM optimiert sind.</li>
<li>PC Mark</li>
<li>Geekbench 5 emuliert auf 64-Bit</li>
<li>DATEV Sicherheits-Paket</li>
<li>diverse alte Spiele, die bestimmte DX-Runtime-Pakete benötigen</li>
<li>Veeam Backup (SQL-Server emuliert funktioniert, aber der VSS war nicht erreichbar).</li>
</ul>
<p>Erstes vorläufiges Fazit: Ich habe mit dem Schlimmsten gerechnet, erstaunlicherweise sind dann doch weniger Probleme aufgetaucht, als ich gedacht hatte. Keine Frage: Die Problemliste ist noch sehr lang (gerade Drucker-Treiber in Unternehmen sind ein absolutes Muss, wenn man das Gerät auch in Firmennetzen etablieren möchte), aber der erste Schritt ist getan.</p>
<p>Viel wichtiger ist die Erkenntnis bei den Prozessoren, auch wenn ich „nur“ den SQ1 habe: Qualcomm muss dringend leistungsfähigere SoCs bauen, wenn sie mit Apple mithalten wollen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/gastbeitrag-64-bit-emulation-unter-windows-on-arm-auf-dem-surface-pro-x/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>12</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Surface Pro X: Beide CPU-Varianten erhalten ein Firmware-Update</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/surface-pro-x-beide-cpu-varianten-erhalten-ein-firmware-update</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/surface-pro-x-beide-cpu-varianten-erhalten-ein-firmware-update#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Dec 2020 16:11:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78308</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Surface Pro X 2020 Titelbild" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsofts Windows on ARM Tablet, das Surface Pro X, erhält eine Firmware-Aktualisierung. Das Update gilt für beide Modelle, sowohl für das Surface Pro X mit SQ1-Prozessor als auch für das neuere Modell mit SQ2. Inhaltlich gibt es allerdings Unterschiede. Das SQ1-Modell erhält einen neuen Grafiktreiber, der für eine bessere Performance sorgen soll. Außerdem wird das [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Surface Pro X 2020 Titelbild" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/surface_pro_x_titelbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsofts Windows on ARM Tablet, das Surface Pro X, erhält eine Firmware-Aktualisierung. Das Update gilt für beide Modelle, sowohl für das Surface Pro X mit SQ1-Prozessor als auch für das neuere Modell mit SQ2. Inhaltlich gibt es allerdings Unterschiede.</p>
<p>Das SQ1-Modell erhält einen neuen Grafiktreiber, der für eine bessere Performance sorgen soll. Außerdem wird das &#8222;Smarte Laden&#8220; des Akkus optimiert und die Qualität der WiFi-Verbindung verbessert. Eine weitere Aktualisierung widmet sich der Funktion &#8222;Eye Contact&#8220;, die dafür sorgt, dass man in einer Videokonferenz scheinbar immer genau in die Kamera schaut, auch wenn man das nicht tut.</p>
<p>Beim Surface Pro X mit SQ2 wird die Zusammenarbeit mit dem Surface Dock 2 verbessert, außerdem gibt es Verbesserungen im Bereich der Stifteingabe.</p>
<p>Wie üblich, bringt das Update für beide Modelle die routinemäßigen Stabilitäts- und Zuverlässigkeitsverbesserungen.</p>
<p>Das vollständige Changelog kann bei <strong><a href="https://support.microsoft.com/en-us/help/4526368/surface-pro-x-update-history" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Microsoft eingesehen</a></strong> werden.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/surface-pro-x-beide-cpu-varianten-erhalten-ein-firmware-update/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Edge: Der Erweiterungs-Store wird mit nützlichen Informationen aufgepeppt</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-der-erweiterungs-store-wird-um-diverse-informationen-erweitert</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-der-erweiterungs-store-wird-um-diverse-informationen-erweitert#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Dec 2020 10:56:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78261</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Neues Microsoft Edge Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsoft Edge ist mit allen Erweiterungen kompatibel, die für Google Chrome entwickelt wurden und kann diese auch direkt aus dem Chrome Web Store installieren. Ein eigener Store wäre daher nicht einmal zwingend notwendig, dennoch gehört es selbstverständlich zu einem vollständigen Browser-Auftritt, dass es einen solchen gibt. Der Microsoft Edge AddOn Store befindet sich nach wie [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Neues Microsoft Edge Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsoft Edge ist mit allen Erweiterungen kompatibel, die für Google Chrome entwickelt wurden und kann diese auch direkt aus dem Chrome Web Store installieren. Ein eigener Store wäre daher nicht einmal zwingend notwendig, dennoch gehört es selbstverständlich zu einem vollständigen Browser-Auftritt, dass es einen solchen gibt.</p>
<p>Der <a href="https://microsoftedge.microsoft.com/addons/Microsoft-Edge-Extensions-Home" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Microsoft Edge AddOn Store</a> befindet sich nach wie vor in der Beta-Phase und Microsoft nimmt nach und nach diverse Optimierungen vor. In einem <a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/articles/recent-and-upcoming-changes-to-the-microsoft-edge-add-ons-store/m-p/1992030" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Blogpost</a> hat man kürzlich vorgenommene Änderungen und in Kürze geplante Neuerungen zusammengefasst.</p>
<p><strong>Videos in der Beschreibung</strong></p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_videos.jpg" data-rel="lightbox-gallery-1MYZLBvh" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78265" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_videos.jpg" alt="Microsoft Edge AddOn Store: Videos in der Beschreibung" width="1024" height="309" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_videos.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_videos-300x91.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_videos-768x232.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_videos-643x194.jpg 643w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>In die Medien-Galerie eines AddOns konnten bisher nur Bilder eingefügt werden, künftig können Entwickler an dieser Stelle auch ein Video einbinden, um ihr AddOn vorzustellen.</p>
<p><strong>Kompatibilität</strong></p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_kompatibel.jpg" data-rel="lightbox-gallery-1MYZLBvh" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78264" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_kompatibel.jpg" alt="Microsoft Edge AddOn Store: Kompatibilitätsanzeige" width="1024" height="258" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_kompatibel.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_kompatibel-300x76.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_kompatibel-768x194.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_kompatibel-643x162.jpg 643w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>Unterhalb des Buttons zur Installation wird angezeigt, ob die Erweiterung mit der aktuell genutzten Edge-Version kompatibel ist.</p>
<p><strong>Detailinfos</strong></p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_detailinfos.jpg" data-rel="lightbox-gallery-1MYZLBvh" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78263" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_detailinfos.jpg" alt="Microsoft Edge AddOn Store: Detailinfos" width="1024" height="285" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_detailinfos.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_detailinfos-300x83.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_detailinfos-768x214.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_detailinfos-643x179.jpg 643w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>In der äußeren rechten Spalte wird nun die Versionsnummer und das Datum der letzten Aktualisierung angezeigt. Diese Änderung ist bereits aktiv.</p>
<p><strong>Link zum Entwickler</strong></p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_weblink.jpg" data-rel="lightbox-gallery-1MYZLBvh" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78266" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_weblink.jpg" alt="Microsoft Edge AddOn Store: Weblink zum Entwickler" width="754" height="264" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_weblink.jpg 754w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_weblink-300x105.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_weblink-643x225.jpg 643w" sizes="(max-width: 754px) 100vw, 754px" /></a></p>
<p>Die Information zum Entwickler eines AddOns ist nun mit dessen Homepage verlinkt. Auch diese Änderung ist bereits aktiv.</p>
<p><strong>ähnliche AddOns</strong></p>
<p>Last but not least wird dem Nutzer einer Liste von Erweiterungen angezeigt, die bei anderen Nutzern populär sind.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_andere_moegen.jpg" data-rel="lightbox-gallery-1MYZLBvh" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78262" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_andere_moegen.jpg" alt="Microsoft Edge AddOn Store: Ähnliche AddOns" width="1024" height="281" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_andere_moegen.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_andere_moegen-300x82.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_andere_moegen-768x211.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_edge_addon_store_andere_moegen-643x176.jpg 643w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>Die Idee mit der Versionsnummer und der letzten Änderung sollte man dringend auch an die Kollegen vom Microsoft Store für Windows 10 weitergeben.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-der-erweiterungs-store-wird-um-diverse-informationen-erweitert/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft To Do: Widgets für iOS 14 kommen im Januar</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-to-do-widgets-fuer-ios-14-kommen-im-januar</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/microsoft-to-do-widgets-fuer-ios-14-kommen-im-januar#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Dec 2020 10:02:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft auf iOS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78257</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-To-Do-Neu-1.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft To Do" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-To-Do-Neu-1.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-To-Do-Neu-1-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-To-Do-Neu-1-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Seit iOS 14 kommen auch iPhone-Nutzer in den Genuss von Widgets, um den Startbildschirm ihres Smartphones informativer und abwechslungsreicher zu gestalten. Zahlreiche Apps bieten bereits ein Widget an, andere haben noch ein wenig Nachholbedarf, wie beispielsweise Microsoft To Do. Aber Abhilfe ist in Sicht. iOS-Widgets für To Do sind in Entwicklung und sollen laut Microsoft-Roadmap [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-To-Do-Neu-1.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft To Do" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-To-Do-Neu-1.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-To-Do-Neu-1-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-To-Do-Neu-1-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Seit iOS 14 kommen auch iPhone-Nutzer in den Genuss von Widgets, um den Startbildschirm ihres Smartphones informativer und abwechslungsreicher zu gestalten. Zahlreiche Apps bieten bereits ein Widget an, andere haben noch ein wenig Nachholbedarf, wie beispielsweise Microsoft To Do. Aber Abhilfe ist in Sicht.</p>
<p>iOS-Widgets für To Do sind in Entwicklung und sollen laut <a href="https://www.microsoft.com/en-us/microsoft-365/roadmap?rtc=1&amp;searchterms=68883&amp;filters=&amp;searchterms=68883" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Microsoft-Roadmap</a> im Dezember 2021 veröffentlicht werden. Dabei handelt es sich aber glücklicherweise um einen Schreibfehler, denn im Microsoft 365 Admincenter kann man seit heute nachlesen, dass die iOS 14 Widgets für Microsoft To Do bis Ende Januar 2021 allgemein verfügbar sind:</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/teams_ios_widgets.jpg" data-rel="lightbox-gallery-CHh0CsjA" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78258" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/teams_ios_widgets.jpg" alt="Microsoft Teams Widgets für iOS" width="697" height="603" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/teams_ios_widgets.jpg 697w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/teams_ios_widgets-300x260.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/teams_ios_widgets-643x556.jpg 643w" sizes="(max-width: 697px) 100vw, 697px" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/microsoft-to-do-widgets-fuer-ios-14-kommen-im-januar/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>In eigener Sache: Hallo neues Forum - Adieu, DrWindows Apps</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/in-eigener-sache-hallo-neues-forum-adieu-drwindows-apps</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/in-eigener-sache-hallo-neues-forum-adieu-drwindows-apps#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Dec 2020 08:55:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78199</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/drwindows_intern_neu-660x330.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Dr. Windows Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/drwindows_intern_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/drwindows_intern_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/drwindows_intern_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Was lange währt wird endlich gut. Am kommenden Wochenende ist es endlich soweit: Wir stellen unser runderneuertes Forum an den Start. Während wir uns darauf wirklich sehr freuen, ist der Start des neuen Forums leider auch mit einem schmerzlichen Abschied verbunden: Wie bereits angekündigt, werden die DrWindows-Apps für Android, iOS und Windows ab diesem Zeitpunkt [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/drwindows_intern_neu-660x330.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Dr. Windows Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/drwindows_intern_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/drwindows_intern_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/drwindows_intern_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Was lange währt wird endlich gut. Am kommenden Wochenende ist es endlich soweit: Wir stellen unser runderneuertes Forum an den Start. Während wir uns darauf wirklich sehr freuen, ist der Start des neuen Forums leider auch mit einem schmerzlichen Abschied verbunden: Wie bereits angekündigt, werden die DrWindows-Apps für Android, iOS und Windows ab diesem Zeitpunkt nicht mehr funktionieren.</p>
<p>Bringen wir den schmerzhaften Teil zuerst hinter uns, dazu zitiere ich mich selbst aus der <a href="https://www.drwindows.de/news/ein-update-zu-unserem-neuen-deal" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ursprünglichen Ankündigung</a> zum Ende der Apps vom September:</p>
<p><em>Der Hauptgrund, warum es die Apps für Android, iOS und davor auch für Windows Phone gab, war jener, dass unsere Seite über lange Zeit nicht komfortabel mit dem Smartphone nutzbar war. Das neue Forum wird ebenfalls mobiltauglich sein, sodass unsere Seite dann mit jedem Endgerät einwandfrei nutzbar ist. Die Seite mit allen Funktionen in einer App „nachzubauen“, ist schlicht unwirtschaftlich. Selbstverständlich tut mir das selbst auch weh und ich weiß, dass eine native App durchaus für zusätzliche Bindung sorgt, daher ist mir diese Entscheidung wirklich sehr schwergefallen.</em></p>
<p>Ich habe von einigen Lesern die Rückmeldung erhalten, dass eine mobile Webseite zwar schön sei, aber einfach nicht Dasselbe wie eine App. Dieser Meinung kann ich mich nur anschließen, es ändert aber nichts an den oben erwähnten Umständen. Wenn wir ehrlich sind, dann sind unsere Apps zwar nutzbar, aber dennoch nur Stückwerk. Bei der Windows App herrscht seit Jahren Stillstand, die Apps für Android und iOS wurden nie wirklich fertig. Im Gegenzug hat die Rücksichtnahme auf die Kompatibilität mit dem App-Backend dazu geführt, dass die Seite selbst technisch immer rückständiger wurde, und es fiel zunehmend schwer, diesen Umstand zu &#8222;verheimlichen&#8220;. Nicht nur das Forum, sondern auch Teile der Server-Software hängen dadurch auf alten technischen Ständen fest, die beinahe nicht mehr zu verantworten sind.</p>
<p>Mit der Umstellung auf das neue Forum gehen daher auch weitere technische Aktualisierungen einher, wir versprechen uns davon einen stabileren Betrieb und vor allen Dingen eine bessere Performance für die Webseite, die ja im Grunde &#8222;zwei Webseiten&#8220; ist. Der Newsbereich arbeitet mit WordPress, das Forum aktuell mit vBulletin und ab dem kommenden Wochenende mit XenForo. Darum gibt es das &#8222;Ersatzprogramm&#8220; in Zukunft ebenfalls zweimal: Sowohl die News (das funktioniert jetzt schon) als auch das Forum lassen sich als Progressive Web App nutzen. In beiden Fällen ist der PWA-Support allerdings rudimentär, ich will da keine falschen Hoffnungen wecken. Ich habe auch nicht vor, daraus eine neue Baustelle zu machen. Was auf jeden Fall für Anfang 2021 vorgesehen ist, sind Push-Benachrichtigungen für neue Artikel. Damit hätten wir dann ein wichtiges Feature, das in den echten Apps immer vermisst wurde.</p>
<p>Zum neuen Forum kann ich nur sagen: Freut euch drauf! Für unsere eingefleischten &#8222;Foristen&#8220; wird es selbstverständlich eine gewisse Zeit der Eingewöhnung benötigen, wie das immer so ist, wenn etwas Neues kommt, ich bin mir aber ganz sicher, dass es positiv aufgenommen wird, weil die Bedienung leichter von der Hand geht und es diverse Neuerungen gibt, die dabei helfen, keine Informationen mehr zu übersehen. Dazu gehört beispielsweise die Möglichkeit, andere User per &#8222;@username&#8220; anzusprechen, worüber diese dann auch aktiv informiert werden. Standard in allen modernen Kommunikations-Werkzeugen, aber in unserem alten Forum gibt es das eben nicht. Alte Foren-Haudegen werden vielleicht auch so manchen &#8222;neumodischen Kram&#8220; entdecken &#8211; auch das gehört eben dazu.</p>
<p>Zum Ablauf: Die Umstellung wird im Lauf des Freitagnachmittags beginnen. Einige vorbereitende Arbeiten können im laufenden Betrieb durchgeführt werden, irgendwann wird das Forum dann allerdings in den &#8222;Lesemodus&#8220; geschaltet. Das heißt, man kann zwar auf alle Inhalte zugreifen, es können sich aber keine neuen Benutzer registrieren und man kann keine Beiträge mehr schreiben. Im Idealfall ist das neue Forum ab Samstagabend zu erreichen, ich rechne allerdings eher damit, dass es bis Sonntag dauert &#8211; irgendwann muss ich zwischendurch ja auch mal schlafen.</p>
<p>Der News-Bereich wird mit wenigen Unterbrechungen durchgängig online sein, während das Forum abgeschaltet ist, können allerdings keine Kommentare geschrieben werden.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/in-eigener-sache-hallo-neues-forum-adieu-drwindows-apps/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>42</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
