<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dr. Windows</title>
	<atom:link href="http://www.drwindows.de/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.drwindows.de/news</link>
	<description>Am Puls von Microsoft</description>
	<lastBuildDate>Mon, 28 Dec 2020 14:34:23 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6</generator>
	<item>
		<title>Gadgetcheck: Laptopständer X-Kit mit USB-C-Hub für den ergonomischen Arbeitsplatz</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/gadgetcheck-laptopstaender-x-kit-mit-usb-c-hub-fuer-den-ergonomischen-arbeitsplatz</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Manuel Blaschke]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Dec 2020 14:30:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78434</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Ugreen X-Kit" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Im Homeoffice steht ein Laptop (sofern man keinen Desktop-PC hat) in aller Regel flach auf dem Schreibtisch. Das dies nicht gerade ergonomisch ist, weiß zwar im Grunde jeder, aber kaum jemand ändert etwas daran. UGREEN will mit seinem neuen Produkt X-Kit die Leute dazu bewegen, sich ergonomischer vor ihre Arbeitsgeräte zu setzen, denn nicht nur [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Ugreen X-Kit" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Im Homeoffice steht ein Laptop (sofern man keinen Desktop-PC hat) in aller Regel flach auf dem Schreibtisch. Das dies nicht gerade ergonomisch ist, weiß zwar im Grunde jeder, aber kaum jemand ändert etwas daran. UGREEN will mit seinem neuen Produkt X-Kit die Leute dazu bewegen, sich ergonomischer vor ihre Arbeitsgeräte zu setzen, denn nicht nur der Winkel der Tastatur, sondern auch die Höhe des Bildschirmes ist bei einem ergonomischen Arbeitsplatz ausschlaggebend.</p>
<p>Dabei gilt es verschiedene Regeln zu beachten. Ohne jetzt den Experten zu mimen, werdet ihr mir aber sicherlich zustimmen, dass die Haltung der abgebildeten Person links im Bild offensichtlich nicht die richtige ist. Steht der Bildschirm zu niedrig, neigt man den Kopf nach unten, was sich nachteilig auf den Nacken auswirkt. Dies ist vor allem bei der Verwendung von Notebooks häufiger der Fall. Ist man nur kurze Zeit am Rechner, mag das sicherlich keine große Bedeutung haben. Arbeitet man aber täglich mehrere Stunden in dieser Position, werden die Schmerzen nicht lange auf sich warten lassen. Rechts im Bild ist eine Empfehlung dargestellt, wie man es besser macht.</p>
<div id="attachment_78447" style="width: 610px" class="wp-caption alignnone"><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Bildschirm_Ergonomie.jpg" data-rel="lightbox-gallery-X5sPINLI" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img aria-describedby="caption-attachment-78447" loading="lazy" class="wp-image-78447 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Bildschirm_Ergonomie.jpg" alt="Ergonomie am Schreibtisch" width="600" height="266" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Bildschirm_Ergonomie.jpg 600w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Bildschirm_Ergonomie-300x133.jpg 300w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" /></a><p id="caption-attachment-78447" class="wp-caption-text">Quelle: ergonomie-katalog.com</p></div>
<p>Zurück zum hier vorgestellten Produkt: Mit dem X-Kit Hub können die vorgegebenen Winkel 15°, 20°, 30° und 33° eingestellt werden, er bietet somit einen erhöhten Bildschirm sowie eine geneigte Tastatur. Dies geschieht mit den kleinen Streben, die man in die entsprechenden Aussparungen einführen muss. Um die Ergonomie noch weiter steigern zu können, sollte man bei Verwendung des Laptopstands zusätzlich auf eine externe Tastatur zurückgreifen, denn die einstellbaren Winkel entsprechen nicht unbedingt einer Neigung, mit der man gerne mehrere Seiten abtippen möchte. Das ist aber auch nicht das Ziel von UGREEN, denn die möchten neben der Ergonomie mit dem erhöhten Bildschirm gleichzeitig noch weitere Funktionalitäten bieten. Deshalb ist in dem neuen Laptopständer ein 5in1-Hub mit den üblichen Anschlüssen verbaut worden. Dabei kann auf <strong>1x HDMI</strong> (4K mit 30 Hz), <strong>2x</strong> <strong>USB-A 3.0</strong> (5 Gbps), <strong>USB-C</strong> sowie einen <strong>SD-Kartenslot</strong> zurückgegriffen werden.</p>

<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit_Winkel1.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit_Winkel1-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit_Winkel2-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit_Winkel2-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit_Streben-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit_Streben-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit_Winkel3.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit_Winkel3-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>

<p>Kompatibel ist der Laptopständer mit allen gängigen Laptops, die über einen USB-C Anschluss verfügen und eine Bildschirmdiagonale zwischen 11 und 17 Zoll haben. Laut Herstellerangaben kann der Hub mit bis zu 5 kg belastet werden.</p>
<p>Der Laptopständer ist mit seinem hochwertigen Aluminium ein echter Hingucker, auch wenn man ihn selbst meistens nicht sehen wird. Gedacht ist der Laptopstand im Übrigen nicht nur fürs Homeoffice, sondern auch für den Einsatz unterwegs. Zwar kann ich dies aufgrund aktueller Corona-Beschränkungen mit einem Test nicht belegen, doch die Details des X-Kit sprechen ja für sich. Der Laptopständer lässt sich zusammenklappen und in die mitgelieferte Tasche einführen. Dort ist er dann sicher verstaut und kommt heil am Zielort an.</p>
<p>Das Teil wiegt lediglich 280 Gramm und passt mit ca. 254 mm x 56 mm auch in jede Laptoptasche. Zudem bietet das X-Kit dann vor Ort neben einem ergonomischeren Arbeitsplatz die Möglichkeit, USB-Sticks und SD-Karten zu verwenden. Falls man im Büro ist, kann man auch einen externen Bildschirm oder einen Beamer ansteuern. Der ansonsten dafür mitgeführte USB-Hub kann dann zuhause bleiben.</p>

<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit_Verarbeitung1-1.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-2"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit_Verarbeitung1-1-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit_Verarbeitung2.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-2"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit_Verarbeitung2-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit_Verarbeitung3.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-2"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/UGREEN_X-Kit_Verarbeitung3-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/X-Kit_Zusammengeklappt.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-2"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/X-Kit_Zusammengeklappt-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>

<p>Die Oberfläche, auf dem der Laptop oder auch das Tablet liegt bzw. steht, besteht aus rutschfestem Gummi und zerkratzt auch ganz sicher nicht Eure Geräte. Über das mitgelieferte USB-C auf USB-C Kabel könnt Ihr das Gerät auch direkt mit dem X-Kit verbinden.</p>
<p>Falls ich euer Interesse nun geweckt habe, dann könnt ihr euch entweder schon jetzt an der <a href="https://www.indiegogo.com/projects/x-kit-world-s-first-ergonomic-foldable-hub-stand/reft/23491596/drwindows" target="_blank" rel="noopener">Finanzierung des Produktes</a> beteiligen, wobei das Ziel bereits erreicht wurde, oder auf den regulären Marktstart warten, der voraussichtlich am 10. Januar sein wird, und dann bei Amazon bestellen. Auf <a href="https://www.indiegogo.com/projects/x-kit-world-s-first-ergonomic-foldable-hub-stand#/" target="_blank" rel="noopener">Indiegogo</a> (darüber läuft die Finanzierung) findet Ihr zudem noch viele weitere Informationen zu dem Laptopständer.</p>
<p><iframe title="UGREEN X-Kit：World&#039;s First Integrated Ergonomic Hub-Stand" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/D-pf-XcFoO8?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Disclaimer: Das Testmuster wurde uns von <a href="https://www.ugreen.com/" target="_blank" rel="noopener">UGREEN</a> kostenlos überlassen. Eine Einflussnahme auf den Testbericht oder eine Verpflichtung zur Veröffentlichung gab es nicht.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Aus dem Forum: Der Defender Bedrohungsdienst wurde beendet</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/aus-dem-forum-der-defender-bedrohungsdienst-wurde-beendet</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Lukas Zimmermann]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Dec 2020 14:03:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Sicherheit]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78347</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows-FAQ.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows-FAQ.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows-FAQ-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows-FAQ-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>In der heutigen Ausgabe der Serie aus dem Forum beschäftigen wir uns mit dem Windows Defender. Dieser hat sich über die Jahre zu einer echten Alternative für die altbekannten Virenschutzprogramme entwickelt. Antivirenprogramme haben eines gemeinsam: Mithilfe von Virensignaturen wird versucht, Schadprogramme auf dem Computer aufzuspüren. Hierbei handelt es sich um verschiedene Muster oder Regelmäßigkeiten, welche [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows-FAQ.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows-FAQ.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows-FAQ-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows-FAQ-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>In der heutigen Ausgabe der Serie aus dem Forum beschäftigen wir uns mit dem Windows Defender. Dieser hat sich über die Jahre zu einer echten Alternative für die altbekannten Virenschutzprogramme entwickelt.</p>
<p>Antivirenprogramme haben eines gemeinsam: Mithilfe von Virensignaturen wird versucht, Schadprogramme auf dem Computer aufzuspüren. Hierbei handelt es sich um verschiedene Muster oder Regelmäßigkeiten, welche einem bestimmten Virus oder einer Virenart zuzuschreiben sind.</p>
<p>Dies übernimmt in Windows Defender der Bedrohungsdienst. Dieser schaltet sich normalerweise ab, sobald ein anderes Virenschutzprogramm installiert wurde. Wie aus einem Foreneintrag von unserem Mitglied Dr.Lantis hervorgeht, gibt es auch andere Ursachen für dieses Verhalten.</p>
<p>Die Ursachen und deren Lösung könnt ihr hier nachlesen: <a href="https://www.drwindows.de/xf/threads/der-defender-bedrohungsdienst-wurde-beendet.172963/" target="_blank" rel="noopener">Der Defender Bedrohungsdienst wurde beendet</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cyberpunk 2077: Zahlreiche Klagen eingereicht &#8211; CD Projekt Red kündigt Gegenwehr an</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/cyberpunk-2077-zahlreiche-klagen-eingereicht-cd-projekt-red-kuendigt-gegenwehr-an</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Dec 2020 13:06:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78787</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Cyberpunk 2077" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Für CD Projekt Red dürfte das diesjährige Weihnachtsfest auch abseits von Corona alles andere als besinnlich gewesen sein. Der Launch des eigenen Vorzeigetitels Cyberpunk 2077 wurde Mitte Dezember gerade auf den Last Gen-Konsolen Xbox One und Playstation 4 immer mehr zum Desaster und soll nach den ersten Hotfixes mit weiteren großen Updates im Januar und [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Cyberpunk 2077" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Für CD Projekt Red dürfte das diesjährige Weihnachtsfest auch abseits von Corona alles andere als besinnlich gewesen sein. Der Launch des eigenen Vorzeigetitels Cyberpunk 2077 wurde Mitte Dezember gerade auf den Last Gen-Konsolen Xbox One und Playstation 4 immer mehr zum Desaster und soll nach den ersten Hotfixes mit weiteren großen Updates im Januar und Februar korrigiert werden. Trotzdem bieten Microsoft und Sony ihren Nutzern vollständige Erstattungen des Kaufpreises an, wobei die Japaner noch drastischere Schritte unternommen und Cyberpunk 2077 bis auf weiteres aus dem Verkauf genommen haben.</p>
<p>Wie auch immer man dazu steht, für den Publisher hat das Ganze nun ein juristisches Nachspiel. Sowohl in der polnischen Heimat als auch in den USA wurden mittlerweile zahlreiche Klagen von Investoren eingereicht, wobei es sich bei einer um eine Sammelklage in Los Angeles handelt, der sich Investoren mit einem Mindestverlust von 100.000 USD anschließen können. CD Projekt Red hat seine Aktionäre mittlerweile über die anhängigen Klagen unterrichtet und kündigte zeitgleich massive Gegenwehr an. Man sei sich keiner Schuld bewusst und habe auch keine Bundesgesetze in den USA verletzt, wonach der Zustand von Cyberpunk 2077 deutlich zu positiv dargestellt worden sein soll.</p>
<p>So oder so stehen dem polnischen Unternehmen stürmische Zeiten ins Haus. Cyberpunk 2077 ist genau wie die einzelnen Teile von The Witcher ein Verkaufsschlager und CD Projekt Red hat nach eigener Aussage die Produktionskosten auch schon wieder eingespielt, aber der übrig bleibende Gewinn dürfte trotz bisher 13 Millionen verkauften Einheiten vielleicht kleiner ausfallen als erwartet, sollten die Klagen besonders in den USA erfolgreich sein.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Huawei: Neues Harmony OS 2.0 entpuppt sich wohl als Android-Derivat</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/huawei-neues-harmony-os-2-0-entpuppt-sich-wohl-als-android-derivat</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Dec 2020 12:08:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78782</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Nach dem Bann durch die US-Regierung hatte Huawei schon seit längerer Zeit mit immer größeren Problemen zu kämpfen und sieht sich nun auch schon seit längerer Zeit der vollen Härte der Maßnahmen ausgesetzt. In der Folge reagierte das Unternehmen mit verschiedenen Maßnahmen. Einerseits wurde die bisherige Tochtermarke Honor verkauft, andererseits wurde sehr stark in eigene [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Nach dem Bann durch die US-Regierung hatte Huawei schon seit längerer Zeit mit immer größeren Problemen zu kämpfen und sieht sich nun auch schon seit längerer Zeit der vollen Härte der Maßnahmen ausgesetzt. In der Folge reagierte das Unternehmen mit verschiedenen Maßnahmen. Einerseits wurde die bisherige Tochtermarke Honor verkauft, andererseits wurde sehr stark in eigene Alternativen auf Android wie der AppGallery und den Huawei Mobile Services investiert.</p>
<p>Wirklich richten sollte es aber die zweite Generation von Huaweis eigenem Betriebssystem Harmony OS, was die Unabhängigkeit von Google besiegeln und nun erstmals auch auf Smartphones und Tablets laufen sollte. Wie die Kollegen von XDA Developers nach eigenen Tests herausgefunden haben, entpuppen sich die Versprechungen von Huawei zumindest aktuell aber als Luftnummer. Ein Blick unter die Haube bei der Verzeichnisstruktur von Harmony OS bestätigte nicht nur das sehr ähnliche Verhalten gegenüber Android, sondern zeigte auch das Vorhandensein des vollen Android-Frameworks. Zumindest momentan dürfte Harmony OS also nichts weiter als ein weiteres Android-Derivat wie Fire OS von Amazon sein.</p>
<p>Ohnehin wird Huawei für westliche Nutzer in der aktuellen Situation immer uninteressanter, zumal auch Android 11.0 derzeit nicht annähernd in Sichtweite ist. Sollte es Harmony OS 2.0 in der aktuellen Form aber überhaupt in den Westen und damit nach Europa schaffen, bleiben die Probleme mit der AppGallery weiter bestehen. Grundsätzlich konnte das Unternehmen schon einige größere Namen wie Telegram, TikTok oder Snapchat in den eigenen AppStore locken und auch diverse deutsche Apps sind mittlerweile dort zu finden. Viele ansonsten populäre und wichtige Apps, einschließlich der Google-Apps, fehlen aber nach wie vor.</p>
<p>Ohne eine zusätzliche Aufrüstung um andere AppStores wie den Amazon Appstore oder F-Droid sowie der Verwendung von PWAs sind Huawei-Geräte letztlich weiterhin für die breite Masse keine wirkliche Option und die Lage bei den möglichen Updates aktueller Geräte tut ihr Übriges. Übrigens ist auch für Microsoft-Nutzer hier kein wirkliches Angebot vorhanden: Mit Microsoft News, SwiftKey, dem Microsoft Translator, dem Microsoft Authenticator, Microsoft Bing, dem Microsoft Math Solver und der neuen allgemeinen Office-App bieten die Redmonder gerade mal 7 eigene Apps in der AppGallery an.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Honor: Neue Windows-Laptops auch nach der Abspaltung von Huawei</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/honor-neue-windows-laptops-auch-nach-der-abspaltung-von-huawei</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Dec 2020 11:41:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78778</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/honor_magicbook_14.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Honor MagicBook 14" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/honor_magicbook_14.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/honor_magicbook_14-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/honor_magicbook_14-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Im November hat sich Huawei von seiner Tochtermarke Honor getrennt. Als eigenständiges Unternehmen soll Honor fortan unbelastet vom US-Embargo agieren können. Verständlicherweise wurde in der allgemeinen Berichterstattung hauptsächlich über Smartphones und mobile Gadgets gesprochen, denn damit hatte sich Honor einen Namen gemacht. In den meisten Fällen handelte es sich um nur leicht modifizierte, oft sogar [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/honor_magicbook_14.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Honor MagicBook 14" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/honor_magicbook_14.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/honor_magicbook_14-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/honor_magicbook_14-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Im November hat sich Huawei von seiner Tochtermarke Honor <a href="https://www.drwindows.de/news/offiziell-huawei-trennt-sich-von-honor" target="_blank" rel="noopener">getrennt</a>. Als eigenständiges Unternehmen soll Honor fortan unbelastet vom US-Embargo agieren können. Verständlicherweise wurde in der allgemeinen Berichterstattung hauptsächlich über Smartphones und mobile Gadgets gesprochen, denn damit hatte sich Honor einen Namen gemacht. In den meisten Fällen handelte es sich um nur leicht modifizierte, oft sogar baugleiche Huawei-Produkte, die unter dem Namen Honor zu deutlich günstigeren Preisen vertrieben wurden.</p>
<p>Das trifft auch auf die &#8222;MagicBooks&#8220; zu, die Windows-Laptops von Honor. Auch hier handelt es sich um praktisch baugleiche Varianten der Modelle, die Huawei unter dem Namen &#8222;MateBook&#8220; vertreibt.</p>
<p>Wie es scheint, wird auch die Laptop-Sparte von Honor nach der Abspaltung von Huawei am Leben bleiben. Im Januar 2021 sollen neue MagicBook-Modelle vorgestellt werden, berichtet <a href="https://global.chinadaily.com.cn/a/202012/26/WS5fe6affda31024ad0ba9eb20.html" target="_blank" rel="noopener">ChinaDaily</a> (via <a href="https://mspoweruser.com/honor-brand-completes-divorce-from-huawei-wins-microsoft-license/" target="_blank" rel="noopener">MSPU</a>). Das &#8222;neue Honor&#8220; hat zu diesem Zweck eine global gültige Vereinbarung mit Microsoft über die Lieferung von OEM-Lizenzen für Windows 10 abgeschlossen, heißt es in dem Bericht. Außerdem soll das Honor MagicBook Pro, das hierzulande bislang nur mit AMD-Prozessor erhältlich ist, ab Januar auch als Intel-Varianten erhältlich sein.</p>
<p>Eine Signalwirkung, dass für Honor nun alles besser wird, hat diese Meldung indes nicht. Microsoft besaß schon vor der Aufspaltung eine Ausnahmegenehmigung, die es erlaubte, Huawei bzw. Honor trotz des Embargos mit Windows-Lizenzen zu beliefern. Die neuen Produkte, die Honor im Januar vorstellt, dürften außerdem noch unter der Federführung und dem Budget von Huawei entwickelt worden sein. Die echte Bewährungsprobe für das neue Honor steht also noch aus.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Teams: Benachrichtigungen funktionieren derzeit nicht zuverlässig</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-teams-benachrichtigungen-funktionieren-derzeit-nicht-zuverlaessig</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Dec 2020 10:02:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Office]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78754</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Teams" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die folgende Nachricht ist für die meisten Nutzer von Microsoft Teams hoffentlich irrelevant, da sie zwischen den Feiertagen ein paar freie Tage genießen. Für Diejenigen, die leider arbeiten müssen, ein kurzer Hinweis: Microsoft untersucht derzeit ein Problem in der Benachrichtigungsfunktion von Teams. Wer in den Grundeinstellungen die Option &#8222;Alle Aktivitäten&#8220; ausgewählt hat oder unter &#8222;Angezeigte [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Teams" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die folgende Nachricht ist für die meisten Nutzer von Microsoft Teams hoffentlich irrelevant, da sie zwischen den Feiertagen ein paar freie Tage genießen. Für Diejenigen, die leider arbeiten müssen, ein kurzer Hinweis: Microsoft untersucht derzeit ein Problem in der Benachrichtigungsfunktion von Teams.</p>
<p>Wer in den Grundeinstellungen die Option &#8222;Alle Aktivitäten&#8220; ausgewählt hat oder unter &#8222;Angezeigte und angeheftete Kanäle&#8220; alle Benachrichtigungen empfangen möchte, dem gehen eventuell einzelne Benachrichtigungen verloren.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_benachrichtigungen_stoerung.jpg" data-rel="lightbox-gallery-MMmrdtCU" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78755" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_benachrichtigungen_stoerung.jpg" alt="Microsoft Teams Benachrichtigungen" width="977" height="690" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_benachrichtigungen_stoerung.jpg 977w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_benachrichtigungen_stoerung-300x212.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_benachrichtigungen_stoerung-768x542.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/ms_teams_benachrichtigungen_stoerung-643x454.jpg 643w" sizes="(max-width: 977px) 100vw, 977px" /></a></p>
<p>Das Problem tritt sporadisch auf und betrifft auch nicht alle Nutzer, was die Fehlersuche entsprechend erschwert. Aus diesem Grund gibt es auch keine Information, wann voraussichtlich mit einem Fix zu rechnen ist.</p>
<p>Es gibt allerdings einen Workaround: Benachrichtigungen lassen sich auch für jeden Kanal individuell konfigurieren. Wenn man hier die Option &#8222;Alles&#8220; auswählt, sollten auch tatsächlich alle Benachrichtigungen erscheinen. Je nachdem, in wie vielen Kanälen man Mitglied ist, kann das in eine kleine Klickorgie ausarten. Gerade in großen Teams-Installationen dürften die Nutzer aber ohnehin mit gefilterten Benachrichtigungen arbeiten, um nicht unter Dauerfeuer zu liegen.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Excel: Microsoft plant neue Funktion zur gemeinsamen Bearbeitung geschützter Dokumente</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/excel-microsoft-plant-neue-funktion-zur-gemeinsamen-bearbeitung-geschuetzter-dokumente</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Dec 2020 14:03:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Office]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78722</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Excel-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Excel Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Excel-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Excel-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Excel-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsoft hat seine Office-Suite in den vergangenen Jahren immer mehr um neue Dienste und Funktionen ergänzt, die das gemeinsame Bearbeiten mit anderen Nutzern vereinfachen sollen. Eine neue Funktion könnte schon in absehbarer Zeit auch in Microsoft Excel einziehen, denn wie de Kollegen von Neowin herausgefunden haben, arbeiten die Redmonder an verbesserten Möglichkeiten zum Co-Authoring in [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Excel-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Excel Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Excel-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Excel-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Excel-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsoft hat seine Office-Suite in den vergangenen Jahren immer mehr um neue Dienste und Funktionen ergänzt, die das gemeinsame Bearbeiten mit anderen Nutzern vereinfachen sollen. Eine neue Funktion könnte schon in absehbarer Zeit auch in Microsoft Excel einziehen, denn wie de Kollegen von Neowin herausgefunden haben, arbeiten die Redmonder an verbesserten Möglichkeiten zum Co-Authoring in der Tabellenkalkulation.</p>
<p>Möchte man aktuell gemeinsam an einem entsprechenden Dokument arbeiten, muss man vorher den Passwortschutz entfernen oder zumindest deaktivieren. Mit der neuen Funktion soll auch das gemeinsame Bearbeiten von geschützten Excel-Dokumenten deutlich einfacher werden, wobei diese zunächst für Excel im Web sowie den Desktop-Versionen von Windows und macOS kommen soll. Über die mobilen Versionen verrät die Roadmap noch nichts, für die bestätigten Plattformen soll das Feature bis Juni 2021 ausgerollt werden.</p>
<p>Wesentlich schneller wird die Nutzer eine andere Funktion erreichen. Bereits im Januar 2021 plant Microsoft, Excel um die Unterstützung von Rich Text Formatting (RTF) zu erweitern. Damit dürfte Nutzern die Arbeit innerhalb einzelner Zellen deutlich erleichtert werden.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>iOS Rundschau KW 52/20 mit einem ruhigen Ausklang für das Jahr 2020</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/ios-rundschau-kw-52-20-mit-einem-ruhigen-ausklang-fuer-das-jahr-2020</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Alex Lüttgen]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Dec 2020 11:18:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft auf iOS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78713</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="iOS Rundschau" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Ein letztes Mal in diesem Jahr stellt das iOS-Rundschau Team, bestehend aus Manuel, Maik und mir, euch eine Liste aller aktualisierten Apps für das Apple Universum aus dem Hause Microsoft zusammen. Und weil diese Woche Weihnachten war, sind absehbarer Weise nicht viele Apps zusammengekommen, die diese vergangene Woche gepflegt wurden. Feature Updates hat gar keine [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="iOS Rundschau" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Ein letztes Mal in diesem Jahr stellt das iOS-Rundschau Team, bestehend aus Manuel, Maik und mir, euch eine Liste aller aktualisierten Apps für das Apple Universum aus dem Hause Microsoft zusammen.<br />
Und weil diese Woche Weihnachten war, sind absehbarer Weise nicht viele Apps zusammengekommen, die diese vergangene Woche gepflegt wurden. Feature Updates hat gar keine und Wartung haben auch lediglich sechs Apps erfahren.</p>
<p>Eine erwähnenswerte News für Mac-User gibt es aber dennoch. Hier wurden nämlich neue Features für Excel und Outlook in die Beta-Phase geschickt, kurz bevor die Holidayseason in den USA endgültig startete. Im neu gestalteten Outlook wurden bislang keine IMAP-Konten unterstützt. Dieses wichtige Feature ist nun auch angekommen und wird hoffentlich bald final um den vollen Umfang auch wieder in Outlook nutzen zu können. In Excel können jetzt in der Toolbar abgelegte Macros mit einem benutzerdefinierten Icon versehen werden. Ich bin gespannt, wann die neuen Features es dann auch in den Public-Zweig schaffen, da zwischen den Feiertagen wohl niemand bei Microsoft die eintreffenden Erfahrungsberichte analysiert und eventuelle Fehler behebt.</p>
<p>In diesem Sinne wünschen wir euch einen guten Übergang in das neue Jahr 2021.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Wartungs- und Bugfix-Updates</h3>
<p><!-- WP-Appbox (Version: 4.3.5 // Store: appstore // ID: 288429040) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/linkedin-business-netzwerk/id288429040" title="‎LinkedIn: Business-Netzwerk">‎LinkedIn: Business-Netzwerk (Kostenlos<sup>+</sup>, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox --><br />
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.5 // Store: appstore // ID: 1112208399) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/microsoft-kaizala/id1112208399" title="‎Microsoft Kaizala">‎Microsoft Kaizala (Kostenlos, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox --><br />
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.5 // Store: appstore // ID: 1483962204) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/microsoft-math-solver/id1483962204" title="‎Microsoft Math Solver">‎Microsoft Math Solver (Kostenlos, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox --><br />
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.5 // Store: appstore // ID: 975925059) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/microsoft-office-lens-pdf-scan/id975925059" title="‎Microsoft Office Lens|PDF Scan">‎Microsoft Office Lens|PDF Scan (Kostenlos, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox --><br />
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.5 // Store: appstore // ID: 1018949559) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/microsoft-translator/id1018949559" title="‎Microsoft Translator">‎Microsoft Translator (Kostenlos, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox --><br />
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.5 // Store: appstore // ID: 289559439) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/yammer/id289559439" title="‎Yammer">‎Yammer (Kostenlos, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox --><br />
&nbsp;</p>
<p>In dieser <a href="https://www.drwindows.de/microsoft-apps-und-dienste-auf-ios/126849-allgemeine-informationen-ios-rundschau.html"><span class="s1">Liste</span></a> stehen alle Microsoft Apps für iOS, die in den iOS-Rundschauen auf Updates überprüft werden. Falls ihr uns Hinweise zu App-Updates senden möchtet, könnt ihr sie gerne an iOSRundschau(at)drwindows.de senden.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gegen Langeweile im Lockdown: Lehrreiche Microsoft-Themen zwischen den Jahren</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/gegen-langeweile-im-lockdown-lehrreiche-microsoft-themen-zwischen-den-jahren</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Dec 2020 09:53:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=77906</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/12/microsoft_learn.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/12/microsoft_learn.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/12/microsoft_learn-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/12/microsoft_learn-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Wir sind am Ende des Jahres angekommen und naturgemäß wird es auch bei den Nachrichten in der Technikwelt nun deutlich ruhiger. Wie viele andere Unternehmen schickt auch Microsoft seine Mitarbeiter in den wohlverdienten Weihnachtsurlaub und wir können erst im Januar wieder mit den nächsten wichtigen Nachrichten rechnen. Gleichzeitig steht uns aufgrund der weiterhin hohen Zahlen [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/12/microsoft_learn.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/12/microsoft_learn.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/12/microsoft_learn-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/12/microsoft_learn-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Wir sind am Ende des Jahres angekommen und naturgemäß wird es auch bei den Nachrichten in der Technikwelt nun deutlich ruhiger. Wie viele andere Unternehmen schickt auch Microsoft seine Mitarbeiter in den wohlverdienten Weihnachtsurlaub und wir können erst im Januar wieder mit den nächsten wichtigen Nachrichten rechnen. Gleichzeitig steht uns aufgrund der weiterhin hohen Zahlen bei der Corona-Pandemie der nächste Lockdown ins Haus und es stellt sich die Frage, was man in einer Zeit von Kontakt- und Ausgangsbeschränkungen nun so machen kann.</p>
<p>Sofern ihr euch auch zwischen den Jahren mit Microsoft beschäftigen und in manchen Bereichen auch neues Wissen anhäufen wollt, habe ich für euch mal einige Vorschläge zusammengestellt, auf die ihr völlig kostenlos zugreifen könnt. Die Vorschläge sind dabei zum Teil in deutscher, teilweise aber auch in englischer Sprache. Wenn das aber für euch kein Hindernis ist, dürftet ihr in den nachfolgenden Sachen vielleicht etwas für euch finden.</p>
<p><strong>Tobias Wrzal/Learning IT</strong></p>
<p>Der Kanal von <a href="https://www.youtube.com/c/TechImpact/videos">Tobias Wrzal</a> war in der früheren Vergangenheit kein so großer Unbekannter in der Microsoft-Community, war er doch Teil des damaligen Blogs Tech Impact und hat vor allem mit einem entsprechenden Podcast geglänzt. Mittlerweile führt er ihn eher unregelmäßig unter eigenem Namen weiter, allerdings dürfte sich eine aktuelle Zusammenarbeit mit dem Kanal <a href="https://www.youtube.com/channel/UCD-KC0lPTWaUMHBzYX9sYjQ/videos">Learning IT</a> für alle lohnen, die sich für Microsoft Azure interessieren. Unter dem Motto &#8222;Azure Basics to Advanced&#8220; veranstalten beide Kanäle einen kostenlosen Kurs zu Microsofts Cloud-Plattform, der in deutscher Sprache verfügbar ist und nach und nach mit neuen Videos erweitert wird.</p>
<p>Zu Beginn des Jahres hat Tobias außerdem eine Videoreihe zum Thema Windows Server gemacht. Auch diese sei als klare Empfehlung hier erwähnt.</p>
<p><strong>Scott Hanselman: Computer Stuff They Didn&#8217;t Teach You</strong></p>
<p>Scott Hanselman muss man eigentlich niemandem mehr vorstellen, der sich für .NET und Microsoft Azure interessiert. Er ist nicht nur durch seinen eigenen Podcast Hanselminutes bekannt, sondern ist auch bei diversen Livestreams von Microsoft und der .NET Foundation immer wieder mit dabei. Daneben hat er aber auch einen eigenen <a href="https://www.youtube.com/c/shanselman/videos">Kanal</a> auf YouTube, auf dem schon das ganze Jahr über mit &#8222;Computer Stuff They Didn&#8217;t Teach You&#8220; eine Reihe läuft, die sich mit diversen Themen aus der Technik- und Entwicklerwelt beschäftigt.</p>
<p>Bisher wurden im Rahmen dessen schon Themen wie die Cloud, Kommandozeile, Git oder .NET angesprochen, aber auch sonst hat er sich in diesem Jahr intensiv anderen Themen wie Microsoft Word, dem Windows Terminal und anderen Sachen angenommen. Der Kanal ist in englischer Sprache, aber auch sonst definitiv eine Empfehlung wert.</p>
<p><strong>Microsoft Reactor</strong></p>
<p>Microsoft hat neben dem Hauptkanal Microsoft Developer zahlreiche weitere Kanäle auf YouTube, die sich gezielt Projekten wie Windows, Microsoft 365, .NET, Xamarin, Microsoft Azure oder dem Microsoft Game Stack widmen. Ein eher unbekannter Kanal ist <a href="https://www.youtube.com/c/MicrosoftReactor/videos">Microsoft Reactor</a>, der vor allem für all diejenigen interessant ist, die auch mehr über Technologien von Microsoft lernen wollen. Hier werden die Livestreams archiviert, die zuvor auch oder auch mal ausschließlich auf dem Kanal Microsoft Developer auf Twitch gelaufen sind.</p>
<p>Die Sprache sind hier sehr unterschiedlich, die Themen dafür aber auch. Wer der englischen Sprache mächtig ist, findet hier unter anderem interessante und lehrreiche Inhalte zu Microsoft Azure, der Blockchain, Vue.js, Xamarin, Power BI, IoT und Machine Learning. Neue Videos und teilweise auch Livestreams kommen hier sehr regelmäßig, ein Blick hinein lohnt sich bei Interesse also auf jeden Fall.</p>
<p><strong>CSharp with CSharpFritz</strong></p>
<p>Jeff Fritz ist nicht nur seine Arbeit im .NET-Team bei Microsoft bekannt, sondern gehört auch zu den Leuten aus Redmond, die neben Größen wie James Montemagno, Immo Landwerth oder Brian Clarke regelmäßig auf dem eigenen Twitch-Kanal streamen. Parallel dazu führt er seit wenigen Monaten auf dem offiziellen Visual Studio-Kanal bei Twitch eine Reihe zu C# und seinen Möglichkeiten durch, die jeden Montag gegen 15.00 Uhr deutscher Zeit dort live zu sehen ist.</p>
<p>Wer das nicht kann, kann auch auf den offiziellen YouTube-Kanal von .NET ausweichen. Die entsprechenden Streams werden hier kurz nach der Ausstrahlung in einer entsprechenden <a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLdo4fOcmZ0oXv32dOd36UydQYLejKR61R">Playlist</a> archiviert. Das Ganze ist auch hier in englischer Sprache.</p>
<p><strong>Tim Corey</strong></p>
<p>Die guten Inhalte zu .NET müssen nicht immer von Microsoft selbst kommen, auch außerhalb gibt es gute Entwickler, die entsprechende Inhalte produzieren. Einer davon ist Tim Corey, der auf seinem <a href="https://www.youtube.com/user/IAmTimCorey/videos">Kanal</a> bei YouTube sehr regelmäßig neue Videos rund um die Plattform hochlädt. Ein zentraler Bestandteil sind die Dev Questions, wo er auf allgemeinere Fragen eingeht. Die überwiegende Zahl umfasst aber sehr praktische Videos, wo das gesamte Themenspektrum von C# und SQL über Azure bis hin zu Blazor behandelt wird.</p>
<p>Die Videos sind in englischer Sprache. Wenn euch das nicht abschreckt, lohnt sich ein Blick definitiv.</p>
<p><strong>Microsoft Office</strong></p>
<p>Abschließend möchte ich euch noch zwei Kanäle ans Herz legen, die sich schwerpunktmäßig mit verschiedenen Office-Themen befassen und Anwendungen wie OneNote, PowerPoint und Excel näher beleuchten. Wem die Inhalte auf Deutsch besonders wichtig sind, findet bei <a href="https://www.youtube.com/c/DamianGorzkulla/videos">Damian Gorzkulla</a> eine gute Anlaufstelle. Wem die englische Sprache nichts ausmacht, kann auch auf dem Kanal von <a href="https://www.youtube.com/c/LeilaGharani/videos">Leila Gharani</a> zahlreiche Videos zu Microsoft Office finden.</p>
<p>Habe ich interessante Inhalte vergessen? Dann schreibt sie doch gerne in die Kommentare, damit wir alle vielleicht noch ein wenig mehr Input bekommen können. Ich bin gespannt.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>SQL Server: PASS Global Community gibt auf &#8211; Microsoft arbeitet an Notfallmaßnahmen</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/sql-server-pass-global-community-gibt-auf-microsoft-arbeitet-an-notfallmassnahmen</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 25 Dec 2020 15:43:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78703</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-Azure.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-Azure.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-Azure-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-Azure-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Kurze Info an diejenigen unter euch, die professionell mit SQL Server arbeiten: Die Professional Association for SQL Server (PASS), die als Non-Profit-Organisation rund 20 Jahre lang für den Wissensaustausch von professionellen Anwendern von Microsofts Datenbanklösung agierte, gab kürzlich bekannt, dass der internationale Ableger PASS Global wegen finanzieller Probleme durch die aktuelle Corona-Pandemie zum 15. Januar [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-Azure.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-Azure.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-Azure-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-Azure-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Kurze Info an diejenigen unter euch, die professionell mit SQL Server arbeiten: Die Professional Association for SQL Server (PASS), die als Non-Profit-Organisation rund 20 Jahre lang für den Wissensaustausch von professionellen Anwendern von Microsofts Datenbanklösung agierte, gab kürzlich bekannt, dass der internationale Ableger PASS Global wegen finanzieller Probleme durch die aktuelle Corona-Pandemie zum 15. Januar 2021 die Geschäfte einstellen muss. Die finanziellen Anforderungen sind so hoch, dass keine andere Möglichkeit als die Auflösung im geordneten Insolvenzverfahren bleibt.</p>
<p>Aufgrund der dezentralen Organisation werden zahlreiche regionale Ableger aber auch weiterhin existieren. Darunter fällt mit dem PASS Deutschland e.V. auch der deutsche Ableger, wie die Verantwortlichen hier mittlerweile in einem <a href="https://www.sqlpass.de/insolvenz-pass-global/">Statement</a> bekannt gegeben haben. Aufgrund der gebildeten Rücklagen und dem sofortigen Einleiten von entsprechenden Sparmaßnahmen steht die SQL Server-Community in Deutschland aktuell vergleichsweise gut da und muss vorerst keine weiteren Maßnahmen ergreifen.</p>
<p>Microsoft selbst kündigte in dieser Woche eigene Notfallmaßnahmen an, um die Betroffenen aufzufangen. Das SQL-Server-Team will eine neue Landing Page für lokale Nutzergruppen starten und will auch die bisherige Struktur von lokalen Nutzergruppen und deren Leitung beibehalten. Ressourcen zu Trainings rund um SQL Server und Azure Data sollen dort ebenfalls abrufbar sein und die Gruppenleiter sollen weiterhin die Hoheit über die Mitgliedschaften und den verfügbaren Content behalten.</p>
<p>Betroffene Profis lädt Microsoft ein, dem Meetup-Pro-Netzwerk beizutreten. Für virtuelle Veranstaltungen soll zudem Microsoft Teams zur Verfügung gestellt werden. Entsprechende Einzelheiten sollen zeitnah bekannt gegeben werden.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
