<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dr. Windows</title>
	<atom:link href="http://www.drwindows.de/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.drwindows.de/news</link>
	<description>Am Puls von Microsoft</description>
	<lastBuildDate>Thu, 10 Dec 2020 22:41:58 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.5.3</generator>
	<item>
		<title>Windows on ARM: x64 Emulation startet mit Insider Build 21277 in den Testbetrieb</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/windows-on-arm-x64-emulation-startet-mit-insider-build-21277-in-den-testbetrieb</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/windows-on-arm-x64-emulation-startet-mit-insider-build-21277-in-den-testbetrieb#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 22:39:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78039</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-660x330.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Insider Programm" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Windows on ARM bietet bekanntermaßen eine Emulationsschicht, die klassische Windows-Programme ausführen kann. Bislang funktionierte das allerdings nur mit 32 Bit Programmen. An der Emulation von 64 Bit Programmen wurde seit geraumer Zeit gearbeitet, heute startet sie mit der Windows 10 Insider Build 21277 offiziell in die Erprobung. Ursprünglich hätte der Testbetrieb der erweiterten Emulation schon [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-660x330.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Insider Programm" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Windows on ARM bietet bekanntermaßen eine Emulationsschicht, die klassische Windows-Programme ausführen kann. Bislang funktionierte das allerdings nur mit 32 Bit Programmen. An der Emulation von 64 Bit Programmen wurde seit geraumer Zeit gearbeitet, heute startet sie mit der Windows 10 Insider Build 21277 offiziell in die Erprobung.</p>
<p>Ursprünglich hätte der Testbetrieb der erweiterten Emulation schon im November starten sollen. Weil das nicht der Fall war, habe ich letzte Woche mein Surface Pro X Testgerät wieder an Microsoft zurückgeschickt, ich war davon ausgegangen, dass sich da in diesem Jahr nichts mehr tut &#8211; bis ich am Montag das Gegenteil erfuhr. Naja, nun ist es halt so. Wer von euch ein Windows on ARM Gerät besitzt und die Insider Build 21277 installiert, darf gerne in den Kommentaren von seinen Erfahrungen berichten.</p>
<p>Selbstverständlich empfiehlt Microsoft die Entwicklung von nativen 64 Bit Programmen für die ARM-Plattform, weil das aber ganz sicher nicht flächendeckend passieren wird, ist diese Emulation ein wichtiger Baustein für die Plattform. Akzeptable Performance vorausgesetzt, wird damit die Kompatibilitätslücke zum x86-Windows praktisch geschlossen. Systemnahe Software wie beispielsweise Antivirenprogramme werden aber auch in der Emulation nicht laufen.</p>
<p>Für Besitzer von ARM-Laptops, welche die neue Emulation testen wollen, gibt es außerdem experimentelle Grafiktreiber, deren Installation von Microsoft empfohlen wird.</p>
<ul>
<li class="">Samsung Galaxy Book S: <a href="https://aka.ms/x64previewdriver" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://aka.ms/x64previewdriver</a></li>
<li>Lenovo Flex 5G: <a href="https://aka.ms/x64previewdriver" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://aka.ms/x64previewdriver</a></li>
<li>Surface Pro X: <a href="https://aka.ms/x64previewdriverprox" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://aka.ms/x64previewdriverprox</a></li>
</ul>
<p>Beinahe überflüssig zu erwähnen: Es handelt sich um den initialen Test, überlegt euch also sehr gut, produktiv genutzte Geräte in den Insider Test zu schicken. Dass noch nicht alle Programme funktionieren werden, liegt ebenfalls auf der Hand.</p>
<p>Wann die 64 Bit Emulation in die produktive Version von Windows on ARM einzieht, verrät Microsoft in der <strong><a href="https://blogs.windows.com/windows-insider/2020/12/10/introducing-x64-emulation-in-preview-for-windows-10-on-arm-pcs-to-the-windows-insider-program/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ankündigung</a></strong> noch nicht. Mutmaßlich ist es für das zweite Halbjahr 2021 geplant, ob es so kommt, wird nicht zuletzt auch von den Testergebnissen abhängen.</p>
<p>Die Insider Build 21277 ist selbstverständlich auch für das &#8222;normale&#8220; Windows 10 im Developer Kanal verfügbar. Hier wird es ein klein wenig kompliziert. Standardmäßig bekommt man im Developer Kanal heute die <strong><a href="https://blogs.windows.com/windows-insider/2020/12/10/announcing-windows-10-insider-preview-build-20277/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Build 20277</a></strong>, diese stammt aus dem Entwicklungszweig FE_RELEASE und enthält lediglich Fehlerbehebungen. Per optionalem Update kann man auf die oben bereits erwähnte <strong><a href="https://blogs.windows.com/windows-insider/2020/12/10/announcing-windows-10-insider-preview-build-21277/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Build 21277</a></strong> wechseln, die aus dem Zweig RS_PRERELEASE stammt. Auch wenn Microsoft immer wieder betont, es gäbe keine feste Zuordnung der Insider-Stränge zu bestimmten Windows 10 Versionen, so kann man dennoch sicher davon ausgehen: Aus dem FE_RELEASE wird das Frühlings- und aus dem RS_PRERELEASE das Herbst-Update in 2021, wobei es im Frühjahr erneut nur ein Service-Update gibt, das wie ein Patch installiert wird, bevor im Herbst dann das echte Feature-Update kommt. Ja, es ist in der Tat nicht trivial, was da im Insider-Programm passiert, aber genau deshalb heißt es ja so.</p>
<p>Neben der 64 Bit Emulation für Windows on ARM gibt es noch mehr Neues in der Insider Build 21277:</p>
<ul>
<li>Unterstützung von Unicode Emoji 12.1 and 13.0</li>
<li>Die Animationen beim Öffnen und Schließen von Fenstern wurden überarbeitet.</li>
<li>Mit der Tastenkombination WIN + SHIFT + S kann man einen Screenshot aufnehmen und diesen direkt an einem vorgegebenen Ordner ablegen.</li>
<li>Das Touch Keyboard kann auch im Portrait Modus zweiteilig dargestellt werden (Split View).</li>
<li>Das Snipping Tool kann deinstalliert werden.</li>
<li>Die Graphen in der Leistungsanzeige des Task Manager wurden aktualisiert.</li>
<li>Die Tastenkombination STRG+Backspace, mit der komplette Wörter gelöscht werden, funktioniert jetzt auch im Registry Editor.</li>
<li>Wenn man alle Benachrichtigungen einer Gruppe im Info-Center löscht, sagt der Narrator das an. Bisher ist er einfach zur nächsten Gruppe gesprungen.</li>
<li>Bei der Startmenü-Suche wird, wenn ein Programm-Ordner nur einen Eintrag enthält, nur noch dieser Eintrag angezeigt und nicht mehr zusätzlich der Ordner-Name.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/windows-on-arm-x64-emulation-startet-mit-insider-build-21277-in-den-testbetrieb/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Xbox Family Settings: Microsoft rüstet App mit zwei wichtigen Features nach</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/xbox-family-settings-microsoft-ruestet-app-mit-zwei-wichtigen-features-nach</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/xbox-family-settings-microsoft-ruestet-app-mit-zwei-wichtigen-features-nach#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 19:27:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft auf Android]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft auf iOS]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78034</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/xbox_family_settings_logo.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox Family Setting" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/xbox_family_settings_logo.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/xbox_family_settings_logo-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/xbox_family_settings_logo-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Der Herbst war für das Team Xbox bei Microsoft eine wichtige Jahreszeit. Die neuen Konsolen wurden veröffentlicht, das Xbox Cloud Streaming ist über den Xbox Game Pass Ultimate in den Regelbetrieb gestartet und mit ZeniMax Media und seiner Tochter Bethesda wurde die wahrscheinlich größte Übernahme der Gaming-Branche in diesem Jahr verkündet. Aber auch im kleinen [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/xbox_family_settings_logo.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox Family Setting" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/xbox_family_settings_logo.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/xbox_family_settings_logo-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/xbox_family_settings_logo-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Der Herbst war für das Team Xbox bei Microsoft eine wichtige Jahreszeit. Die neuen Konsolen wurden veröffentlicht, das Xbox Cloud Streaming ist über den Xbox Game Pass Ultimate in den Regelbetrieb gestartet und mit ZeniMax Media und seiner Tochter Bethesda wurde die wahrscheinlich größte Übernahme der Gaming-Branche in diesem Jahr verkündet. Aber auch im kleinen gab es wesentliche Verbesserungen, darunter die runderneuerten Xbox-Apps für iOS und Android sowie die neue Xbox Family Settings-App, die nun kurz vor der Weihnachtszeit mit zwei viel gewünschten Features aufgerüstet wurde.</p>
<p>So wurde für Kinderaccounts nun das &#8222;Ask to Buy&#8220;-Feature, mit dem Kinder den Kauf neuer Inhalte bei den Eltern anfragen können, nun auch in der mobilen App nachgereicht, nachdem es schon auf den Konsolen und am PC verfügbar war. Zudem wurde die Möglichkeit, die Bildschirmzeit bei Kindern zeitweise zu pausieren, in die App integriert. Die Funktion wurde nach Aussage von Microsoft von sehr vielen Eltern gewünscht. Wer sich die App ansonsten einmal ansehen will, findet die Links für iOS und Android unter dem Beitrag.</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.4 // Store: appstore // ID: 1507406707) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/xbox-family-settings/id1507406707" title="‎Xbox Family Settings">‎Xbox Family Settings (Kostenlos, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.4 // Store: googleplay // ID: com.microsoft.xboxfamily) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.microsoft.xboxfamily" title="Xbox Family Settings">Xbox Family Settings (Kostenlos, Google Play) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/xbox-family-settings-microsoft-ruestet-app-mit-zwei-wichtigen-features-nach/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cyberpunk 2077 ab heute verfügbar</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/cyberpunk-2077-ab-heute-verfuegbar</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/cyberpunk-2077-ab-heute-verfuegbar#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Daniel Heithorn]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 15:32:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=77968</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Was lange währt, wird gut. Nachdem es 2013 einen kurzen, aber beeindruckenden CGI-Teaser von CD Projekt Red gab, hat sich der Hype um das Spiel kontinuierlich gesteigert. Dieser gipfelte in der E3 Ankündigung, als Keanu Reeves auf die Xbox Bühne kam und seine Beteiligung bekanntgab: Breathtaking&#8230; #XboxE3 #Cyberpunk2077 pic.twitter.com/xkIc11iZmf &#8212; Xbox (@Xbox) June 9, 2019 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/Cyber-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Was lange währt, wird gut. Nachdem es 2013 einen kurzen, aber beeindruckenden CGI-Teaser von CD Projekt Red gab, hat sich der Hype um das Spiel kontinuierlich gesteigert.</p>
<p><iframe title="Cyberpunk 2077 Teaser Trailer" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/P99qJGrPNLs?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Dieser gipfelte in der E3 Ankündigung, als Keanu Reeves auf die Xbox Bühne kam und seine Beteiligung bekanntgab:</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true">
<p lang="en" dir="ltr">Breathtaking&#8230; <a href="https://twitter.com/hashtag/XboxE3?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#XboxE3</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/Cyberpunk2077?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#Cyberpunk2077</a> <a href="https://t.co/xkIc11iZmf">pic.twitter.com/xkIc11iZmf</a></p>
<p>&mdash; Xbox (@Xbox) <a href="https://twitter.com/Xbox/status/1137854943006605312?ref_src=twsrc%5Etfw">June 9, 2019</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>Heute ist es soweit und Cyberpunk 2077 ist für PC, Xbox und Playstation sowie Stadia erschienen.</p>
<p>Ursprünglich für das Frühjahr 2020 geplant &#8211; Cyberpunk 2077 sollte eigentlich gleichzeitig mit einer schicken Xbox One X im Special Design erscheinen &#8211; wurde es aus Qualitätsgründen auf den Sommer verlegt und von da nochmals auf den heutigen 10. Dezember.</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true">
<p lang="en" dir="ltr">An important development update <a href="https://t.co/uFGrt9Tqpi">pic.twitter.com/uFGrt9Tqpi</a></p>
<p>&mdash; Cyberpunk 2077 (@CyberpunkGame) <a href="https://twitter.com/CyberpunkGame/status/1273647385294626816?ref_src=twsrc%5Etfw">June 18, 2020</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>Besonders bitter ist, dass bei der zweiten Verschiebung ein „freiwilliger Crunch“ angekündigt wurde, um das Spiel fertig zu stellen. Crunch, falls es dem einen oder anderen nichts sagt, ist ein Begriff in der Game-Entwicklung, der Überstunden und Mehrarbeit beschreibt. Dabei reden wir nicht von &#8222;mal ne Stunde länger&#8220; oder eine Samstagsschicht, sondern über mehrere Wochen und Monate 6-7 Tageschichten und nicht selten üblich 10-14 Stunden tägliche Arbeitszeit. Hoffen wir also, dass dieser Crunch tatsächlich freiwillig war und auch relativ human ablief.</p>
<p>Da Reviews bislang nur für ausgewählte PC-Medien möglich waren, sind wir gespannt auf die ersten Konsoleneindrücke. CD Projekt Red, das Entwicklerstudio, verschickt die Review Keys erst nach Erscheinen des finalen Patches und mit Verzögerung. Sofern nicht von den Testern selbst gekauft, wird man auf die ersten &#8222;professionellen Eindrücke&#8220; noch ein paar Tage warten müssen.</p>
<p>Schon jetzt mehrt sich aber im Netz der Eindruck, dass die Versionen für Xbox One und PS4 im Moment mit argen Performance- und Qualitätsproblemen in der Darstellung zu kämpfen haben.</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true">
<p lang="en" dir="ltr">I don&#39;t know why people are complaining. The texture quality of my UI looks great on the base PS4. 🙂 <a href="https://twitter.com/hashtag/Cyberpunk2077?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#Cyberpunk2077</a> <a href="https://t.co/iG43CbbEaq">pic.twitter.com/iG43CbbEaq</a></p>
<p>&mdash; Peace (@HeartAbiding) <a href="https://twitter.com/HeartAbiding/status/1336981452727218182?ref_src=twsrc%5Etfw">December 10, 2020</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>Ich hoffe, einen Review Key zu erhalten und euch dann meine eigenen Eindrücke von den verschiedenen Xbox Systemen mitteilen zu können. CD Projekt Red hat aber bereits vermeldet, dass man noch ganz am Anfang einer langen Reise sei und stetig an Fixes und Updates arbeiten wird.</p>
<p>Nichtsdestotrotz scheint es sich schon gelohnt zu haben.</p>
<p>Einer der offiziellen Cyberpunk 2077 Twitter Accounts bezifferte eine Pre-Order Zahl von <strong>8 MILLIONEN</strong> Einheiten!</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true">
<p lang="und" dir="ltr">💪💪💪 <a href="https://t.co/HX1SoJH8dE">pic.twitter.com/HX1SoJH8dE</a></p>
<p>&mdash; CD PROJEKT IR (@CDPROJEKTRED_IR) <a href="https://twitter.com/CDPROJEKTRED_IR/status/1336941257965375489?ref_src=twsrc%5Etfw">December 10, 2020</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>Bedenkt man nun, dass es bei Vorbestellungen normalerweise keinen Rabatt gibt, kommt man bei einem Durchschnittspreis von sagen wir mal 60 Euro bereits am Tag Eins des Erscheinens einen Bruttoumsatz von <strong>480 Millionen Euro</strong>!</p>
<p>Zum Vergleich: Der erfolgreichste Filmstart aller Zeiten, Avengers Endgame, schaffte in den USA am ersten Wochenende, also den ersten 3 Tagen, einen Rekordumsatz von 350 Millionen.</p>
<p>Dementsprechend wenig verwunderlich, dass auch Soziale Medien, die kaum oder keine Berührungspunkte mit Videospielen haben, auf den Hype einsteigen.</p>
<p>Sei es Dr. Oetker:</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true">
<p lang="de" dir="ltr">Letztes Jahr mussten wir noch billige Fotomontage betreiben, nun ist es so weit. Happy Releaseday, unsere Lieblingsspieleentwickler von <a href="https://twitter.com/CDPROJEKTRED?ref_src=twsrc%5Etfw">@CDPROJEKTRED</a>: <a href="https://twitter.com/tostspender?ref_src=twsrc%5Etfw">@tostspender</a>, <a href="https://twitter.com/PhiWeber?ref_src=twsrc%5Etfw">@PhiWeber</a>, <a href="https://twitter.com/pawpanasiuk?ref_src=twsrc%5Etfw">@pawpanasiuk</a>, alle anderen, die dort arbeiten. Und der lustige Schnurrbartmann.  <a href="https://twitter.com/hashtag/cyberpunk2077?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#cyberpunk2077</a> <a href="https://t.co/Si976GPEws">pic.twitter.com/Si976GPEws</a></p>
<p>&mdash; Dr. Oetker Pizza DE (@DrOetkerPizzaDE) <a href="https://twitter.com/DrOetkerPizzaDE/status/1336944823715164160?ref_src=twsrc%5Etfw">December 10, 2020</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>oder aber der FC Bayern München:</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true">
<p lang="es" dir="ltr">Meta. <a href="https://twitter.com/hashtag/Cyberpunk2077?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#Cyberpunk2077</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/FCBayern?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#FCBayern</a> <a href="https://t.co/ZwkQcm8JFI">pic.twitter.com/ZwkQcm8JFI</a></p>
<p>&mdash; FC Bayern München (@FCBayern) <a href="https://twitter.com/FCBayern/status/1337022063731744772?ref_src=twsrc%5Etfw">December 10, 2020</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>Also:</p>
<p><em>„Wake up Samurai, we have a City to burn.”</em></p>
<p><iframe title="Cyberpunk 2077 — Official Launch Trailer — V" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/UnA7tepsc7s?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Seid ihr auch dabei? Und auf welchem System? Ich bin in den Kommentaren auf eure Eindrücke gespannt!</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.4 // Store: microsoftstore // ID: bx3m8l83bbrw) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://click.linksynergy.com/deeplink?id=uIqsdHnCT*o&mid=46131&murl=https%3A%2F%2Fwww.microsoft.com%2Fde-de%2Fp%2Fapp%2Fbx3m8l83bbrw" title="Cyberpunk 2077">Cyberpunk 2077 (69,99 €, Microsoft Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/cyberpunk-2077-ab-heute-verfuegbar/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Browsererweiterungen: Google plant mehr Datenschutz und Transparenz</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/browsererweiterungen-google-plant-mehr-datenschutz-und-transparenz</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/browsererweiterungen-google-plant-mehr-datenschutz-und-transparenz#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 13:38:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sicherheit]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=77964</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2011/07/google-chrome_pgb.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Chrome" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2011/07/google-chrome_pgb.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2011/07/google-chrome_pgb-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2011/07/google-chrome_pgb-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Mit einer Sicherheitsoffensive will Google im kommenden Jahr für mehr Datenschutz und Transparenz beim Umgang mit mit Browsererweiterungen sorgen. In einem Blogpost werden die geplanten Maßnahmen erklärt, die sich eventuell auch auf Microsoft Edge auswirken könnten, der bekanntlich auf Chromium basiert. Die gravierendste Neuerung ist jene, dass eine Erweiterung nicht mehr standardmäßig Zugriff auf alle Webseiten [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2011/07/google-chrome_pgb.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Chrome" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2011/07/google-chrome_pgb.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2011/07/google-chrome_pgb-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2011/07/google-chrome_pgb-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Mit einer Sicherheitsoffensive will Google im kommenden Jahr für mehr Datenschutz und Transparenz beim Umgang mit mit Browsererweiterungen sorgen. In einem <a href="https://blog.google/products/chrome/making-chrome-extensions-more-private-and-secure" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Blogpost</a> werden die geplanten Maßnahmen erklärt, die sich eventuell auch auf Microsoft Edge auswirken könnten, der bekanntlich auf Chromium basiert.</p>
<p>Die gravierendste Neuerung ist jene, dass eine Erweiterung nicht mehr standardmäßig Zugriff auf alle Webseiten hat. Schon heute ist es möglich, eine Erweiterung im Bestätigungsmodus zu betreiben, sodass man sie auf jeder Seite per Klick bestätigen muss. Alternativ kann man auch selbst eine Liste zugelassener Seiten pflegen, auf allen anderen ist die Erweiterung dann inaktiv. Die Standardeinstellung ist jedoch, dass eine Erweiterung global aktiviert ist. Das wird 2021 in der Form geändert, dass alle drei Stufen bestehen bleiben, der Bestätigungsklick aber zum Standard wird. Mit welcher Chrome-Version die Änderung greift, wurde noch nicht mitgeteilt.</p>
<p>Microsoft Edge und Chrome verhalten sich in diesem Punkt heute genau gleich. Gut möglich, dass Microsoft sich da anschließt.</p>
<p>Für mehr Transparenz sorgt ein neuer Reiter im Chrome Web Store, der sich &#8222;Privacy Practices&#8220; nennt. Hier kann man vor Installation einer Erweiterung einen Blick auf deren Datenschutz- und Privatsphäre-Regeln werfen. Ab dem 18. Januar 2021 sind diese Informationen zu sehen.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/google_chrome_web_store_privacy.png" data-rel="lightbox-gallery-Z9XXV4Xv" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-77965" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/google_chrome_web_store_privacy.png" alt="Google Chrome Web Store" width="1000" height="523" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/google_chrome_web_store_privacy.png 1000w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/google_chrome_web_store_privacy-300x157.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/google_chrome_web_store_privacy-768x402.png 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/google_chrome_web_store_privacy-643x336.png 643w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></a></p>
<p>Last but not least möchte Google auch besser vor schädlichen Erweiterungen schützen. Schon jetzt werden Erweiterungen, die als gefährlich eingestuft wurden, automatisch deaktiviert, worüber der Nutzer aktiv informiert wird. Im Rahmen dieser Benachrichtigung können die betroffenen Erweiterungen in Zukunft dann auch gleich komplett entfernt werden.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/browsererweiterungen-google-plant-mehr-datenschutz-und-transparenz/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Teams: Konferenzen im Schnee, Breakout Rooms und weihnachtliche Hintergründe</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-teams-konferenzen-im-schnee-breakout-rooms-und-weihnachtliche-hintergruende</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/microsoft-teams-konferenzen-im-schnee-breakout-rooms-und-weihnachtliche-hintergruende#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 11:58:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Office]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=77959</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_teams_together_winter.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Teams Winter Hintergrund" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_teams_together_winter.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_teams_together_winter-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_teams_together_winter-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Auf der Zielgeraden des Jahres 2020 bringt Microsoft nochmal eine wichtige neue Funktion für Microsoft Teams sowie ein paar Goodies, die in die Jahreszeit passen. Im &#8222;Together Mode&#8220;, bei dem sich mehrere Meeting-Teilnehmer virtuell an einem Ort versammeln können, steht jetzt eine winterliche Umgebung zur Auswahl (siehe Titelbild). Vergesst nicht, Glühwein statt Kaffee mitzubringen, das [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_teams_together_winter.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Teams Winter Hintergrund" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_teams_together_winter.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_teams_together_winter-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/microsoft_teams_together_winter-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Auf der Zielgeraden des Jahres 2020 bringt Microsoft nochmal eine wichtige neue Funktion für Microsoft Teams sowie ein paar Goodies, die in die Jahreszeit passen. Im &#8222;Together Mode&#8220;, bei dem sich mehrere Meeting-Teilnehmer virtuell an einem Ort versammeln können, steht jetzt eine winterliche Umgebung zur Auswahl (siehe Titelbild). Vergesst nicht, Glühwein statt Kaffee mitzubringen, das passt besser zusammen, und nach dem dritten gibt es auch in der langweiligsten Konferenz immer was zu lachen (Muten nicht vergessen).</p>
<p>Zurück zum Ernst des Arbeitsalltags: Die Breakout-Rooms, ursprünglich für November geplant, starten diese Woche nun endgültig. Damit können Meetings beispielsweise in verschiedene Arbeits- und Lerngruppen aufgeteilt werden.</p>
<p>Bis zu 50 Breakout-Rooms sind innerhalb eines Meetings möglich, anlegen kann sie nur der Moderator und das aktuell auch nur in der Desktop-Version von Teams. Die Nutzer können diesen Räumen anschließend eigenständig beitreten und auch zwischen ihnen wechseln. Das funktioniert von allen Plattformen aus, also am Desktop, am Smartphone und auch in der Web-Version von Teams. Der Moderator kann die Nutzer aber auch gezielt und &#8222;zwangsweise&#8220; einem Raum zuweisen. Außerdem kann der Moderator festlegen, wann die Breakout-Rooms geschlossen werden und die Nutzer wieder ins Hauptmeeting zurückgeleitet werden.</p>
<p>In den einzelnen Breakout-Räumen kann es wiederum eigene Moderatoren geben, die innerhalb dieses Raums die Nutzer verwalten und bestimmte Funktionen zur Verfügung haben, wie beispielsweise die Aufzeichnung.</p>
<p>Im <strong><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-teams-blog/breakout-rooms-generally-available-today-in-microsoft-teams/ba-p/1968481" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Blogpost von Microsoft</a></strong> gibt es ein Video zu sehen, in dem die Funktionsweise der Breakout Rooms demonstriert wird.</p>
<p>Um die Breakout Rooms nutzen zu können, muss in den Einstellungen von Teams unter Allgemein die Option &#8222;Neue Besprechungserfahrung aktivieren&#8220; gesetzt sein.</p>
<p>Unter <strong><a href="https://query.prod.cms.rt.microsoft.com/cms/api/am/binary/RE4JntG" target="_blank" rel="noopener noreferrer">diesem Link</a></strong> (direkter Download, 13 MB) könnt ihr euch außerdem weihnachtliche Hintergründe für Teams herunterladen, die sich im Übrigen auch mit Skype verwenden lassen. Damit ihr nicht die Katze im Sack herunterladen müsst, hier eine Vorschau:</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/teams_hintergruende.jpg" data-rel="lightbox-gallery-jfYoXJCU" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-77961" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/teams_hintergruende.jpg" alt="Microsoft Teams Weihnachts-Hintergrund" width="942" height="593" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/teams_hintergruende.jpg 942w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/teams_hintergruende-300x189.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/teams_hintergruende-768x483.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/teams_hintergruende-643x405.jpg 643w" sizes="(max-width: 942px) 100vw, 942px" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/microsoft-teams-konferenzen-im-schnee-breakout-rooms-und-weihnachtliche-hintergruende/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Google Workspaces: Unterstützung für den Internet Explorer 11 endet am 15. März 2021</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/google-workspaces-unterstuetzung-fuer-den-internet-explorer-11-endet-am-15-maerz-2021</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/google-workspaces-unterstuetzung-fuer-den-internet-explorer-11-endet-am-15-maerz-2021#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 10:52:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=77950</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Kurz notiert: Falls einer von euch beruflich mit Google Workspaces arbeitet und im Unternehmen immer noch mit dem Internet Explorer 11 unterwegs ist, muss er sich, wie das bei Microsoft im kommenden Jahr auch nach und nach der Fall ist, sehr bald einen neuen Browser suchen. Als Reaktion auf die Ankündigungen aus Redmond wird Google [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Kurz notiert: Falls einer von euch beruflich mit Google Workspaces arbeitet und im Unternehmen immer noch mit dem Internet Explorer 11 unterwegs ist, muss er sich, wie das bei Microsoft im kommenden Jahr auch nach und nach der Fall ist, sehr bald einen neuen Browser suchen. Als Reaktion auf die Ankündigungen aus Redmond wird Google die Unterstützung für diese Dienste beim IE11 bereits am 15. März 2021 einstellen, ein entsprechender Banner soll auf die bevorstehende Maßnahme aufmerksam machen.</p>
<p>Zu den Browsern, die von Google weiterhin offiziell unterstützt werden, gehören neben Google Chrome auch die aktuellsten Versionen von Mozilla Firefox und dem neuen Microsoft Edge auf Chromium-Basis. Nähere Informationen entnehmt ihr bitte dem verlinkten Blogpost.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/google-workspaces-unterstuetzung-fuer-den-internet-explorer-11-endet-am-15-maerz-2021/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Edge Beta 88 bringt Synchronisation von Verlauf und Tabs, PDF-Neuerungen und viel mehr</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-beta-88-bringt-synchronisation-von-verlauf-und-tabs-pdf-neuerungen-und-viel-mehr</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-beta-88-bringt-synchronisation-von-verlauf-und-tabs-pdf-neuerungen-und-viel-mehr#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 07:39:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=77945</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Beta" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Im Januar wird Microsoft Edge 88 erscheinen. Die Arbeiten an der neuen Version sind weitgehend fertiggestellt, ab jetzt werden nur noch Fehler beseitigt. Die Version 88 wird ein &#8222;dickes Ding&#8220; mit jeder Menge neuer Funktionen. Nachfolgend habe ich die Neuerungen beschrieben, wer sie direkt ausprobieren möchte, kann sich die Beta-Version von der Microsoft Edge Insider [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Beta" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Im Januar wird Microsoft Edge 88 erscheinen. Die Arbeiten an der neuen Version sind weitgehend fertiggestellt, ab jetzt werden nur noch Fehler beseitigt. Die Version 88 wird ein &#8222;dickes Ding&#8220; mit jeder Menge neuer Funktionen. Nachfolgend habe ich die Neuerungen beschrieben, wer sie direkt ausprobieren möchte, kann sich die Beta-Version von der <a href="https://www.microsoftedgeinsider.com/de-de/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Microsoft Edge Insider Homepage</a> herunterladen.</p>
<h3>Synchronisation von Verlauf und offenen Tabs</h3>
<p>Es hat ein bisschen gedauert, aber mit der Version 88 wird die Synchronisation von Microsoft Edge nun vollständig: Auch geöffnete Tabs von anderen Geräten sowie der Browserverlauf werden jetzt synchronisiert.</p>
<h3>PDF-Neuerungen</h3>
<p>Es können jetzt Notizen zu einzelnen Textpassagen erstellt werden. Vorerst ist die Funktion nur unter Windows vorhanden.</p>
<p>Um eine Notiz anzulegen, markiert man den entsprechenden Textabschnitt mit der Maus, klickt die Markierung mit der rechten Maustaste an und wählt Kommentar hinzufügen.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/edge_pdf_kommentar_hinzufuegen.jpg" data-rel="lightbox-gallery-lxN6hOd5" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-76967" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/edge_pdf_kommentar_hinzufuegen.jpg" alt="PDF-Dateien kommentieren mit Microsoft Edge " width="758" height="306" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/edge_pdf_kommentar_hinzufuegen.jpg 758w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/edge_pdf_kommentar_hinzufuegen-300x121.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/edge_pdf_kommentar_hinzufuegen-643x260.jpg 643w" sizes="(max-width: 758px) 100vw, 758px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Im nächsten Schritt gibt man den Kommentar ein und speichert ihn ab.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/edge_kommentar_eingeben.jpg" data-rel="lightbox-gallery-lxN6hOd5" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-76965" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/edge_kommentar_eingeben.jpg" alt="PDF-Dateien kommentieren mit Microsoft Edge " width="856" height="295" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/edge_kommentar_eingeben.jpg 856w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/edge_kommentar_eingeben-300x103.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/edge_kommentar_eingeben-768x265.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/edge_kommentar_eingeben-643x222.jpg 643w" sizes="(max-width: 856px) 100vw, 856px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Eine entsprechende Markierung hebt den kommentierten Abschnitt hervor. Der Kommentar ist im Übrigen mit jedem PDF-Betrachter lesbar, der Kommentare unterstützt &#8211; das dürften praktisch alle sein.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/edge_kommentar_highlighting.jpg" data-rel="lightbox-gallery-lxN6hOd5" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-76966" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/edge_kommentar_highlighting.jpg" alt="PDF-Dateien kommentieren mit Microsoft Edge " width="476" height="142" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/edge_kommentar_highlighting.jpg 476w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/edge_kommentar_highlighting-300x89.jpg 300w" sizes="(max-width: 476px) 100vw, 476px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Beim Betrachten von PDF-Dateien gibt es eine neue Ansichtsoption, die zwei Seiten nebeneinander anzeigt.</p>
<h3>Passwort-Generator</h3>
<p>Wenn man sich auf einer Webseite registriert und ein Kennwort festlegen muss, schlägt Microsoft Edge jetzt automatisch ein sicheres Kennwort vor, dass man übernehmen und abspeichern kann. In den Einstellungen kann man diese Funktion ein- und ausschalten.</p>
<p>Außerdem gibt es in der Liste der gespeicherten Kennwörter einen neuen Kontextmenü-Eintrag &#8222;kopieren&#8220;, um das Kennwort außerhalb von Microsoft Edge zu verwenden. Auch die Bearbeitung gespeicherter Kennwörter ist mit Edge 88 möglich.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/edge_sichere_kennwoerter.jpg" data-rel="lightbox-gallery-lxN6hOd5" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-77946" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/edge_sichere_kennwoerter.jpg" alt="Passwort-Generator" width="1131" height="430" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/edge_sichere_kennwoerter.jpg 1131w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/edge_sichere_kennwoerter-300x114.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/edge_sichere_kennwoerter-1024x389.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/edge_sichere_kennwoerter-768x292.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/edge_sichere_kennwoerter-643x244.jpg 643w" sizes="(max-width: 1131px) 100vw, 1131px" /></a></p>
<h3>Die Lesezeichen-Sidebar ist zurück</h3>
<p>Mit dieser Version kehrt die Lesezeichen-Sidebar zurück. Wenn man den Zugriff auf die Lesezeichen in der Symbolleiste platziert hat, erscheint beim Klick auf dieses Symbol nun oben eine Toolbar sowie ein Menü mit diversen Optionen wie Suche, aktuelle Seite speichern, Ordner anlegen etc. Ganz rechts sieht man ein PIN-Symbol, damit lassen sich die Lesezeichen nun auch im neuen Edge wieder als Sidebar am rechten Bildschirmrand anheften.</p>
<p><a title="" href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/edge_favoriten_optionen.jpg" data-rel="lightbox-gallery-0" data-rl_title="" data-rl_caption="" data-rl_title="" data-rl_caption=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-74440" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/edge_favoriten_optionen.jpg" sizes="(max-width: 474px) 100vw, 474px" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/edge_favoriten_optionen.jpg 474w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/edge_favoriten_optionen-300x285.jpg 300w" alt="" width="474" height="451" /></a></p>
<p><a title="" href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/edge_lesezeichen_neu_1.gif" data-rel="lightbox-gallery-0" data-rl_title="" data-rl_caption="" data-rl_title="" data-rl_caption=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-75365" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/edge_lesezeichen_neu_1.gif" alt="" width="800" height="467" /></a></p>
<h3>Cookies und Berechtigungen</h3>
<p>In den Einstellungen für Cookies und Webseitenberechtigungen gibt es drei neue Einträge. Es wird direkt auf die Verwaltung der entsprechenden Daten verlinkt. Außerdem kann man sich eine Zusammenfassung der vergebenen Berechtigungen für besuchte Webseiten anschauen, und unter &#8222;Aktuelle Aktivität&#8220; werden die zuletzt besuchten Seiten aufgelistet und es wird angezeigt, ob beispielsweise Cookies zugelassen oder blockiert wurden.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cookies_berechtigungen.jpg" data-rel="lightbox-gallery-lxN6hOd5" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-77947" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cookies_berechtigungen.jpg" alt="Cookies und Berechtigungen" width="965" height="720" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cookies_berechtigungen.jpg 965w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cookies_berechtigungen-300x224.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cookies_berechtigungen-768x573.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cookies_berechtigungen-100x75.jpg 100w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/12/cookies_berechtigungen-643x480.jpg 643w" sizes="(max-width: 965px) 100vw, 965px" /></a></p>
<h3>Webseiten ans Startmenü anheften</h3>
<p>Eine weitere Funktion aus dem &#8222;alten Edge&#8220; kehrt zurück: Webseiten können als Verknüpfung ans Startmenü angeheftet werden. Die Option ist im Menü unter „Weitere Tools“ zu finden, wo auch schon die Option „An Taskleiste anheften“ zu finden ist.</p>
<h3>Weitere Neuerungen in Microsoft Edge 88</h3>
<ul>
<li>Die integrierte Screenshot-Funktion kann jetzt auch eine komplette Webseite ablichten. Sie warnt außerdem, wenn man sie schließt, ohne den aufgenommenen Screenshot abgespeichert zu haben. Darüber hinaus lassen sich aufgenommene Screenshots mit Notizen versehen.</li>
<li>Im Hintergrund aktive Tabs können &#8222;schlafen gelegt&#8220; werden, was den Ressourcenverbrauch des Browsers reduziert.</li>
<li>Die Icons innerhalb der Statusleiste und in den Menüs wurden geringfügig modifiziert.</li>
<li>Der Browserverlauf kann als Icon auf der Symbolleiste angezeigt werden (Einstellungen öffnen &#8211; Rechtsklick auf &#8222;Verlauf&#8220; &#8211; &#8222;Auf Symbolleiste anzeigen&#8220; auswählen.</li>
<li>Der Internet Explorer Modus kann in den Regeln nun zwischen http und https unterscheiden, man kann je nach Protokoll also unterschiedliches Verhalten für die gleiche Domain festlegen.</li>
<li>Der &#8222;Guided Switch&#8220; ist jetzt auch auf dem Mac verfügbar (Edge schlägt automatisch den Wechsel zwischen privatem und geschäftlichem Profil vor).</li>
<li>Beim Kiosk-Modus wurde die Möglichkeit hinzugefügt, Popups immer in neuen Tabs statt in einem neuen Fenster zu öffnen.</li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-beta-88-bringt-synchronisation-von-verlauf-und-tabs-pdf-neuerungen-und-viel-mehr/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Facebook: Neue Klage in den USA soll Trennung von Instagram und WhatsApp durchsetzen</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/facebook-neue-klage-in-den-usa-soll-trennung-von-instagram-und-whatsapp-durchsetzen</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/facebook-neue-klage-in-den-usa-soll-trennung-von-instagram-und-whatsapp-durchsetzen#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 20:30:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=77938</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Facebook-Neu-660x330.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Facebook-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Facebook-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Facebook-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Nachdem Google bereits zahlreichen Wettbewerbsklagen in den USA ausgesetzt ist und hier unter anderem über den möglichen Verkauf von Google Chrome spekuliert wird, sieht sich nun auch Facebook einem großen Rechtsstreit gegenüber. Neben der Bundesbehörde für Verbraucherschutz (Federal Trade Commission, FTC) klagen auch 48 der 50 US-Bundesstaaten gegen den Internetriesen aus Palo Alto in Kalifornien. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Facebook-Neu-660x330.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Facebook-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Facebook-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Facebook-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Nachdem Google bereits zahlreichen Wettbewerbsklagen in den USA ausgesetzt ist und hier unter anderem über den möglichen Verkauf von Google Chrome <a href="https://www.drwindows.de/news/bericht-google-koennte-zum-verkauf-von-chrome-gezwungen-werden-auch-werbegeschaeft-betroffen">spekuliert</a> wird, sieht sich nun auch Facebook einem großen Rechtsstreit gegenüber. Neben der Bundesbehörde für Verbraucherschutz (Federal Trade Commission, FTC) klagen auch 48 der 50 US-Bundesstaaten gegen den Internetriesen aus Palo Alto in Kalifornien. Wie bei Google wird dem sozialen Netzwerk vorgeworfen, mit seiner monopolartigen Stellung den freien Wettbewerb zu behindern.</p>
<p>Mit dem Wettbewerbsverfahren streben die Kläger eine Zerschlagung der bisherigen Unternehmensstruktur an und wollen mit dem sozialen Netzwerk Instagram und dem WhatsApp Messenger die beiden wichtigsten und größten Tochterunternehmen von seinem Mutterkonzern trennen. Andere Projekte und Unternehmen wie Oculus oder die Kryptowährung Libra sind nach aktuellen Informationen nicht Teil des Verfahrens. Für Instagram und WhatsApp hatte Mark Zuckerberg seinerzeit zusammen deutlich über 20 Milliarden USD in die Hand genommen und damit einen ersten Nutzerschwund gestoppt. Seitdem wurden beide Töchter immer weiter ausgebaut und bilden zusammen mit dem eigentlichen Facebook-Netzwerk heute das Kerntrio des Unternehmens.</p>
<p>Welche Auswirkungen das auf Projekte wie die Zusammenlegung von Facebook Messenger, Instagram Direct und WhatsApp auf einer gemeinsamen Infrastruktur für Folgen hat, ist derzeit noch nicht absehbar. Facebook wies die Vorwürfe zurück, kündigte seinerseits über Twitter aber eine Überprüfung dieser an.</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true">
<p lang="en" dir="ltr">We&#39;re reviewing the complaints &amp; will have more to say soon. Years after the FTC cleared our acquisitions, the government now wants a do-over with no regard for the impact that precedent would have on the broader business community or the people who choose our products every day.</p>
<p>&mdash; Facebook Newsroom (@fbnewsroom) <a href="https://twitter.com/fbnewsroom/status/1336764387818950656?ref_src=twsrc%5Etfw">December 9, 2020</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/facebook-neue-klage-in-den-usa-soll-trennung-von-instagram-und-whatsapp-durchsetzen/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>8</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>GitHub Universe: Microsoft kündigt zahlreiche Neuerungen für die Plattform an</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/github-universe-microsoft-kuendigt-zahlreiche-neuerungen-fuer-die-plattform-an</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/github-universe-microsoft-kuendigt-zahlreiche-neuerungen-fuer-die-plattform-an#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 17:12:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=77932</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/06/github.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/06/github.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/06/github-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/06/github-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die Corona-Pandemie hält die Welt weiterhin in Atem und so muss auch die GitHub Universe 2020 in diesem Dezember wie die Microsoft BUILD oder die .NET Conf in den digitalen Raum ausweichen. Trotzdem konnten Microsoft und seine Tochter wieder mit einigen Ankündigungen aufwarten, die das Leben für die Entwickler noch einfacher machen sollen. Eine der [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/06/github.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/06/github.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/06/github-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/06/github-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die Corona-Pandemie hält die Welt weiterhin in Atem und so muss auch die GitHub Universe 2020 in diesem Dezember wie die Microsoft BUILD oder die .NET Conf in den digitalen Raum ausweichen. Trotzdem konnten Microsoft und seine Tochter wieder mit einigen Ankündigungen aufwarten, die das Leben für die Entwickler noch einfacher machen sollen. Eine der wesentlichen Verbesserungen ist der Dark Mode, der bei GitHub ab sofort in den Einstellungen der Seite aktiviert werden kann.</p>
<p>Neu ist zudem GitHub Sponsors for companies, sodass Unternehmen nun über PayPal oder Kreditkarte an für sie kritische OpenSource-Projekte spenden können. Weitere Bezahlmethoden sollen hier bald folgen. In öffentlichen Repositories können Maintainer und Entwickler ab sofort Diskussionen in den Einstellungen freischalten. Zudem werden in den kommenden Wochen das neue Dependency Review-Feature als Beta sowie das Auto-Mergen von Pull Requests in geschützten Branches final für alle Nutzer verteilt. Außerdem wurden drei neue Features für den Bereich Continuous Delivery vorgestellt.</p>
<p>Nähere Informationen zu den Ankündigungen der GitHub Universe 2020 findet ihr im verlinkten Blogpost. Außerdem wurde der 16. Dezember als Datum bestätigt, an dem der erste Release Candidate von GitHub Enterprise Server 3.0 veröffentlicht wird.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/github-universe-microsoft-kuendigt-zahlreiche-neuerungen-fuer-die-plattform-an/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Xbox Game Streaming: Ab Frühjahr 2021 auf PC und iOS</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/xbox-game-streaming-ab-fruehjahr-2021-auf-pc-und-ios</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/xbox-game-streaming-ab-fruehjahr-2021-auf-pc-und-ios#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 15:04:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=77929</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Project-xCloud.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Project xCloud Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Project-xCloud.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Project-xCloud-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Project-xCloud-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsoft weitet sein Game Streaming aus: Ab dem Frühjahr 2021 können Abonnenten des Xbox Game Pass Ultimate nicht nur auf Android- sondern auch auf iOS-Geräte sowie auf den PC streamen. Wer jetzt denkt, Microsoft habe sich endlich mit Apple geeinigt, der täuscht sich allerdings. Wie mehrfach vermutet, wird das Game Streaming auf iPhone und iPad [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Project-xCloud.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Project xCloud Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Project-xCloud.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Project-xCloud-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Project-xCloud-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsoft weitet sein Game Streaming aus: Ab dem Frühjahr 2021 können Abonnenten des Xbox Game Pass Ultimate nicht nur auf Android- sondern auch auf iOS-Geräte sowie auf den PC streamen.</p>
<p>Wer jetzt denkt, Microsoft habe sich endlich mit Apple geeinigt, der täuscht sich allerdings. Wie mehrfach vermutet, wird das Game Streaming auf iPhone und iPad den &#8222;Hintereingang&#8220; über den Browser nehmen. Bleibt zu hoffen, dass Apple nicht auch diese Variante sabotiert.</p>
<p>Auf dem PC steht dem Angebot garantiert nichts im Weg, hier ist Microsoft schließlich Herr im eigenen Haus. Das Streaming wird wenig überraschend über die Xbox App realisiert. Ob in diesem Zusammenhang auch das Konsolenstreaming von der eigenen Xbox zurückkehrt, verrät die heutige <strong><a href="https://news.xbox.com/en-us/2020/12/09/xbox-expands-cloud-gaming-to-more-devices-2021/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ankündigung</a></strong> leider nicht.</p>
<p>Darüber hinaus wird die regionale Verfügbarkeit des Cloud Gaming ausgeweitet: In Australien, Brasilien, Japan und Mexico kann seit kurzem gestreamt werden, der offizielle Start wird hier ebenfalls im Jahr 2021 erfolgen.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/xbox-game-streaming-ab-fruehjahr-2021-auf-pc-und-ios/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
