<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dr. Windows</title>
	<atom:link href="http://www.drwindows.de/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.drwindows.de/news</link>
	<description>Am Puls von Microsoft</description>
	<lastBuildDate>Tue, 05 Jan 2021 18:38:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6</generator>
	<item>
		<title>Minecraft Earth: Mojang Studios stellen Entwicklung des AR-Games ein</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/minecraft-earth-mojang-studios-stellen-entwicklung-des-ar-games-ein</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Jan 2021 18:38:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft auf Android]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft auf iOS]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79083</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/minecraft_earth.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Minecraft Earth" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/minecraft_earth.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/minecraft_earth-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/minecraft_earth-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Solltet ihr noch Interesse an Minecraft Earth haben und das Mobile Game zocken, müsst ihr euch etwas beeilen. Wie die Entwickler heute in einem entsprechenden Blogpost mitteilen, wird die Entwicklung und Unterstützung des AR-Ablegers von Minecraft zum 30. Juni 2021 eingestellt. Bevor es soweit ist, veröffentlichen die Mojang Studios noch ein letztes Update, welches einige [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/minecraft_earth.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Minecraft Earth" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/minecraft_earth.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/minecraft_earth-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/minecraft_earth-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Solltet ihr noch Interesse an Minecraft Earth haben und das Mobile Game zocken, müsst ihr euch etwas beeilen. Wie die Entwickler heute in einem entsprechenden Blogpost mitteilen, wird die Entwicklung und Unterstützung des AR-Ablegers von Minecraft zum 30. Juni 2021 eingestellt. Bevor es soweit ist, veröffentlichen die Mojang Studios noch ein letztes Update, welches einige Anpassungen vornimmt, um Minecraft Earth in der verbleibenden Zeit auch noch zu Hause möglichst gut erleben zu können.</p>
<p>Spieler, die jemals Geld in Minecraft Earth investiert haben, sollen mit einer kostenlosen Lizenz für die Minecraft: Bedrock Edition entschädigt werden. Wurde außerdem Geld für Ruby Balances ausgegeben, werden die verbliebenen davon in Minecoins umgewandelt, die im Minecraft Marketplace für Skins, Texture Packs, Minigames und Maps investiert werden können. Nähere Informationen haben die Entwickler in einem <a href="https://help.minecraft.net/hc/en-us/articles/360054525152">FAQ</a> zusammengefasst.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Huawei: Harmony OS könnte in Zukunft auch anderen Herstellern offen stehen</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/huawei-harmony-os-koennte-in-zukunft-auch-anderen-herstellern-offen-stehen</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Jan 2021 16:05:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79078</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Erst in der vergangenen Woche sorgte ein entsprechender Beitrag von XDA Developers für Aufsehen, wonach sich Huaweis kommendes Betriebssystem Harmony OS 2.0 doch nur als ein weitgehend auf Android basierendes Produkt entpuppte und man wohl doch nicht so unabhängig von Googles Technologien ist, wie man es gerne von sich behauptete. Die bestehenden Probleme mit dem [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Erst in der vergangenen Woche sorgte ein entsprechender Beitrag von XDA Developers für Aufsehen, wonach sich Huaweis kommendes Betriebssystem Harmony OS 2.0 doch nur als ein weitgehend auf Android basierendes Produkt <a href="https://www.drwindows.de/news/huawei-neues-harmony-os-2-0-entpuppt-sich-wohl-als-android-derivat">entpuppte</a> und man wohl doch nicht so unabhängig von Googles Technologien ist, wie man es gerne von sich behauptete. Die bestehenden Probleme mit dem AppGap, den wir persönlich auch noch aus Zeiten von Windows Phone und Windows 10 Mobile kennen, wird man so nicht los, gleichzeitig will Huawei nun aber andere Hersteller für den eigenen Android-Fork gewinnen.</p>
<p>Richard Yu von Huawei erklärte nun in einem Interview, dass das hauseigene Harmony OS auch für andere Hersteller offen stehen könnte, sofern sie bisher mit dem klassischen Android von Google gearbeitet haben und etwa ebenfalls von Sanktionen der US-Regierung betroffen wären. Sofern Huawei hier speziell chinesische Firmen meinen, könnte ein entsprechender Vorstoß auch für Google zumindest regional einen unangenehmen Effekt annehmen. Die mögliche Front wäre schließlich nicht zu verachten, schließlich würde ein solche Maßnahme theoretisch auch sehr große Hersteller wie Xiaomi, Lenovo (inkl. der Töchter Medion und Motorola), Oppo, Realme, Honor oder Vaio umfassen.</p>
<p>Ob sowas tatsächlich auch spürbare Auswirkungen in Europa hätte, kann man zumindest momentan noch bezweifeln. Fakt ist jedenfalls, dass es auch in der Europäischen Union entsprechende Entwicklungen gibt und zum Beispiel in Frankreich mit /e/ OS aktuell ein eigener Fork auf Basis von Android <a href="https://e.foundation/de/">entwickelt</a> wird, der statt den Google Play Services mit dem quelloffenen Nachbau microG daher kommt und auch vorinstalliert auf entsprechenden Smartphones von Samsung, Fairphone und Gigaset im eigenen <a href="https://esolutions.shop/de/">Shop</a> gekauft werden kann.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Xbox Game Pass im Januar 2021: PES 2021, Injustice 2 und viele Indie-Titel</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/xbox-game-pass-im-januar-2021-pes-2021-injustice-2-und-viele-indie-titel</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Jan 2021 15:09:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79073</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/xbox_game_pass_jan_21.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox Game Pass Januar 21" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/xbox_game_pass_jan_21.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/xbox_game_pass_jan_21-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/xbox_game_pass_jan_21-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Neues Jahr, neue Spiele für den Xbox Game Pass. Auch im Januar erweitert Microsoft sein Abo-Angebot wieder um neue Titel. Fußballfans dürfen sich auf PES 2021 Season Update freuen, das ab Donnerstag auf der Xbox verfügbar ist und auch auf Android gestreamt werden kann. Wer es zünftiger mag, darf ebenfalls ab Donnerstag in die Superhelden-Prügelei [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/xbox_game_pass_jan_21.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox Game Pass Januar 21" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/xbox_game_pass_jan_21.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/xbox_game_pass_jan_21-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/xbox_game_pass_jan_21-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Neues Jahr, neue Spiele für den Xbox Game Pass. Auch im Januar erweitert Microsoft sein Abo-Angebot wieder um neue Titel. Fußballfans dürfen sich auf PES 2021 Season Update freuen, das ab Donnerstag auf der Xbox verfügbar ist und auch auf Android gestreamt werden kann. Wer es zünftiger mag, darf ebenfalls ab Donnerstag in die Superhelden-Prügelei Injustice 2 einsteigen.</p>
<p>Davon abgesehen ist die erste Welle der neuen Spiele für den Xbox Game Pass im neuen Jahr vielleicht nicht ganz so spektakulär, ich begrüße es allerdings, dass Microsoft den Game Pass auch immer wieder benutzt, um Indie-Spiele aus dem ID@Xbox Programm ins Rampenlicht zu stellen.</p>
<p>Das hier sind die Neuzugänge der kommenden Tage:</p>
<p><strong>7. Januar</strong></p>
<ul>
<li>eFootball PES 2021 Season Update (Android und Konsole)</li>
<li>Injustice 2 (Android, Konsole und PC)</li>
<li>The Little Acre (Android und Konsole) ID@Xbox</li>
</ul>
<p><strong>14. Januar </strong></p>
<ul>
<li>Neoverse (PC) ID@Xbox</li>
<li>Torchlight III (Android und Konsole) ID@Xbox</li>
<li>What Remains of Edith Finch (PC) ID@Xbox</li>
<li>YIIK: A Postmodern RPG (PC) ID@Xbox</li>
</ul>
<p>Verabschieden müssen sich die Game Pass Abonnenten zum 15. Januar von den folgenden Titeln, die jedoch wie üblich mit einem Nachlass von 20 Prozent gekauft werden können:</p>
<ul>
<li>FTL: Faster Than Light (PC)</li>
<li>My Friend Pedro (Konsole und PC)</li>
<li>Sword Art Online: Fatal Bullet (Konsole)</li>
<li>Tekken 7 (Konsole)</li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Xbox-Splitter: Microsoft arbeitet an Lieferengpässen und registriert neue Wortmarke Xbox Series XS</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/xbox-splitter-microsoft-arbeitet-an-lieferengpaessen-und-registriert-neue-wortmarke-xbox-series-xs</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Jan 2021 09:55:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79044</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/xbox_series_review_titelbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox Series S und X Review" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/xbox_series_review_titelbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/xbox_series_review_titelbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/xbox_series_review_titelbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die beiden neuen Xbox-Konsolen Series X und Series S sind nach wie vor nur schwer zu bekommen. Wer die kleine Xbox Series S haben möchte, hat größere Chancen, sie taucht regelmäßig in kleineren Stückzahlen bei diversen Onlineshops auf. Die große Xbox Series X zu ergattern, ist dagegen beinahe unmöglich. Leider wird das noch eine Weile [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/xbox_series_review_titelbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox Series S und X Review" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/xbox_series_review_titelbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/xbox_series_review_titelbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/11/xbox_series_review_titelbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die beiden neuen Xbox-Konsolen Series X und Series S sind nach wie vor nur schwer zu bekommen. Wer die kleine Xbox Series S haben möchte, hat größere Chancen, sie taucht regelmäßig in kleineren Stückzahlen bei diversen Onlineshops auf. Die große Xbox Series X zu ergattern, ist dagegen beinahe unmöglich. Leider wird das noch eine Weile so bleiben, Microsoft rechnet damit, dass sich die Lage erst im zweiten Quartal 2021 entspannt.</p>
<p>Dass es sich dabei um einen Marketingstunt handelt, um mit künstlicher Verknappung eine höhere Nachfrage zu simulieren, kann man ausschließen, denn eine solche Methode wendet man eigentlich nur an, wenn man trotzdem etwas zu verkaufen hat, aber das ist ja nicht der Fall. Im <a href="https://majornelson.com/podcast/728-closing-out-2020-with-phil-spencer/" target="_blank" rel="noopener">Silvester-Podcast</a> von Larry Hryb alias Major Nelson kommt Xbox-Chef Phil Spencer zu Wort und erklärt, dass man alles tut, um so viele Konsolen wie möglich zu produzieren. Es gab sogar auf höchster Ebene ein Gespräch mit AMD, in dem es darum ging, mehr Prozessoren für die Xbox-Konsolen zu ergattern.</p>
<p>Wer auf die Xbox Series X wartet, braucht also weiterhin Geduld oder das Glück, zum richtigen Zeitpunkt den richtigen Onlineshop anzuklicken.</p>
<h3>Microsoft registriert Wortmarke Xbox Series XS</h3>
<p>Beim amerikanischen Markenpatentamt USPTO hat sich Microsoft die Wortmarke &#8222;Xbox Series XS&#8220; <a href="https://uspto.report/TM/90426532" target="_blank" rel="noopener">gesichert</a>. Ich bin bei <a href="https://www.xboxdynasty.de/news/xbox-series-x/markenregistrierung-deutet-xs-slim-version-an/" target="_blank" rel="noopener">Xboxdynasty</a> zuerst über diese Nachricht gestolpert, wo man spekuliert, dass es sich hierbei um eine Slim-Version der Xbox Series X handeln könnte.</p>
<p>Es gibt nicht Wenige, welche die Namenswahl &#8222;Series S&#8220; und &#8222;Series X&#8220; für unglücklich halten. Ich gehöre aus dem Grund dazu, weil ich mich in meinen Artikeln andauernd vertippe und versehentlich S oder X schreibe, eigentlich aber die andere Konsole meine. Mit einer &#8222;Xbox Series XS&#8220; wäre das Durcheinander perfekt.</p>
<p>Ich bin allerdings überzeugt, dass der Grund für die Markenregistrierung maximal unspektakulär ist. Microsoft verwendet, wenn es um Themen geht, die beide neuen Konsolen betreffen, gerne die Bezeichnung &#8222;Xbox Series X|S&#8220;. Vermutlich will man nur verhindern, dass irgendein Trittbrettfahrer die Hand aufhält.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Edge: Synchronisation von Verlauf und geöffneten Tabs wird ausgerollt</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-synchronisation-von-verlauf-und-geoeffneten-tabs-wird-ausgerollt</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Jan 2021 08:39:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79037</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Neues Microsoft Edge Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die Synchronisationsfunktionen von Microsoft sind ein Jahr nach der Veröffentlichung des Browsers komplett. Das klingt vielleicht zynischer, als es gemeint ist, aber es hat nun mal so lange gedauert. Die letzten beiden noch fehlenden Optionen, nämlich die Synchronisation des Verlaufs und der geöffneten Tabs, lassen sich jetzt aktivieren. Im Dezember hatten sich die beiden neuen [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Neues Microsoft Edge Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die Synchronisationsfunktionen von Microsoft sind ein Jahr nach der Veröffentlichung des Browsers komplett. Das klingt vielleicht zynischer, als es gemeint ist, aber es hat nun mal so lange gedauert. Die letzten beiden noch fehlenden Optionen, nämlich die Synchronisation des Verlaufs und der geöffneten Tabs, lassen sich jetzt aktivieren.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_edge_synchronisation.jpg" data-rel="lightbox-gallery-pLLtesSK" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79038" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_edge_synchronisation.jpg" alt="Synchronisation von Verlauf und Tabs in Microsoft Edge" width="1147" height="732" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_edge_synchronisation.jpg 1147w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_edge_synchronisation-300x191.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_edge_synchronisation-1024x654.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_edge_synchronisation-768x490.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_edge_synchronisation-643x410.jpg 643w" sizes="(max-width: 1147px) 100vw, 1147px" /></a></p>
<p>Im Dezember hatten sich die beiden neuen Sync-Funktionen bereits in der Android-Version von Microsoft Edge <a href="https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-synchronisation-von-geoeffneten-tabs-und-verlauf-erreicht-android" target="_blank" rel="noopener">gezeigt</a>, mit der Ausweitung auf den Desktop wurde für den Januar gerechnet. Ich war wie viele andere Nutzer davon ausgegangen, dass es zusammen mit der Veröffentlichung von Edge 88 in der zweiten Monatshälfte passiert, allerdings handelt es sich bei den Synchronisations-Features um Funktionen, die am Nutzerkonto hängen und nicht am Browser selbst, insofern konnte Microsoft jederzeit den Schalter umlegen.</p>
<p>Die letztgenannte Tatsache ist dann auch der Grund, warum aktuell möglicherweise noch nicht alle Nutzer die beiden Optionen aktivieren können, in aller Regel schaltet Microsoft die Konten nach und nach frei.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Project Monarch: Microsoft soll an neuen Outlook-Apps für Windows und Mac arbeiten</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/project-monarch-microsoft-soll-an-neuen-outlook-apps-fuer-windows-und-mac-arbeiten</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Jan 2021 15:15:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Office]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79029</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Outlook" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsoft arbeitet schon länger daran, diverse Produkte aus seinem Portfolio auf Basis von Webtechnologien neu aufzubauen. Zu den bekanntesten Produkten, die bisher eine Umstellung erfahren haben, gehören sicherlich die neue Xbox-App und Skype, aber auch sonst spielen Webtechnologien durch Projekte wie Visual Studio Code, Microsoft Teams und Microsoft Edge eine immer größere Rolle bei den [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Outlook" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsoft arbeitet schon länger daran, diverse Produkte aus seinem Portfolio auf Basis von Webtechnologien neu aufzubauen. Zu den bekanntesten Produkten, die bisher eine Umstellung erfahren haben, gehören sicherlich die neue Xbox-App und Skype, aber auch sonst spielen Webtechnologien durch Projekte wie Visual Studio Code, Microsoft Teams und Microsoft Edge eine immer größere Rolle bei den Redmondern. Nun soll laut einem neuen Bericht mit Outlook ein großer Brocken an der Reihe sein, der unter dem Codenamen Project Monarch auch eine Runderneuerung unter dem Dach der One Outlook-Vision bei den Apps bringen wird.</p>
<p>Während die aktuelle Webversion von Outlook als Basis dienen soll, sollen dem Bericht zufolge die ersten Tests Ende 2021 starten und im kommenden Jahr zunächst die Mail &amp; Kalender-App von Windows 10 hierdurch ersetzt werden. Bis dahin soll sie im Wartungsmodus verbleiben und nur kleine visuelle Verbesserungen im Rahmen von Sun Valley, dem kommenden Design-Update für Windows 10, bekommen. Später sollen auch die Win32-App von Microsoft Outlook sowie die macOS-Version hierdurch ersetzt werden, allerdings ist das ein wesentlich größeres Unterfangen und soll entsprechend erst deutlich später erfolgen.</p>
<p>Von neuen Versionen für iOS und Android ist bisher keine Rede, für die anderen Varianten möchte Microsoft aber ein möglichst natives Feeling mit Funktionen wie Offline-Storage und Benachrichtigungen ermöglichen. Sollte das Vorhaben tatsächlich umgesetzt werden, dürfte das sicherlich auch ein Probelauf sein, um hinterher auch andere Office-Produkte wie Word, Excel, PowerPoint und OneNote entsprechend zu überarbeiten. Was das unter Windows für Publisher und Access bedeuten würde, wäre dann die interessante Frage.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Windows ist zurück: Microsoft streicht Stellenanzeige nach Veröffentlichung zusammen</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/windows-ist-zurueck-microsoft-streicht-stellenanzeige-nach-veroeffentlichung-zusammen</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Jan 2021 12:26:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78986</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsoft sucht mit einer öffentlichen Stellenanzeige nach Verstärkung für das Windows-Entwicklerteam. Das ist nicht ungewöhnlich und ganz bestimmt keine Newsmeldung wert. Die vollmundige Formulierung in eben dieser Stellenanzeige hat einen Blogger-Kollegen animiert, in dieser an Nachrichten armen Zeit eine Meldung daraus zu stricken. Es wurde dann tatsächlich eine Story, denn Microsoft hat die Stellenanzeige kurz [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsoft sucht mit einer öffentlichen Stellenanzeige nach Verstärkung für das Windows-Entwicklerteam. Das ist nicht ungewöhnlich und ganz bestimmt keine Newsmeldung wert. Die vollmundige Formulierung in eben dieser Stellenanzeige hat einen Blogger-Kollegen animiert, in dieser an Nachrichten armen Zeit eine Meldung daraus zu stricken. Es wurde dann tatsächlich eine Story, denn Microsoft hat die Stellenanzeige kurz darauf &#8222;entschärft.</p>
<p>In der erwähnten Ausschreibung wird ein <a href="https://careers.microsoft.com/us/en/job/922184/Senior-Software-Engineer" target="_blank" rel="noopener">Senior Software Engineer</a> gesucht. In dieser hieß es ursprünglich:</p>
<p><em>On this team, you’ll work with our key platform, Surface, and OEM partners to orchestrate and deliver a sweeping visual rejuvenation of Windows experiences to signal to our customers that Windows is BACK and ensure that Windows is considered the best user OS experience for customers.</em></p>
<p>Frei übersetzt:</p>
<p><em>In diesem Team arbeiten Sie mit unseren wichtigsten Plattform-, Surface- und OEM-Partnern zusammen, um eine umfassende visuelle Verjüngung von Windows in die Wege zu leiten und unseren Kunden damit zu signalisieren, dass Windows ZURÜCK ist und es das beste Betriebssystem-Erlebnis für alle Kunden ist.</em></p>
<p>Gerüchte, dass Microsoft im kommenden Jahr eine optische Frischzellenkur für Windows 10 plant, halten sich seit geraumer Zeit, außer Spekulationen und einem mutmaßlichen Codenamen (Sun Valley) gibt es dazu aber noch nichts Handfestes. Wenn man so will, dann ist diese Stellenanzeige das erste offizielle Indiz für einen bevorstehenden Umbruch.</p>
<p>Nachdem <a href="https://www.windowslatest.com/2021/01/04/microsoft-teases-big-windows-10-upgrade-with-visual-revamp/" target="_blank" rel="noopener">WindowsLatest</a> darüber berichtet hatte, wurde die Anzeige noch am späten Sonntagabend (nach US-Zeit) entschärft: Das obige Zitat wurde komplett gestrichen. Offenbar möchte man das Geheimnis noch ein wenig bewahren, was spätestens jetzt nicht mehr möglich sein dürfte. Durch die nachträgliche Entfernung hat man die entsprechende Formulierung erst richtig interessant gemacht.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gebrochene Bügel: Haben die Surface Headphones eine Schwachstelle?</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/gebrochene-buegel-haben-die-surface-headphones-eine-schwachstelle</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Jan 2021 12:25:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78921</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/surface_headphones_gebrochen.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Surface Headphones zerbrochen" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/surface_headphones_gebrochen.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/surface_headphones_gebrochen-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/surface_headphones_gebrochen-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Wenn an einem Gerät ein mechanischer Defekt auftritt und der betroffene Nutzer behauptet, das sei einfach so ohne jede Anwendung von Gewalt passiert, dann fällt es naturgemäß schwer, das zu glauben. Vielleicht ist das der Grund, warum ein offenbar häufiger auftretendes Problem bei den Surface Headphones bislang keine mediale Aufmerksamkeit bekam. André postete vor zwei [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/surface_headphones_gebrochen.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Surface Headphones zerbrochen" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/surface_headphones_gebrochen.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/surface_headphones_gebrochen-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/surface_headphones_gebrochen-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Wenn an einem Gerät ein mechanischer Defekt auftritt und der betroffene Nutzer behauptet, das sei einfach so ohne jede Anwendung von Gewalt passiert, dann fällt es naturgemäß schwer, das zu glauben. Vielleicht ist das der Grund, warum ein offenbar häufiger auftretendes Problem bei den Surface Headphones bislang keine mediale Aufmerksamkeit bekam.</p>
<p>André postete vor zwei Tagen ein Bild auf Twitter. Seine Surface-Kopfhörer waren in der Mitte zerbrochen, als er sie einfach nur vom Kopf gezogen hat.</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true">
<p lang="de" dir="ltr">Nach gerade mal einem Jahr Nutzung sind mir gerade die Bügel der Microsoft Surface Headsphones beim simplen abnehmen gebrochen. Also für 240€ Neupreis hatte ich da echt längere Lebensdauer erwartet. <a href="https://t.co/xkVarAaWz8">pic.twitter.com/xkVarAaWz8</a></p>
<p>&mdash; André Hecker (@Andrerseits) <a href="https://twitter.com/Andrerseits/status/1345079129918603266?ref_src=twsrc%5Etfw">January 1, 2021</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>Möglicherweise hätte ich sofort &#8222;ja ne, is klar&#8220; gedacht, wenn nicht unserem Teamkollegen Tobi vor Kurzem exakt das gleiche Malheur passiert wäre. Ihm sind die Surface Headphones gewissermaßen sogar während des Tragens &#8222;vom Kopf gefallen&#8220;.</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true">
<p lang="de" dir="ltr">Ich hab genau den selben Knack. <a href="https://twitter.com/DrWindows_de?ref_src=twsrc%5Etfw">@DrWindows_de</a> wurden euch solche Sachen auch reported? <a href="https://t.co/Jz1of5OlSH">pic.twitter.com/Jz1of5OlSH</a></p>
<p>&mdash; Tobias Scholze (@tobonaut) <a href="https://twitter.com/tobonaut/status/1345361703547138049?ref_src=twsrc%5Etfw">January 2, 2021</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>Durch diese neuerliche Meldung angestachelt, machte ich mich auf die Suche &#8211; und wurde fündig.</p>
<p>Im <a href="https://answers.microsoft.com/en-us/surface/forum/surfheadph-surfother/surface-headphones-broke/b006fd6a-edc6-4a93-a353-57bde465d3b4" target="_blank" rel="noopener">Microsoft Answers Forum</a> fand ich einen Thread, indem exakt dieser Defekt berichtet wird &#8211; der Bügel ist während der regulären Nutzung gebrochen. Der Thread wurde inzwischen geschlossen, sechs weitere Nutzer haben aber den Button &#8222;Ich habe das gleiche Problem&#8220; gedrückt. In einem weiteren Thread im <a href="https://answers.microsoft.com/en-us/surface/forum/surfheadph-surfother/surface-headphones-headband-snapped/fd885d85-cdf9-4825-8cb0-9007af2f6779" target="_blank" rel="noopener">Microsoft Answers Forum</a> haben sich sogar 23 weitere Betroffene per Klick gemeldet.</p>
<p>Auch auf reddit sind verschiedene Berichte zu dieser Problematik zu finden, beispielsweise <a href="https://www.reddit.com/r/Surface/comments/h7os60/rip_surface_headphones/" target="_blank" rel="noopener">hier</a>, <a href="https://www.reddit.com/r/Surface/comments/e8eqy9/surface_headphones_snapped_after_just_6_months/" target="_blank" rel="noopener">hier</a> und <a href="https://www.reddit.com/r/Surface/comments/b51qss/surface_headphones_broke/" target="_blank" rel="noopener">hier</a>. Im Forum von iFixit fand ich ebenfalls einen <a href="https://de.ifixit.com/Antworten/Ansehen/608745/Top+band+snapped+in+half" target="_blank" rel="noopener">Eintrag</a>.</p>
<p>Da sich die Meldungen über einen längeren Zeitraum erstrecken, wäre es sicherlich übertrieben, von einem Serienfehler zu sprechen. Die Anzahl der Fälle und die Tatsache, dass der Bruch mit einer Ausnahme immer an der gleichen Stelle auftritt, lässt aber sehr wohl den Schluss zu, dass es sich um einen sporadisch auftretenden Materialfehler handelt, der entsprechend von der Garantie abgedeckt sein sollte.</p>
<p>André hatte seine Surface Headphones bei Amazon gekauft und schrieb später auf Twitter, dass ihm eine Erstattung zugesagt wurde. Kollege Tobi hat direkt bei Microsoft gekauft, ihm wurde eine Garantiereparatur mit dem Hinweis auf eine physische Beschädigung verwehrt.</p>
<p>Gibt es unter unseren Lesern weitere Betroffene? Dann <a href="https://www.drwindows.de/news/kontakt" target="_blank" rel="noopener">meldet euch bitte</a> bei uns.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Office Lens: Microsoft stellt Entwicklung für Windows 10 ein &#8211; Update</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/office-lens-microsoft-stellt-entwicklung-fuer-windows-10-ein</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Jan 2021 11:24:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Office]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=74674</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/Microsoft-Office-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Office" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/Microsoft-Office-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/Microsoft-Office-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/Microsoft-Office-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Kurzer Hinweis für alle, die noch die Office Lens-App für Windows 10 einsetzen: Microsoft hat die entsprechende Supportseite für die App aktualisiert und teilt darin über die Einstellung der App für Windows 10 mit. Konkret wird die App ab dem 1. Januar 2021 nicht mehr über den Microsoft Store zur Verfügung stehen. Nutzer, die die [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/Microsoft-Office-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Office" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/Microsoft-Office-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/Microsoft-Office-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/Microsoft-Office-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Kurzer Hinweis für alle, die noch die Office Lens-App für Windows 10 einsetzen: Microsoft hat die entsprechende Supportseite für die App <a href="https://support.microsoft.com/en-us/office/office-lens-for-windows-577ec09d-8da2-4029-8bb7-12f8114f472a">aktualisiert</a> und teilt darin über die Einstellung der App für Windows 10 mit. Konkret wird die App ab dem 1. Januar 2021 nicht mehr über den Microsoft Store zur Verfügung stehen. Nutzer, die die App noch unter Windows installiert haben, können sie lokal weiterverwenden, allerdings werden nach dem 31. Dezember 2020 die diversen Cloud-Funktionen wie das Speichern der Dokumente als PDF sowie nach OneDrive, OneNote, Word oder PowerPoint nicht mehr zur Verfügung stehen.</p>
<p>Für die mobilen Versionen unter iOS und Android ändert sich derweil nichts, sie werden weiterhin mit neuen Funktionen und anderen Updates versorgt. Nutzer sollen daher auf diese Versionen ausweichen.</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.5 // Store: appstore // ID: 975925059) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/microsoft-office-lens-pdf-scan/id975925059" title="‎Microsoft Office Lens|PDF Scan">‎Microsoft Office Lens|PDF Scan (Kostenlos, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.5 // Store: googleplay // ID: com.microsoft.office.officelens) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.microsoft.office.officelens" title="Microsoft Office Lens - PDF Scanner">Microsoft Office Lens - PDF Scanner (Kostenlos, Google Play) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<p><strong>Update zur Bestätigung:</strong> Wie angekündigt, wurde die App zum 1. Januar 2021 aus dem Store entfernt und ist nun nicht mehr verfügbar.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Proton: Firefox soll noch im Mai ein neues Design bekommen</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/proton-firefox-soll-noch-im-mai-ein-neues-design-bekommen</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Jan 2021 11:15:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78897</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Nachdem das letzte Jahr von Mozilla vor allem durch die Pandemie und dadurch bedingte Entlassungen geprägt war, steht mit 2021 nun das erste Jahr an, in dem sich die Organisation in deutlich verkleinerter Form bewähren muss. Im vergangenen Jahr konnten die Entwickler noch zahlreiche Projekte wie den Rollout von Fenix als neuem Android-Browser oder das [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Nachdem das letzte Jahr von Mozilla vor allem durch die Pandemie und dadurch bedingte Entlassungen geprägt war, steht mit 2021 nun das erste Jahr an, in dem sich die Organisation in deutlich verkleinerter Form bewähren muss. Im vergangenen Jahr konnten die Entwickler noch zahlreiche Projekte wie den Rollout von Fenix als neuem Android-Browser oder das Warp-Update der JavaScript-Engine SpiderMonkey abschließen, während außerhalb von Firefox zahlreiche andere Projekte eingestellt oder verlagert wurden.</p>
<p>Nun soll eines der größeren Projekte in 2021 ein neues Design für den Browser kommen, wie Sören Hentzschel auf seinem Blog berichtet. Das unter dem Namen Proton entwickelte Design könnte dabei schon in etwa viereinhalb Monaten bei den Nutzern ankommen, wenn Firefox 89.0 am 18. Mai 2021 veröffentlicht werden soll. Das wäre auch so schon ein extrem kurzer Zeitraum zwischen der ersten Erwähnung und dem finalen Release, bei den Vorgängern Photon und Australis dauerte es jeweils bis zu einem Jahr, bis die Änderungen alle in der stabilen Version gelandet sind.</p>
<p>Es gibt mittlerweile auch erste Mockups, die aktuell aber noch nicht öffentlich zugänglich sind. Neben eine optischen Erneuerung soll Proton aber auch Änderungen bei der Benutzererfahrung bringen, die wir teilweise schon von anderen Browsern wie Edge und Vivaldi kennen. Zu den möglichen Verbesserungen gehören hier neben vertikalen Tabs auch Tab-Umgebungen, die sich wie in Vivaldi entsprechend verschachteln lassen &#8211; quasi eine native Integration des Addons Tree Style Tabs.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
