<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dr. Windows</title>
	<atom:link href="http://www.drwindows.de/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.drwindows.de/news</link>
	<description>Am Puls von Microsoft</description>
	<lastBuildDate>Tue, 02 Feb 2021 06:22:41 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6</generator>
	<item>
		<title>Skype for Business Online wird wie geplant am 31. Juli 2021 abgeschaltet</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/skype-for-business-online-version-wird-wie-geplant-am-31-juli-2021-abgeschaltet</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 07:30:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Office]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80342</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu-660x330.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Skype fpr Business" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Skype for Business ist das Produkt der Vergangenheit, Microsoft Teams gehört die Zukunft. Dennoch hat Microsoft sehr früh und klar kommuniziert, dass man den Nutzern von Skype for Business die Plattform nicht &#8222;unter dem Hintern wegziehen&#8220; wird, der Support ist noch auf Jahre hinaus gesichert. Schon Mitte 2019 hatte man allerdings angekündigt, die Online-Version von [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu-660x330.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Skype fpr Business" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Skype for Business ist das Produkt der Vergangenheit, Microsoft Teams gehört die Zukunft. Dennoch hat Microsoft sehr früh und klar kommuniziert, dass man den Nutzern von Skype for Business die Plattform nicht &#8222;unter dem Hintern wegziehen&#8220; wird, der Support ist noch auf Jahre hinaus gesichert.</p>
<p>Schon Mitte 2019 hatte man allerdings <a href="https://www.drwindows.de/news/skype-for-business-online-aus-am-31-juli-2021-teams-und-consumer-skype-werden-verbunden" target="_blank" rel="noopener">angekündigt</a>, die Online-Version von Skype for Business zum 31. Juli 2021 abzuschalten. In einem <a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-teams-blog/skype-for-business-online-retires-in-six-months-what-you-need-to/ba-p/2108481" target="_blank" rel="noopener">Blogpost</a> erinnert man die Kunden nun daran, dass dieser Termin näher rückt. Die logische Empfehlung lautet, auf Teams umzusteigen.</p>
<p>Die Corona-Krise hat viele Terminpläne über den Haufen geworfen, dennoch steht eine Verschiebung des Termins nicht zur Debatte. In der Erinnerung wird stattdessen darauf verwiesen, dass bis Ende Juli ja trotzdem noch genug Zeit bleibt und es zahlreiche Umstiegshilfen gibt, um von Skype for Business auf Microsoft Teams umzusteigen. Betroffene Unternehmen finden im oben verlinkten Beitrag zahlreiche weiterführende Links.</p>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Stadia: Google kündigt Veränderungen an &#8211; eigenes Team für Exklusivtitel wird aufgelöst</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/stadia-google-kuendigt-veraenderungen-an-eigenes-team-fuer-exklusivtitel-wird-aufgeloest</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/stadia-google-kuendigt-veraenderungen-an-eigenes-team-fuer-exklusivtitel-wird-aufgeloest#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 06:06:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80330</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Stadia" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Dass Google Stadia eine wechselhafte Geschichte hinter sich hat, ist sicherlich noch untertrieben. Zum Start am 19. November 2019 waren nicht mal ansatzweise alle versprochenen Features verfügbar und mit der Zeit machte Stadia eher Schlagzeilen mit Dingen wie den technischen Problemen beim Chromecast Ultra, einem miesen Geschäftsmodell, sinkenden Spielerzahlen und nicht erfüllten Erwartungen von Publishern [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Stadia" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/03/google_stadia-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Dass Google Stadia eine wechselhafte Geschichte hinter sich hat, ist sicherlich noch untertrieben. Zum Start am 19. November 2019 waren nicht mal ansatzweise alle versprochenen Features verfügbar und mit der Zeit machte Stadia eher Schlagzeilen mit Dingen wie den technischen Problemen beim Chromecast Ultra, einem miesen Geschäftsmodell, sinkenden Spielerzahlen und nicht erfüllten Erwartungen von Publishern wie Take Two, anstatt dass die eigentlich gute Technik und der vermeintliche Erfolg der Plattform im Vordergrund standen. Daran konnten letztlich auch die immer neuen Gratis- und Geschenkaktionen, um neue Nutzer anzulocken, nichts ändern.</p>
<p>Nun kündigt Stadia-Chef Phil Harrison nach gerade mal 15 Monaten erste größere Konsequenzen an. Google hat beschlossen, mit Stadia Games &amp; Entertainment seine eigenen Studios, die exklusive Titel für Google Stadia entwickeln sollten, aufzulösen und die einzelnen Mitglieder des Teams auf andere Bereiche bei Google zu verteilen. Jade Raymond, die zuvor schon bei Ubisoft und Electronic Arts gearbeitet und bei Google die Arbeit an den Exklusivtiteln geleitet hat, verlässt im Zuge der Maßnahmen das Unternehmen. Als Grund nennt das Unternehmen vor allem die immer größeren Ausgaben, die mit den Jahren, die herausragende Titel zum Reifen brauchen, zunehmend exponentiell ansteigen. Das Geld möchte man lieber in die eigentliche Infrastruktur von Stadia stecken.</p>
<p>Der eigentliche Streamingdienst bleibt auf absehbare Zeit erhalten und Nutzer können ihre Games bei Stadia und Stadia Pro weiterhin spielen. Google will außerdem auch weiterhin zusätzliche Games von Drittentwicklern zu Stadia bringen und die Plattform mit zusätzlichen Partnerschaften weiter stärken. Exklusive Titel, die kurz vor der Fertigstellung sind, sollen zudem noch zu Ende entwickelt und auf Stadia veröffentlicht werden. Trotzdem dürfte sich bei den Nutzern jetzt sicherlich ein mulmiges Gefühl bemerkbar machen. Wie es mit Stadia langfristig weitergehen wird, wird sicherlich auch davon abhängen, wie gut man neben Microsoft auch mit Amazon Luna konkurrieren kann, die mit Twitch bekanntlich den führenden Streamingdienst für Games im Rücken haben.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/stadia-google-kuendigt-veraenderungen-an-eigenes-team-fuer-exklusivtitel-wird-aufgeloest/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>iCloud-Passwörter für Chrome und Edge als Erweiterung verfügbar</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/icloud-passwoerter-fuer-chrome-und-edge-als-erweiterung-verfuegbar</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/icloud-passwoerter-fuer-chrome-und-edge-als-erweiterung-verfuegbar#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Manuel Blaschke]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 18:38:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80289</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Vor ein paar Tagen gingen bereits die Gerüchte um, Apple veröffentliche bald eine Browser-Erweiterung, welche die iCloud Passwörter auch zu Windows bringen würde. Nun wurde die Erweiterung auch schon veröffentlicht und steht im Chrome Web Store zum Herunterladen bereit. Doch nicht nur Google Chrome Nutzer können diese neue Erweiterung benutzen, auch unter Microsoft Edge lässt [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Vor ein paar Tagen gingen bereits die Gerüchte um, Apple veröffentliche bald eine Browser-Erweiterung, welche die iCloud Passwörter auch zu Windows bringen würde. Nun wurde die Erweiterung auch schon veröffentlicht und steht im <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/icloud-passwords/pejdijmoenmkgeppbflobdenhhabjlaj">Chrome Web Store</a> zum Herunterladen bereit. Doch nicht nur Google Chrome Nutzer können diese neue Erweiterung benutzen, auch unter Microsoft Edge lässt sich die Erweiterung installieren.</p>
<p>Wer die Funktion der iCloud-Passwörter nutzt, kennt sicherlich die automatische Generierung starker Passwörter, die einem bei der Änderung seiner Log-In-Daten oder bei der Neuerstellung eines Online-Accounts, angezeigt wird. Diese kann man entweder ignorieren und ein eigenes Passwort erstellen oder man verwendet den Vorschlag und wird damit automatisch im Schlüsselbund in der Apple-Cloud abgespeichert. Das Problem bei diesen &#8222;starken Passwörtern&#8220; ist dann jedoch, dass sich diese kein Mensch auf Anhieb merken kann. Mit einem intelligenten Passwortmanager, der Geräte- und Plattformübergreifend verfügbar ist, löst sich dieses Problem in Luft auf. Dies macht die alltägliche Benutzung bzw. allgemeine die Verwaltung der Passwörter natürlich deutlich angenehmer und dank komplexer Passwörter auch deutlich sicherer.</p>

<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter_Erweiterung.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter_Erweiterung-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter_Erweiterung_Mitteilung.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter_Erweiterung_Mitteilung-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>

<p>Voraussetzungen zur Nutzung der neuen Erweiterung ist das installierte iCloud-Programm in der Version 12.0, welches man sich entweder direkt bei <a href="https://support.apple.com/de-de/HT204283">Apple</a> herunterladen oder aber auch über den <a href="https://www.microsoft.com/de-de/p/icloud/9pktq5699m62?activetab=pivot:overviewtab">Microsoft Store</a> installieren kann.</p>
<p>Bei mir funktioniert die Integration in Edge aktuell noch nicht &#8211; weder auf Windows, noch auf macOS (ja auch hier kann man die Erweiterung installieren). Auch in Google Chrome wird mir nur der Hinweis angezeigt, dass ich doch iCloud laden soll. Habt ihr auch Probleme damit oder könnt ihr die Erweiterung ohne Probleme benutzen? Schreibt es uns gerne in die Kommentare.</p>

<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwort_Edge.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-2"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwort_Edge-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwort_Chrome.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-2"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwort_Chrome-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>

<p>&nbsp;</p>
<p>Die Erweiterung könnt Ihr Euch aus dem Chrome Web Store herunterladen:</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: chromewebstore // ID: pejdijmoenmkgeppbflobdenhhabjlaj) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://chrome.google.com/webstore/detail/icloud-passwords/pejdijmoenmkgeppbflobdenhhabjlaj" title="iCloud-Passwörter">iCloud-Passwörter (Kostenlos, Chrome Web Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<p>&nbsp;</p>
<p>Hier noch der Link zu iCloud im Microsoft Store:</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: microsoftstore // ID: 9pktq5699m62) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://click.linksynergy.com/deeplink?id=uIqsdHnCT*o&mid=46131&murl=https%3A%2F%2Fwww.microsoft.com%2Fde-de%2Fp%2Fapp%2F9pktq5699m62" title="iCloud">iCloud (Kostenlos, Microsoft Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/icloud-passwoerter-fuer-chrome-und-edge-als-erweiterung-verfuegbar/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Neuer Name, neue Funktionen: Aus Office Lens wird Microsoft Lens</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/neuer-name-neue-funktionen-aus-office-lens-wird-microsoft-lens</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/neuer-name-neue-funktionen-aus-office-lens-wird-microsoft-lens#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 17:19:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80314</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_lens.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Lens" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_lens.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_lens-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_lens-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsofts mobile Scanner-App bekommt einen neuen Namen: Auf Office Lens wird Microsoft Lens. Außerdem wird die App mit neuen Funktionen ausgestattet. Die neue Version wird als Update für die bisherige App ausgeliefert. Android macht den Anfang, die neue iOS-Version soll in den kommenden Monaten folgen. Derzeit kann Office Lens über die Smartphone-Kamera Whiteboards, Dokumente und [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_lens.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Lens" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_lens.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_lens-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_lens-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsofts mobile Scanner-App bekommt einen neuen Namen: Auf Office Lens wird Microsoft Lens. Außerdem wird die App mit neuen Funktionen ausgestattet. Die neue Version wird als Update für die bisherige App ausgeliefert. Android macht den Anfang, die neue iOS-Version soll in den kommenden Monaten folgen.</p>
<p>Derzeit kann Office Lens über die Smartphone-Kamera Whiteboards, Dokumente und Visitenkarten erfassen, diese können anschließend weiterbearbeitet und beispielsweise als PDF oder als neuer Kontakt gespeichert werden. Wer die App bisher noch nicht nutzte, dem kann ich sie nur wärmstens empfehlen.</p>
<p>Künftig wird Microsoft Lens neue intelligente Features erhalten, dazu gehört die Umwandlung von Bildern in Text, Tabellen und neue Kontakte. Außerdem werden ein QR Code Leser und auch ein immersiver Leser integriert.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_lens_image_to_text.gif" data-rel="lightbox-gallery-yvgrUoiN" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80316" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_lens_image_to_text.gif" alt="Microsoft Lens" width="360" height="740" /></a></p>
<p>Die bestehenden Funktionen werden ebenfalls deutlich erweitert: Die Reihenfolge gescannter Seiten lässt sich künftig nachträglich anpassen, PDFs können nachbearbeitet werden, Bilder lassen sich mit Filtern versehen und die maximale Seitenzahl beim Scannen ins PDF-Format wird auf 100 erhöht. Es soll außerdem einfacher werden, beim Speichern der Scans zwischen der Cloud und lokalem Gerätespeicher zu wechseln.<span data-contrast="auto"> </span><span data-ccp-props="{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559740&quot;:259}"> </span></p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: googleplay // ID: com.microsoft.office.officelens) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.microsoft.office.officelens" title="Microsoft Office Lens - PDF Scanner">Microsoft Office Lens - PDF Scanner (Kostenlos, Google Play) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: appstore // ID: 975925059) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/microsoft-office-lens-pdf-scan/id975925059" title="‎Microsoft Office Lens|PDF Scan">‎Microsoft Office Lens|PDF Scan (Kostenlos, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/neuer-name-neue-funktionen-aus-office-lens-wird-microsoft-lens/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>9</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Zukunft von Microsoft Teams: Microsoft lädt am Donnerstag zum Online-Event</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/zukunft-von-microsoft-teams-microsoft-laedt-am-donnerstag-zum-online-event</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 17:01:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80310</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/micrososoft_m365_event.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft 365 Event" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/micrososoft_m365_event.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/micrososoft_m365_event-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/micrososoft_m365_event-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Am kommenden Donnerstag lädt Microsoft zu einem Online-Event, der unter dem Motto &#8222;Das Arbeitsleben neu gedacht&#8220; steht (das ist meine freie Übersetzung, der englische Originaltitel lautet &#8222;Reimagine the employee experience&#8220;). Es geht &#8211; wie sollte es anders sein &#8211; um Neuigkeiten rund um Microsoft 365 und Microsoft Teams. In den USA muss man früh aufstehen, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/micrososoft_m365_event.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft 365 Event" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/micrososoft_m365_event.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/micrososoft_m365_event-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/micrososoft_m365_event-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Am kommenden Donnerstag lädt Microsoft zu einem Online-Event, der unter dem Motto &#8222;Das Arbeitsleben neu gedacht&#8220; steht (das ist meine freie Übersetzung, der englische Originaltitel lautet &#8222;Reimagine the employee experience&#8220;). Es geht &#8211; wie sollte es anders sein &#8211; um Neuigkeiten rund um Microsoft 365 und Microsoft Teams.</p>
<p>In den USA muss man früh aufstehen, die Veranstaltung startet um 6 Uhr Redmonder Zeit. Da haben wir es hierzulande etwas bequemer, ab 15 Uhr kann man sich über die <a href="https://news.microsoft.com/employee-experience/" target="_blank" rel="noopener">Event-Seite</a> einklinken und der digitalen Veranstaltung beiwohnen.</p>
<p>Wer keine Zeit hat, kann die Neuigkeiten selbstverständlich auch bei uns nachlesen.</p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bethesda: Europäische Union will am 5. März über Microsofts Übernahme entscheiden</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/bethesda-europaeische-union-will-am-5-maerz-ueber-microsofts-uebernahme-entscheiden</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/bethesda-europaeische-union-will-am-5-maerz-ueber-microsofts-uebernahme-entscheiden#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 16:20:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80305</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox und Bethesda" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsoft möchte mit ZeniMax Media den Mutterkonzern von Bethesda übernehmen und das Geschäft, für das insgesamt 7,5 Milliarden USD investiert werden sollen, bis zum Sommer abschließen. Diese Nachricht ist grundsätzlich nicht neu, nimmt nun besonders in der Europäischen Union aber an Fahrt auf. Wie der Nachrichtendienst Reuters in einem neuen Bericht veröffentlicht, hat Microsoft am [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox und Bethesda" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsoft möchte mit ZeniMax Media den Mutterkonzern von Bethesda übernehmen und das Geschäft, für das insgesamt 7,5 Milliarden USD investiert werden sollen, bis zum Sommer abschließen. Diese Nachricht ist grundsätzlich nicht neu, nimmt nun besonders in der Europäischen Union aber an Fahrt auf. Wie der Nachrichtendienst Reuters in einem neuen Bericht veröffentlicht, hat Microsoft am vergangenen Freitag die Bestätigung der Übernahme in Brüssel beantragt.</p>
<p>Die Europäische Kommission will sich nun in den kommenden Wochen mit dem Antrag befassen. Laut den Dokumenten, die Reuters einsehen konnte, soll spätestens am 5. März über eine Zustimmung entschieden werden. Wann auch andere Länder wie die Vereinigten Staaten über die Sache entscheiden, ist noch nicht bekannt. Ebenso kann sich die Freigabe auch weiterhin deutlich verzögern, sollten die Experten um die dänische EU-Wettbewerbskommissarin Margrethe Vestager deutliche Vorbehalte dagegen haben.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/bethesda-europaeische-union-will-am-5-maerz-ueber-microsofts-uebernahme-entscheiden/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gadgetcheck: TaoTronics LED Schreibtischlampe &#8211; Eine Revolution unter den Schreibtischlampen?</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/gadgetcheck-taotronics-led-schreibtischlampe-eine-revolution-unter-den-schreibtischlampen</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/gadgetcheck-taotronics-led-schreibtischlampe-eine-revolution-unter-den-schreibtischlampen#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Alex Lüttgen]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 13:08:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[Review]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80241</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Beitragsbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="TaoTronics TT-DL092" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Beitragsbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Beitragsbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Beitragsbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Besonders in den dunklen Wintermonaten im HomeOffice stellt sich immer wieder die Frage: Ist schon (oder noch) Zeit für &#8222;Licht an&#8220; oder ist es hell genug zum Arbeiten? Ich selbst arbeite meist bei eingeschaltetem Zimmerlicht und hatte nie eine Schreibtischlampe. Dennoch habe ich eine Schreibtischlampe von TaoTronics für einen Test zur Verfügung gestellt bekommen, und [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Beitragsbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="TaoTronics TT-DL092" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Beitragsbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Beitragsbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Beitragsbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Besonders in den dunklen Wintermonaten im HomeOffice stellt sich immer wieder die Frage: Ist schon (oder noch) Zeit für &#8222;Licht an&#8220; oder ist es hell genug zum Arbeiten? Ich selbst arbeite meist bei eingeschaltetem Zimmerlicht und hatte nie eine Schreibtischlampe. Dennoch habe ich eine Schreibtischlampe von TaoTronics für einen Test zur Verfügung gestellt bekommen, und da ich nicht die Zielgruppe solcher Lampen bin, hat meine Frau diese auf Herz und Nieren getestet.</p>
<p>Doch warum schreibe ich hier auf DrWindows.de einen Artikel über eine Schreibtischlampe? Ich denke, wir alle, damit meine ich gleichermaßen Schreiber- und Leser*innen, arbeiten viel zu viele Stunden am Schreibtisch. Und eben genau dafür kann eine innovative Schreibtischlampe ein Plus an Komfort bei der täglichen Arbeit bieten.</p>
<p>Das Modell TT-DL092 von TaoTronics versucht dabei genau ein solch innovatives Modell zu sein. Mit fünf Gelenken, zwei LED-Lichtleisten und verschiedenen Einstellungen für Leuchtbereich, Lichtfarbe und Helligkeit für die jeweils passende Situation könnte genau diese Lampe perfekt für einige von euch geeignet sein.</p>
<h3>Das Unboxing</h3>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Unboxing.jpg" data-rel="lightbox-gallery-8vUSdGso" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-80247 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Unboxing.jpg" alt="TaoTronic -TT-DL092" width="1200" height="1096" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Unboxing.jpg 1200w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Unboxing-300x274.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Unboxing-1024x935.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Unboxing-768x701.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Unboxing-643x587.jpg 643w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a><br />
In der Verpackung findet sich, wie bereits von Herstellern aus Fernost gewohnt, keine große Überraschung. Die Lampe an sich, eine mehrsprachige Anleitung, eine Dankeskarte und ein Netzteil.</p>
<p>Die Verarbeitung der Lampe würde ich als absolut makellos und die gewählten Materialien als sehr hochwertig bezeichnen. Die Arme und der Lampenkopf sind in einem Metalleinsatz und der Fuß ist aus einem Kunststoff, der sich wirklich sehr hochwertig anfühlt. Die zwei Arme sind 30 und 35 cm lang und können durch die großzügige Ausstattung mit Gelenken nahezu an jeden Platz auf dem Schreibtisch heranragen. Rotierbar ist dabei der untere Arm um 45° und der Lampenkopf um 90° jeweils in beide Richtungen. Der untere Arm am Fuß kann in einem Winkel von 85° und der Winkel zwischen den beiden Armen kann um 180° geneigt werden. Der Winkel zwischen Lampenkopf und oberem Arm kann um ganze 220° geneigt werden.</p>
<p>Die Lampe wiegt insgesamt 2,5 kg und der Schwerpunkt liegt im Lampenfuß, wodurch die Lampe in jeder erdenklichen Ausrichtung des Armes stets sicher auf dem Tisch stehen kann.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Bedienelemente.jpg" data-rel="lightbox-gallery-8vUSdGso" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-80248 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Bedienelemente.jpg" alt="TaoTronic -TT-DL092" width="1200" height="864" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Bedienelemente.jpg 1200w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Bedienelemente-300x216.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Bedienelemente-1024x737.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Bedienelemente-768x553.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/TaoTronics-TT-DL092-Bedienelemente-643x463.jpg 643w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a><br />
Auf dem Fuß befinden sich 6 Touchfelder, welche die einzelnen Funktionen steuern und ein Drehknopf, der gleichzeitig Ein- und Ausschalter der Lampe ist. Über die Taste mit dem A oben links wird der Automatikmodus aktiviert, welcher die Helligkeit automatisch an das Umgebungslicht anpasst. Hierfür wird ein Helligkeitssensor über dem Lampenkopf verwendet.</p>
<p>Über die anderen beiden Tasten in der oberen Zeile kann eine Abschaltautomatik oder ein Nachtmodus mit minimaler Helligkeit eingestellt werden. Über die untere Zeile der Tasten lässt sich die Leuchtrichtung, bzw. der auszuleuchtende Bereich, die Lichtfarbe und die Helligkeit einstellen.</p>
<p>Der Lampenkopf besitzt zwei Reihen LEDs, die jeweils leicht geneigt sind, sodass das Licht nach vorne und hinten verschoben werden kann. Diese Funktion haben wir zunächst nicht verstanden, sie kann jedoch wunderbar eingesetzt werden, um Schattenwurf zu vermeiden. Zur Einstellung der Lichtfarbe befinden sich kaltweiße und warmweiße LEDs in gleicher Anzahl im Lampenkopf, sodass eine Farbtemperatur von 2700-6600 erreicht werden kann. Mangels Testwerkzeug kann ich diese Daten nicht verifizieren, das abgedeckte Spektrum ist gefühlt definitiv sehr breit.</p>
<p>Die erreichte Helligkeit mit den 96 verbauten LEDs ist sehr gut und lässt auch in starker Dunkelheit gutes Arbeiten, oder LEGO-bauen zu. Die Stromversorgung wird nicht per USB-C, sondern mittels 12V Hohlstecker gesichert. Das mitgelieferte Netzteil hat dabei eine Ausgangsleistung von maximal 24W. Die Lampe selbst hat zwar nur eine Leistungsaufnahme von maximal 12W bei maximaler Helligkeit, sie besitzt allerdings noch einen USB-A Ausgang, an dem beispielsweise ein Handy, oder eine Powerbank mit weiteren 10W (5V bei 2,1A) geladen werden kann. Dieser USB-Anschluss ist auch aktiv, wenn die Lampe ausgeschaltet ist.</p>
<h3>Das Fazit</h3>
<p>Die Schreibtischlampe mit dem (nicht) einprägsamen Namen TT-DL092 ist durchaus lohnendes Exemplar. Die Verarbeitung ist spitze, die Lichtausbeute sehr gut und die Konfigurationsmöglichkeiten lassen keine Wünsche offen.</p>
<p>Auch das Design der Lampe ist schlicht, zeitlos und wirkt alles andere als billig, ebenso die Verarbeitung. Das sollte man für den Preis der Lampe aber auch erwarten können. Die Lampe ist für 69,99 Euro bei <a href="https://amzn.to/3tg33a7" target="_blank" rel="noopener">Amazon</a> verfügbar, wobei von Zeit zu Zeit ein Rabattcoupon aktivierbar ist.</p>
<p>Das einzige Manko, welches ich dann doch an der Lampe sehe, ist die Entscheidung für USB-A und somit einen Stromanschluss ohne Power Delivery. Da dies aber nur ein Extra an der Lampe und keine Hauptfunktionalität darstellt, ist dies nicht weiter schlimm.</p>
<p>Sollte ich irgendwann einmal in die Verlegenheit kommen, auch eine Schreibtischlampe haben zu wollen, würde ich wahrscheinlich noch eine von diesem Modell kaufen.</p>
<p>Disclaimer: Enthält Affiliate Links. Das Testmuster wurde uns von TaoTronics kostenlos überlassen. Eine Einflussnahme auf den Testbericht oder eine Verpflichtung zur Veröffentlichung gab es nicht.</p>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/gadgetcheck-taotronics-led-schreibtischlampe-eine-revolution-unter-den-schreibtischlampen/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>11</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Remote Desktop: Microsoft bringt nativen Support für Chrome OS auf den Weg</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/remote-desktop-microsoft-bringt-nativen-support-fuer-chrome-os-auf-den-weg</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/remote-desktop-microsoft-bringt-nativen-support-fuer-chrome-os-auf-den-weg#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 12:00:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft auf Android]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80284</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/Microsoft-Remote-Desktop-Apple.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/Microsoft-Remote-Desktop-Apple.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/Microsoft-Remote-Desktop-Apple-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/Microsoft-Remote-Desktop-Apple-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Kurz notiert: Microsoft hat im Google Play Store mit Version 10.0.9.1118 ein größeres Update für seine hauseigene Remote Desktop App freigegeben und dabei eine wesentliche Neuerung eingeführt. Neben der Unterstützung des Dark Modes in Android 10 und neuer und verschiedenen kleineren Verbesserungen und Bugfixes werden nun auch Chromebooks und damit die x86_64-Architektur von Chrome OS [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/Microsoft-Remote-Desktop-Apple.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/Microsoft-Remote-Desktop-Apple.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/Microsoft-Remote-Desktop-Apple-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/Microsoft-Remote-Desktop-Apple-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Kurz notiert: Microsoft hat im Google Play Store mit Version 10.0.9.1118 ein größeres Update für seine hauseigene Remote Desktop App freigegeben und dabei eine wesentliche Neuerung eingeführt. Neben der Unterstützung des Dark Modes in Android 10 und neuer und verschiedenen kleineren Verbesserungen und Bugfixes werden nun auch Chromebooks und damit die x86_64-Architektur von Chrome OS nativ unterstützt. Zudem wurde die minimale Android-Version nun auf Android 7.0 Nougat angehoben.</p>
<p>Den Link zur App findet ihr unter dem Beitrag.</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: googleplay // ID: com.microsoft.rdc.androidx) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.microsoft.rdc.androidx" title="Remote Desktop">Remote Desktop (Kostenlos, Google Play) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/remote-desktop-microsoft-bringt-nativen-support-fuer-chrome-os-auf-den-weg/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Browser und Betriebssysteme im Januar 2021</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/browser-und-betriebssysteme-im-januar-2021</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/browser-und-betriebssysteme-im-januar-2021#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 10:06:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<category><![CDATA[Windows 7]]></category>
		<category><![CDATA[Windows 8]]></category>
		<category><![CDATA[Windows Vista]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80264</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Statistik-Neu.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Statistiken" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Statistik-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Statistik-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Statistik-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Der Januar ist erfahrungsgemäß der Monat, in dem sich bei den Nutzungsstatistiken am wenigsten verändert. Das hat einen einfachen Grund: Die Privatkunden haben sich im Weihnachtsgeschäft mit neuen Geräten eingedeckt, in den Firmen kommen etwaige Migrationsprojekte erst ganz langsam wieder ins Rollen. Schauen wir auf die Bewegungen &#8211; oder Stillstände. Die Links zu den Datenquellen [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Statistik-Neu.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Statistiken" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Statistik-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Statistik-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Statistik-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Der Januar ist erfahrungsgemäß der Monat, in dem sich bei den Nutzungsstatistiken am wenigsten verändert. Das hat einen einfachen Grund: Die Privatkunden haben sich im Weihnachtsgeschäft mit neuen Geräten eingedeckt, in den Firmen kommen etwaige Migrationsprojekte erst ganz langsam wieder ins Rollen.</p>
<p>Schauen wir auf die Bewegungen &#8211; oder Stillstände. Die Links zu den Datenquellen sind am Ende des Artikels zu finden.</p>
<h3>Betriebssysteme allgemein</h3>
<p>Wenn man überhaupt eine Bewegung erkennen möchte, dann hat es bei den mobilen Betriebssystemen eine leichte Verschiebung von Android zu iOS gegeben. Diese ist aber so gering, dass es im Februar auch schon wieder andersrum sein kann. Getrieben durch die <a href="https://www.drwindows.de/news/bildungssektor-teams-marschiert-chromebooks-aber-auch-microsoft-ist-in-alarmbereitschaft" target="_blank" rel="noopener">Berichte</a> über den im Jahr 2020 sprunghaft angestiegenen Absatz der Chromebooks hat Statcounter im Januar einen separaten Wert für Chrome OS ausgewiesen.</p>
<table width="323">
<tbody>
<tr>
<td width="164">Android</td>
<td width="81">41,27%</td>
<td width="78">-0,31</td>
</tr>
<tr>
<td>Windows</td>
<td>31,74%</td>
<td>+0,01</td>
</tr>
<tr>
<td>iOS</td>
<td>16,81%</td>
<td>+0,23</td>
</tr>
<tr>
<td>OS X</td>
<td>6,97%</td>
<td>-0,11</td>
</tr>
<tr>
<td>Chrome OS</td>
<td>0,80%</td>
<td>n/a</td>
</tr>
<tr>
<td>Unbekannt /Sonstige</td>
<td>2,41%</td>
<td>+0,20</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Betriebssysteme Desktop</h3>
<p>Bezogen auf den Desktop ist ebenfalls wenig Bewegung zu sehen. Hier kommt Chrome OS jetzt auf nicht ganz zwei Prozent. Klingt wenig, setzt man das aber ins Verhältnis zu macOS, dann kommt inzwischen ein Chromebook auf acht Macs.</p>
<table width="323">
<tbody>
<tr>
<td width="164">Windows</td>
<td width="81">76,42%</td>
<td width="78">-0,14</td>
</tr>
<tr>
<td>macOS</td>
<td>16,78%</td>
<td>-0,32</td>
</tr>
<tr>
<td>Chrome OS</td>
<td>1,93%</td>
<td>+0,21</td>
</tr>
<tr>
<td>Linux</td>
<td>1,90%</td>
<td>-0,03</td>
</tr>
<tr>
<td>Sonstige</td>
<td>2,97%</td>
<td>+0,28</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>&nbsp;</p>
<h3><strong>Verteilung der Windows-Anteile</strong></h3>
<p>Windows 10 wächst, alle anderen schrumpfen, so ist das seit fünfeinhalb Jahren. Dennoch ist der Ausschlag im Januar ungewöhnlich kräftig.</p>
<table width="323">
<tbody>
<tr>
<td width="164">Windows 10</td>
<td width="81">77,50%</td>
<td width="78">+1,82</td>
</tr>
<tr>
<td>Windows 7</td>
<td>16,81%</td>
<td>-1,22</td>
</tr>
<tr>
<td>Windows 8.1</td>
<td>3,78%</td>
<td>-0,17</td>
</tr>
<tr>
<td>Windows 8.0</td>
<td>0,96%</td>
<td>-0,14</td>
</tr>
<tr>
<td>Windows XP</td>
<td>0,67%</td>
<td>-0,13</td>
</tr>
<tr>
<td>Windows Vista</td>
<td>0,25%</td>
<td>-0,16</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Browser allgemein</h3>
<p>Bei den Browsern gibt es ebenfalls nur leichte Verschiebungen. Sucht euch euren Favoriten aus.</p>
<table width="323">
<tbody>
<tr>
<td width="164">Google Chrome</td>
<td width="81">63,63%</td>
<td width="78">+0,25</td>
</tr>
<tr>
<td>Safari</td>
<td>19,36%</td>
<td>+0,11</td>
</tr>
<tr>
<td>Mozilla Firefox</td>
<td>3,65%</td>
<td>-0,12</td>
</tr>
<tr>
<td>Samsung Internet</td>
<td>3,50%</td>
<td>+0,03</td>
</tr>
<tr>
<td>Microsoft Edge</td>
<td>3,24%</td>
<td>+0,16</td>
</tr>
<tr>
<td>Opera</td>
<td>2,17%</td>
<td>-0,09</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Browser Desktop</h3>
<p>Am Desktop hat Google Chrome die Verluste vom letzten Monat wieder ausgeglichen. Microsoft Edge knabbert sich weiter langsam, aber stetig nach oben.</p>
<table width="323">
<tbody>
<tr>
<td width="164">Google Chrome</td>
<td width="81">66,68%</td>
<td width="78">+0,72</td>
</tr>
<tr>
<td>Safari</td>
<td>10,32%</td>
<td>-0,11</td>
</tr>
<tr>
<td>Firefox</td>
<td>8,10%</td>
<td>-0,29</td>
</tr>
<tr>
<td>Microsoft Edge</td>
<td>7,79%</td>
<td>+0,36</td>
</tr>
<tr>
<td>Opera</td>
<td>2,62%</td>
<td>+0,03</td>
</tr>
<tr>
<td>Internet Explorer</td>
<td>1,95%</td>
<td>-0,59</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>&nbsp;</p>
<h3>DrWindows-Besucherstatistik</h3>
<p>Die DrWindows-Besucherstatistik bietet wie immer ein anderes Bild, was an unserer speziellen Zielgruppe liegt. Mehr als bemerkenswert ist allerdings der Umstand, dass uns zusammengerechnet vier von zehn Besuchern nicht mit dem System besuchen, welches dieser Seite seinen Namen leiht.</p>
<h3><strong>Betriebssysteme</strong></h3>
<table width="323">
<tbody>
<tr>
<td width="164">Windows 10</td>
<td width="81">49,04%</td>
<td width="78">-1,78</td>
</tr>
<tr>
<td>Android</td>
<td>26,10%</td>
<td>+0,03</td>
</tr>
<tr>
<td>iOS</td>
<td>11,31%</td>
<td>+1,32</td>
</tr>
<tr>
<td>Windows 7</td>
<td>5,40%</td>
<td>+0,60</td>
</tr>
<tr>
<td>Mac OS</td>
<td>3,93%</td>
<td>+0,44</td>
</tr>
<tr>
<td>Windows 8.0</td>
<td>1,87%</td>
<td>-0,06</td>
</tr>
<tr>
<td>Windows 8.1</td>
<td>1,19%</td>
<td>+0,03</td>
</tr>
<tr>
<td>Linux</td>
<td>0,70%</td>
<td>-0,09</td>
</tr>
<tr>
<td>Windows XP</td>
<td>0,24%</td>
<td>+0,02</td>
</tr>
<tr>
<td>Windows Vista</td>
<td>0,12%</td>
<td>+/-0</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Browser</h3>
<table width="323">
<tbody>
<tr>
<td width="164">Google Chrome</td>
<td width="81">43,82%</td>
<td width="78">+0,09</td>
</tr>
<tr>
<td>Mozilla Firefox</td>
<td>19,34%</td>
<td>+0,44</td>
</tr>
<tr>
<td>Safari</td>
<td>13,80%</td>
<td>+1,65</td>
</tr>
<tr>
<td>Microsoft Edge</td>
<td>12,11%</td>
<td>-1,71</td>
</tr>
<tr>
<td>Internet Explorer</td>
<td>3,14%</td>
<td>-0,37</td>
</tr>
<tr>
<td>Opera</td>
<td>2,32%</td>
<td>-0,81</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Quellen:</strong></p>
<ul>
<li><a href="https://gs.statcounter.com/os-market-share#monthly-202101-202101-bar" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Statcounter / Betriebssysteme</a></li>
<li><a href="https://gs.statcounter.com/os-market-share/desktop/worldwide/#monthly-202101-202101-bar" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Statcounter / Desktop-Betriebssysteme</a></li>
<li><a href="https://gs.statcounter.com/windows-version-market-share/desktop/worldwide/#monthly-202101-202101-bar" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Statcounter / Windows-Versionen</a></li>
<li><a href="https://gs.statcounter.com/browser-market-share#monthly-202101-202101-bar" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Statcounter / Browser</a></li>
<li><a href="https://gs.statcounter.com/browser-market-share/desktop/worldwide/#monthly-202101-202101-bar" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Statcounter / Desktop-Browser</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/browser-und-betriebssysteme-im-januar-2021/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>10</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Android Rundschau KW 4/21 mit Microsoft Authenticator, Launcher und Outlook</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/android-rundschau-kw-4-21-mit-microsoft-authenticator-launcher-und-outlook</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/android-rundschau-kw-4-21-mit-microsoft-authenticator-launcher-und-outlook#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 31 Jan 2021 10:50:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft auf Android]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80085</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/Andorid-Rundschau-NEU.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Android Rundschau" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/Andorid-Rundschau-NEU.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/Andorid-Rundschau-NEU-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/Andorid-Rundschau-NEU-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die Android-Rundschau ist zuletzt zwei Mal in Folge mangels Masse ausgefallen. Seit dem Jahreswechsel hat die Weiterentwicklung der Microsoft-Apps noch nicht wieder so richtig Fahrt aufgenommen. Damit wir nicht aus der Übung kommen, kratzen wir diese Woche die drei wichtigsten Updates zusammen. Microsoft Authenticator Die Erweiterung des Microsoft Authenticator zum systemweiten Passwortmanager unter Android ist [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/Andorid-Rundschau-NEU.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Android Rundschau" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/Andorid-Rundschau-NEU.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/Andorid-Rundschau-NEU-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/Andorid-Rundschau-NEU-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die Android-Rundschau ist zuletzt zwei Mal in Folge mangels Masse ausgefallen. Seit dem Jahreswechsel hat die Weiterentwicklung der Microsoft-Apps noch nicht wieder so richtig Fahrt aufgenommen. Damit wir nicht aus der Übung kommen, kratzen wir diese Woche die drei wichtigsten Updates zusammen.</p>
<h3>Microsoft Authenticator</h3>
<p>Die Erweiterung des Microsoft Authenticator zum systemweiten Passwortmanager unter Android ist seit dieser Woche abgeschlossen. Auf Wunsch synchronisiert der Authenticator die in Microsoft Edge gespeicherten Kennwörter und kann außerdem auch Anmeldedaten für Apps speichern und automatisch ausfüllen.</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: googleplay // ID: com.azure.authenticator) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.azure.authenticator" title="Microsoft Authenticator">Microsoft Authenticator (Kostenlos, Google Play) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<p>&nbsp;</p>
<h3>Outlook</h3>
<p>Die Integration von Outlook und Microsoft To Do wurde in dieser Woche erweitert. Die Möglichkeit, eine E-Mail in eine Aufgabe umzuwandeln, wurde prominent im Menü platziert. Details dazu siehe hier: <a href="https://www.drwindows.de/news/microsoft-to-do-klinkt-sich-unter-android-in-outlook-ein" target="_blank" rel="noopener">Microsoft To Do klinkt sich unter Android in Outlook ein</a></p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: googleplay // ID: com.microsoft.office.outlook) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.microsoft.office.outlook" title="Microsoft Outlook">Microsoft Outlook (Kostenlos, Google Play) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<p>&nbsp;</p>
<h3>Microsoft Launcher</h3>
<p>Die Optimierung für das Surface Duo geht mit einer optimierten App-Anordnung weiter. außerdem gerät die Reihenfolge der Apps nicht mehr durch einen Neustart des Launchers durcheinander.</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: googleplay // ID: com.microsoft.launcher) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.microsoft.launcher" title="Microsoft Launcher">Microsoft Launcher (Kostenlos, Google Play) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/android-rundschau-kw-4-21-mit-microsoft-authenticator-launcher-und-outlook/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>7</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
