<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dr. Windows</title>
	<atom:link href="http://www.drwindows.de/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.drwindows.de/news</link>
	<description>Am Puls von Microsoft</description>
	<lastBuildDate>Fri, 05 Feb 2021 19:34:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6.1</generator>
	<item>
		<title>Firmware: Microsoft verteilt neue Updates für das Surface Book 3</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/firmware-microsoft-verteilt-neue-updates-fuer-das-surface-book-3</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 19:34:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80544</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/surface_book_3_titelbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Surface Book 3 Titelbild" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/surface_book_3_titelbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/surface_book_3_titelbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/surface_book_3_titelbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Kurz notiert: Microsoft verteilt für das Surface Book 3 einen neuen Schwung an Firmware-Updates, mit der auch wieder eine ganze Reihe an Sicherheitslücken geschlossen und auch die Systemstabilität und Performance verbessert wird. Insgesamt vier neue Aktualisierungen stehen bereit, darunter auch die UEFI-Firmware, die Microsoft in dieser Woche bereits für das Surface Pro 5 und 6 [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/surface_book_3_titelbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Surface Book 3 Titelbild" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/surface_book_3_titelbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/surface_book_3_titelbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/surface_book_3_titelbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Kurz notiert: Microsoft verteilt für das Surface Book 3 einen neuen Schwung an Firmware-Updates, mit der auch wieder eine ganze Reihe an Sicherheitslücken geschlossen und auch die Systemstabilität und Performance verbessert wird. Insgesamt vier neue Aktualisierungen stehen bereit, darunter auch die UEFI-Firmware, die Microsoft in dieser Woche bereits für das Surface Pro 5 und 6 <a href="https://www.drwindows.de/news/firmware-microsoft-verbessert-sicherheit-beim-surface-pro-5-und-6">verteilt</a> hat. Zusätzliche Verbesserungen kommen zudem in einem Update von Nvidia sowie zwei Aktualisierungen daher.</p>
<p>Nähere Informationen zu den heutigen Updates findet ihr wie immer entsprechenden <a href="https://support.microsoft.com/en-us/surface/surface-book-3-update-history-935a7b6b-2f6d-dbf9-b3ba-0ea61e187b2d">Historie</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Der &#8222;alte&#8220; Microsoft Edge verschwindet im April 2021 endgültig</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/der-alte-microsoft-edge-verschwindet-im-april-2021-endgueltig</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/der-alte-microsoft-edge-verschwindet-im-april-2021-endgueltig#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 17:28:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80542</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Edge.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Edge.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Edge-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Edge-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Vor etwas mehr als einem Jahr wurde Microsoft Edge auf Chromium-Basis veröffentlicht, er ersetzt die alte Version, die im Sommer 2015 zusammen mit Windows 10 an den Start gegangen war und die hauseigene Engine EdgeHTML verwendete. Bei der Ablösung ging Microsoft allerdings langsam vor, lange Zeit musste man sich die neue Version manuell installieren, seit [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Edge.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Edge.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Edge-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Edge-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Vor etwas mehr als einem Jahr wurde Microsoft Edge auf Chromium-Basis veröffentlicht, er ersetzt die alte Version, die im Sommer 2015 zusammen mit Windows 10 an den Start gegangen war und die hauseigene Engine EdgeHTML verwendete. Bei der Ablösung ging Microsoft allerdings langsam vor, lange Zeit musste man sich die neue Version manuell installieren, seit einigen Monaten wird sie als optionales Update ausgeliefert.</p>
<p>Am 13. April allerdings fällt der Vorhang für den alten Microsoft Edge endgültig. An diesem Datum, dem offiziellen Patchday, werden wie jeden Monat neue kumulative Updates für Windows 10 veröffentlicht. Im April enthalten diese den neuen Microsoft Edge und entfernen die alte Version aus dem System.</p>
<p>Wer den neuen Edge bereits installiert hat, muss sich überhaupt keine Gedanken machen, es ändert sich dann einfach gar nichts, Edge wird also nicht erneut installiert. Außerdem schreibt Microsoft in der <a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-365-blog/new-microsoft-edge-to-replace-microsoft-edge-legacy-with-april-s/ba-p/2114224" target="_blank" rel="noopener">Ankündigung</a>, dass die Einstellungen für den Standardbrowser ebenfalls nicht angetastet werden.</p>
<p>Die Änderung betrifft alle Versionen von Windows 10 ab 1803 aufwärts, um ein Update der älteren Versionen wird sich Microsoft später kümmern, die sind aber ohnehin so gut wie ausgestorben.</p>
<p>Den alten und den neuen Edge parallel zu betreiben, wird nach Installation der April-Updates nicht mehr möglich sein. Apps, welche die EdgeHTML Engine verwenden, funktionieren allerdings weiterhin, diese Engine wird von Microsoft auch weiterhin gepflegt.</p>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/der-alte-microsoft-edge-verschwindet-im-april-2021-endgueltig/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Die ersten Eindrücke vom Galaxy S21 Ultra sind prima</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/die-ersten-eindruecke-vom-galaxy-s21-ultra-sind-prima</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/die-ersten-eindruecke-vom-galaxy-s21-ultra-sind-prima#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 11:20:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[Review]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80500</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/galaxy_s21_ultra.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Samsung Galaxy S21 Ultra" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/galaxy_s21_ultra.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/galaxy_s21_ultra-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/galaxy_s21_ultra-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die Geräteklasse der Smartphones hat mich in den letzten Jahren zunehmend gelangweilt. Es gab wenig Neues, was nicht wirklich schlimm war, große Entwicklungssprünge sind eben nicht mehr drin. Was mich störte, war der Umstand, dass die Hersteller weiterhin so tun, als wäre ein neues Modell die Neuerfindung des Rades. Die verzweifelte Suche nach Innovation hat [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/galaxy_s21_ultra.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Samsung Galaxy S21 Ultra" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/galaxy_s21_ultra.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/galaxy_s21_ultra-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/galaxy_s21_ultra-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die Geräteklasse der Smartphones hat mich in den letzten Jahren zunehmend gelangweilt. Es gab wenig Neues, was nicht wirklich schlimm war, große Entwicklungssprünge sind eben nicht mehr drin. Was mich störte, war der Umstand, dass die Hersteller weiterhin so tun, als wäre ein neues Modell die Neuerfindung des Rades. Die verzweifelte Suche nach Innovation hat außerdem zu Entwicklungen geführt, die mir persönlich nicht gefielen.</p>
<p>Regelmäßige Leser ahnen es schon, jetzt kommt wieder das Lieblingsbeispiel: Fingerabdruckleser unter dem Display mögen technisch ein Fortschritt sein, in Punkto Komfort und Zuverlässigkeit sind sie für mich jedoch ein Rückschritt.</p>
<p>Ich schweife ein wenig aus, um zu verdeutlichen, dass ich das neue Samsung Galaxy S21 Ultra nicht mit nervöser Vorfreude auspackte, als es diese Woche hier eintraf. Meine Erwartungshaltung ging eher in die Richtung &#8222;naja, mal sehen&#8220;, zumal ich das S20 vom Vorjahr überhaupt nicht gelungen fand, wozu hauptsächlich der monströse &#8222;Kamerabuckel&#8220; auf der Rückseite beitrug. Erschwerend kam hinzu, dass die ausladende Kamera des S20 Ultra im Vergleich zu meinem damals noch recht neuen Note 10+ nicht den Mehrwert bot, den man aufgrund des Größenunterschieds erwarten durfte.</p>
<p>Nun aber endlich genug der Vorreden, kommen wir zum Galaxy S21 Ultra. Die Überschrift lässt bereits deutlich durchblicken, dass es mich positiv überrascht hat &#8211; und zwar in vielerlei Hinsicht.</p>
<p>Beginnen wir beim Design: Die Kamera ist immer noch monströs, die Gestaltung lässt sie aber wesentlich eleganter wirken, es wirkt nicht mehr so aufgesetzt. Außerdem liegt das ansonsten schlanke Gehäuse prima in der Hand. Selbstverständlich ist es immer noch ein ordentlicher Klopper, man muss große und schwere Smartphones schon grundsätzlich mögen, um sich mit dem S21 Ultra anfreunden zu können. Im Vergleich zu meinem Note 10+ fühlt es sich aber nicht nach Rückschritt an &#8211; das war wie gesagt beim S20 noch anders gewesen.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/samsung_galaxy_s21_ultra.jpg" data-rel="lightbox-gallery-BD7Te3tD" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80538" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/samsung_galaxy_s21_ultra.jpg" alt="Samsung Galaxy S21 Ultra" width="1500" height="944" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/samsung_galaxy_s21_ultra.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/samsung_galaxy_s21_ultra-300x189.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/samsung_galaxy_s21_ultra-1024x644.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/samsung_galaxy_s21_ultra-768x483.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/samsung_galaxy_s21_ultra-643x405.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Viel geknipst habe ich mit der Kamera noch nicht und ich habe mich mit deren Möglichkeiten auch noch nicht intensiv auseinandergesetzt, darum werde ich diesen Punkt jetzt nur streifen. Es sieht aber ganz so aus, als wäre ein neuer Zoom-König in der Stadt. Konzentriert euch auf die kleine Baumgruppe in der Mitte und den dahinter befindlichen Freileitungsmast.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_wide.jpg" data-rel="lightbox-gallery-BD7Te3tD" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80516" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_wide.jpg" alt="Samsung Galaxy S21 Ultra Beispielfoto" width="1500" height="1125" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_wide.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_wide-300x225.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_wide-1024x768.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_wide-768x576.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_wide-100x75.jpg 100w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_wide-643x482.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_1.jpg" data-rel="lightbox-gallery-BD7Te3tD" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80515" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_1.jpg" alt="Samsung Galaxy S21 Ultra Beispielfoto" width="1500" height="1125" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_1.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_1-300x225.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_1-1024x768.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_1-768x576.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_1-100x75.jpg 100w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_1-643x482.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_zoom.jpg" data-rel="lightbox-gallery-BD7Te3tD" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80517" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_zoom.jpg" alt="Samsung Galaxy S21 Ultra Beispielfoto" width="1500" height="1125" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_zoom.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_zoom-300x225.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_zoom-1024x768.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_zoom-768x576.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_zoom-100x75.jpg 100w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/s21_ultra_zoom-643x482.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Eine positive Überraschung zeichnet sich außerdem bei der Akkulaufzeit ab, die bei Samsung-Geräten traditionell unterdurchschnittlich ist. Mein Note 10+ sehnt sich am späten Abend stets nach dem Ladegerät, das S21 Ultra hatte bislang im Schnitt noch rund 40 Prozent Kapazität, wenn ich ins Bett ging, was meist so gegen Mitternacht passiert. Das ist allerdings der Eindruck von gerade mal vier Tagen und bedarf noch weiterer Beobachtung.</p>
<p>Regelrecht atemberaubend ist der Fortschritt bei den integrierten Lautsprechern. Die Klangqualität zwischen Note 10+ und S21 Ultra ist der vielzitierte Unterschied zwischen Tag und Nacht. Der Ton kommt sehr viel kräftiger und lauter aus dem Gerät. Für mich ist das gar nicht mal so unwichtig, denn wenn ich mit meinem Hund auf einen langen Spaziergang gehe, dann höre ich ziemlich oft Musik über die integrierten Lautsprecher, weil ich ja meine Umgebung weiterhin wahrnehmen will und muss.</p>
<p>Den von mit vielfach kritisierten Fingerabdrucksensor unter dem Display will Samsung bei der neuen Generation deutlich verbessert haben, er soll jetzt performanter und zuverlässiger sein. Was die Geschwindigkeit angeht, kann ich keinen gefühlten Unterschied im Vergleich zum Note 10+ ausmachen, gleiches gilt leider auch für die Zuverlässigkeit, die Anzahl der Fehlversuche beim Entsperren ist mir nach wie vor zu hoch und weit von dem entfernt, was echte Hardware-Sensoren leisten.</p>
<p>Dennoch fühlt sich das S21 Ultra bis jetzt nach einem Gerät an, von dem ich mir gut vorstellen könnte, dass es mein Note 10+ ablöst. Wäre da nicht der Preis. Mindestens 1.249 Euro muss man für das S21 Ultra auf den Tisch liegen, das ist weit mehr als das, was ich inzwischen für ein Smartphone zu zahlen bereit bin. Ihr solltet mir in diesem Punkt allerdings nicht trauen, ich tue es selbst nämlich auch nicht.</p>
<p>Demnächst mehr. Ich habe das Gerät noch weitere drei Wochen hier, wenn ihr Fragen habt, bleibt mir also noch ein wenig Zeit, um diesen nachzugehen.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Produktdetails_Galaxy_S21_Ultra_5G.pdf">Datenblatt_Galaxy_S21_Ultra_5G</a></p>
<p>Disclaimer: Das Testgerät wurde mir von Samsung leihweise zur Verfügung gestellt, ohne Verpflichtung zur Veröffentlichung eines Testberichts oder eine Einflussnahme auf die Berichterstattung.</p>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/die-ersten-eindruecke-vom-galaxy-s21-ultra-sind-prima/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>12</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Edge in Unternehmen: Kompatibilität mit dem Internet Explorer als Trumpfkarte</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-in-unternehmen-kompatibilitaet-mit-dem-internet-explorer-als-trumpfkarte</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-in-unternehmen-kompatibilitaet-mit-dem-internet-explorer-als-trumpfkarte#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 07:36:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80496</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Neues Microsoft Edge Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Während sich der Internet Explorer im privaten Umfeld seit über zehn Jahren einer starken Konkurrenz ausgesetzt sah, die ihn zwischenzeitlich überrannt hat, war der inzwischen äußerst betagte Browser in Unternehmen noch lange Zeit gesetzt, über Alternativen wurde gar nicht erst nachgedacht. Schwer zu glauben, aber in manchen Unternehmen ist das sogar heute noch so. Da, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Neues Microsoft Edge Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Während sich der Internet Explorer im privaten Umfeld seit über zehn Jahren einer starken Konkurrenz ausgesetzt sah, die ihn zwischenzeitlich überrannt hat, war der inzwischen äußerst betagte Browser in Unternehmen noch lange Zeit gesetzt, über Alternativen wurde gar nicht erst nachgedacht. Schwer zu glauben, aber in manchen Unternehmen ist das sogar heute noch so.</p>
<p>Da, wo der IE nicht mehr als Standardbrowser verwendet wird, ist er in vielen Fällen trotzdem unverzichtbar, weil viele interne Seiten und Web-Applikationen noch auf die proprietären Techniken wie ActiveX setzen oder nicht auf moderne Web-Technologien angepasst wurden. Das erledigt man nicht eben im Vorbeigehen und es ist nicht nur ein technisches, sondern auch ein organisatorisches Problem: Für die alten Sachen fühlt sich oft auch niemand mehr zuständig.</p>
<p>Die Browser-Konkurrenz hat inzwischen längst die Unternehmen erreicht. Nur weil Microsoft mit dem neuen, auf Chromium basierenden Edge nun wieder über einen konkurrenzfähigen Browser verfügt, wechseln die Kunden nicht automatisch. Ausgerechnet der Internet Explorer ist hier das As im Ärmel von Microsoft.</p>
<p>Microsoft Edge verfügt über den <a href="https://www.drwindows.de/news/windows-anleitungen-faq/microsoft-edge-den-internet-explorer-modus-aktivieren-und-nutzen" target="_blank" rel="noopener">Internet Explorer Modus</a>. Vom Kunden festgelegte Seiten werden mit der Engine des Internet Explorer geöffnet. Der Nutzer merkt davon praktisch nichts, denn er bleibt in der Umgebung von Edge. Diesen Vorteil der zwei Engines unter der Haube hebt Microsoft in einem aktuellen <a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/fasttrack-app-assure-blog/dual-engine-advantage-legacy-sites-and-microsoft-edge/ba-p/2114756" target="_blank" rel="noopener">Blogpost</a> nochmals hervor und betont einen weiteren Vorteil, den Kunden haben, wenn sie auf Edge setzen: Er ist Teil von &#8222;App Assure&#8220;, jenem Programm, mit dem Microsoft eine Kompatibilitätsgarantie für geschäftskritische Anwendungen ausspricht. Entweder es funktioniert, oder ein Microsoft-Techniker kümmert sich so lange darum, bis es funktioniert &#8211; und das kostenlos. Seit seiner Veröffentlichung vor knapp einem Jahr ist der &#8222;neue&#8220; Edge Teil von App Assure, offenbar mit Erfolg. 99,7 Prozent aller Fälle, mit denen sich das App Assure Team beschäftigt, werden erfolgreich gelöst.</p>
<p>Wer sich in seinem Unternehmen derzeit mit der Einführung von Microsoft Edge beschäftigt, findet in dem <a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/fasttrack-app-assure-blog/dual-engine-advantage-legacy-sites-and-microsoft-edge/ba-p/2114756" target="_blank" rel="noopener">Artikel</a> diverse Tipps und weiterführende Links.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-in-unternehmen-kompatibilitaet-mit-dem-internet-explorer-als-trumpfkarte/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>11</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Visual Studio Code: Microsoft veröffentlicht Version 1.53 für Windows, Mac und Linux</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/visual-studio-code-microsoft-veroeffentlicht-version-1-53-fuer-windows-mac-und-linux</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/visual-studio-code-microsoft-veroeffentlicht-version-1-53-fuer-windows-mac-und-linux#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 05:49:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80256</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsoft hat mit Visual Studio Code 1.53 das erste Funktionsupdate des neuen Jahres veröffentlicht. Die neue Version bringt einige visuelle Verbesserungen in der Workbench, sodass neben neuen Icons auch die Tabs weiter verbessert wurden. Zum einen gibt es neue Einstellungen für die Darstellung von Tab Decorations, zum anderen können Tabs nun auch gewrapt werden, anstatt [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsoft hat mit Visual Studio Code 1.53 das erste Funktionsupdate des neuen Jahres veröffentlicht. Die neue Version bringt einige visuelle Verbesserungen in der Workbench, sodass neben neuen Icons auch die Tabs weiter verbessert wurden. Zum einen gibt es neue Einstellungen für die Darstellung von Tab Decorations, zum anderen können Tabs nun auch gewrapt werden, anstatt eine entsprechende Scrollbar zu zeigen. Neu sind zudem unter anderem verschiedene Performance- und Funktionsverbesserungen für Emmet, mehr Einstellungen bei der Suche und ein neuer Bestätigungsdialog, wenn VS Code geschlossen wird und im Hintergrund noch Prozesse aktiv sind.</p>
<p>Das integrierte Terminal wurde um eine bessere Unterstützung der aktuellen PowerShell 7.x erweitert und verfügt nun über eine neue Flow Control, die die Verbindung zwischen den Prozessen im Terminal und dem Frontend schützt und bei Bedarf eingreift. Sprachlich wurde dagegen nur eine Verbesserung für Markdown implementiert, wonach sich die Markdown Preview nun automatisch aktualisiert, wenn ein eingebettetes Bild auf dem Datenträger verändert wurde. Weitere Neuerungen gab es zudem beim Editor, dem (JavaScript-)Debugger, den Notebooks sowie bei Git im Rahmen der Versionskontrolle.</p>
<p>Visual Studio Code 1.53 steht ab sofort als Download bereit. Nähere Informationen, was sich sonst noch so getan hat, findet ihr wie immer in den offiziellen <a href="https://code.visualstudio.com/updates/v1_53">Release Notes</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/visual-studio-code-microsoft-veroeffentlicht-version-1-53-fuer-windows-mac-und-linux/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft enthüllt Microsoft Viva &#8211; Die All in One-Plattform für den digitalen Arbeitsplatz</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-enthuellt-microsoft-viva-die-all-in-one-plattform-fuer-den-digitalen-arbeitsplatz</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/microsoft-enthuellt-microsoft-viva-die-all-in-one-plattform-fuer-den-digitalen-arbeitsplatz#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Feb 2021 14:00:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft Teams]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80453</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Viva" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Heute ist ein großer Tag für Microsoft. Das Unternehmen stellt &#8222;Microsoft Viva&#8220; vor, das nicht weniger sein soll als die Definition einer neuen Plattform-Kategorie für den digitalen Arbeitsplatz von morgen. Als &#8222;Employee Experience Plattform&#8220; wird Microsoft Viva bezeichnet, und da man in Redmond Abkürzungen liebt, wird das mit &#8222;EXP&#8220; abgekürzt. Alle Werkzeuge für den modernen [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Viva" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Heute ist ein großer Tag für Microsoft. Das Unternehmen stellt &#8222;Microsoft Viva&#8220; vor, das nicht weniger sein soll als die Definition einer neuen Plattform-Kategorie für den digitalen Arbeitsplatz von morgen.</p>
<p>Als &#8222;Employee Experience Plattform&#8220; wird Microsoft Viva bezeichnet, und da man in Redmond Abkürzungen liebt, wird das mit &#8222;EXP&#8220; abgekürzt. Alle Werkzeuge für den modernen Arbeitsplatz sollen in Microsoft Viva ein Zuhause finden.</p>
<p>Reichlich abstrakt umschrieben, daher versuche ich in aller Kürze zu umschreiben, worum es sich hierbei handelt. Microsoft Viva soll unter dem Dach von Microsoft einerseits ein Bindeglied zwischen allen bekannten Microsoft-Tools und -Diensten wie SharePoint, LinkedIn, Yammer und vielen weiteren sein versteht sich aber gleichzeitig auch als offene Plattform, an die grundsätzlich jeder andocken kann. Diverse Partnerschaften wurden bereits angekündigt, Details dazu weiter unten im Text bei den einzelnen Modulen.</p>
<p>Microsoft Viva ist zwar durchaus als Antwort auf die Corona-Pandemie zu sehen, welche die Arbeitswelt in Rekordzeit auf den Kopf gestellt hat. Microsoft zeigt sich allerdings überzeugt, dass die dadurch in Gang gebrachten Veränderungen teilweise ohnehin passiert wären, nur eben sehr viel langsamer. Die Notwendigkeit einer Plattform, wie sie Viva werden soll, sieht man also ganz unabhängig von der aktuellen Krise gegeben.</p>
<p>Microsoft Viva startet mit vier Modulen, auf die ich nachfolgend noch eingehe: Viva Connections, Viva Learning, Viva Insights und Viva Topics. Einen kurzen Rundflug durch die vier Module zeigt das nachfolgende Video:</p>
<p><iframe title="Microsoft Viva - Product Overview" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/AhXmhJHuhPc?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Nun wie versprochen eine Kurzbeschreibung der jeweiligen Komponenten:</p>
<h3>Viva Connections</h3>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_connections.jpg" data-rel="lightbox-gallery-3UyngRG0" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80456" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_connections.jpg" alt="Viva Connections" width="1500" height="1016" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_connections.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_connections-300x203.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_connections-1024x694.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_connections-768x520.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_connections-643x436.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Viva Connections erinnert am ehesten an ein klassisches Social Intranet: Hier findet man Ankündigungen des Unternehmens, allgemeine News, aber auch den Zugriff auf SharePoints. Viva Connections ist außerdem mit Yammer verknüpft. Als Teams-App soll Viva Connections in der ersten Jahreshälfte auf dem Desktop zur Verfügung stehen, die mobile Version folgt im weiteren Verlauf des Jahres.</p>
<p><iframe title="Introducing Microsoft Viva Connections" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/KScTSuxZB7E?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Viva Learning</h3>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_learning.jpg" data-rel="lightbox-gallery-3UyngRG0" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80460" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_learning.jpg" alt="Viva Learning" width="1500" height="844" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_learning.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_learning-300x169.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_learning-1024x576.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_learning-768x432.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_learning-643x362.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Viva Learning ist, wie es der Name schon sagt, eine Lernplattform. Alle Ressourcen, die für die Qualifikation und Weiterbildung innerhalb des Unternehmens zur Verfügung stehen, finden hier ihren Platz. Angestellte sollen im Angebot stöbern können, Führungskräfte werden aber auch die Möglichkeit haben, Trainings gezielt zuzuweisen.</p>
<p>LinkedIn Learning wird hier selbstverständlich als mögliche Quelle angepriesen, bei Viva Learning zeigt sich aber der offene Ansatz: Inhalte von externen Anbietern wie Skillsoft, Coursera, Pluralsight oder edX lassen sich ebenfalls integrieren, und selbstverständlich kann ein Unternehmen innerhalb von Viva Learning auch seine eigene Lernbibliothek aufbauen. Im Laufe des Jahres werden weitere Partner wie Cornerstone OnDemand, Saba und SAP SuccessFactors angebunden.</p>
<p>Die Viva Learning App soll ab heute zur Verfügung stehen.</p>
<p><iframe title="Introducing Microsoft Viva Learning" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/TAVb1lhbJmM?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Viva Insights</h3>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_insights.jpg" data-rel="lightbox-gallery-3UyngRG0" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80464" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_insights.jpg" alt="Viva Insights" width="1500" height="844" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_insights.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_insights-300x169.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_insights-1024x576.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_insights-768x432.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_insights-643x362.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Viva Insights soll den Angestellen bei der Selbstorganisation helfen, um den Arbeitstag effektiv zu planen und sich für anstehende Aufgaben, aber auch für die Weiterbildung oder Pausen genügend Zeit einzuplanen. Kontroverse Diskussionen sind vorprogrammiert, denn in Insights gibt es auch eine aggregierte Manager-Ansicht, mit der Führungskräfte analysieren können, wie effektiv ihr Team arbeitet.</p>
<p><iframe title="Microsoft Viva Insights | Foster success and wellbeing across the organization" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/EWwYHGOB8DI?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Viva Topics</h3>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_topics.jpg" data-rel="lightbox-gallery-3UyngRG0" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80468" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_topics.jpg" alt="Viva Topics" width="1440" height="810" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_topics.jpg 1440w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_topics-300x169.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_topics-1024x576.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_topics-768x432.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_topics-643x362.jpg 643w" sizes="(max-width: 1440px) 100vw, 1440px" /></a></p>
<p>Das vierte Modul nennt sich Viva Topics und wird von Microsoft vollmundig als &#8222;Wikipedia mit AI-Superkräften&#8220; beworben. Hier sollen Angestellte alle relevanten Informationen zu ihrer Arbeit finden. Viva Topics sammelt nicht nur Begriffserklärungen, sondern zeigt auch passende Dokumente an und listet Experten auf, die man zu diesem Thema befragen kann. Die Inhalte können redaktionell gepflegt werden, die eigentliche Stärke soll aber in der künstlichen Intelligenz liegen, mit der Topics die Inhalte eigenständig aggregiert.</p>
<p>Viva Topics verfügt bereits zum Start über rund 130 Konnektoren zu externen Diensten wie ServiceNow oder Salesforce, als weitere Partner werden Accenture, BA Insight, Raytion und ClearPeople genannt.</p>
<p><iframe title="Introducing Microsoft Viva Topics" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/N9ilLvCptko?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Weitere Informationen und Links findet ihr auf der <strong><a href="https://news.microsoft.com/employee-experience" target="_blank" rel="noopener">News-Seite zu Microsoft Viva</a></strong></p>
<p>Die vollständige Präsentation von Microsoft Viva durch Satya Nadella und Jared Spataro kann hier angeschaut werden:</p>
<p><iframe title="Reimagine the Employee Experience" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/pWP27P1IftQ?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Weitere Links hierzu (wird eventuell noch ergänzt):</p>
<ul>
<li><a href="https://www.microsoft.com/en-us/microsoft-365/blog/2021/02/04/microsoft-viva-empowering-every-employee-for-the-new-digital-age/" target="_blank" rel="noopener">Microsoft Viva: Empowering every employee for the new digital age</a></li>
<li><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-teams-blog/introducing-microsoft-viva-the-employee-experience-platform-in/ba-p/2111481" target="_blank" rel="noopener">Introducing Microsoft Viva, the Employee Experience Platform in Microsoft Teams</a></li>
<li><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-viva-blog/announcing-microsoft-viva-learning-private-preview/ba-p/2107023" target="_blank" rel="noopener">Announcing Microsoft Viva Learning private preview</a></li>
<li><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-viva-blog/microsoft-viva-insights-helps-people-nurture-wellbeing-and-be/ba-p/2107010" target="_blank" rel="noopener">Microsoft Viva Insights helps people nurture wellbeing and be their best</a></li>
<li><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-viva-blog/microsoft-viva-connections-helps-everyone-to-stay-engaged-and/ba-p/2107009" target="_blank" rel="noopener">Microsoft Viva Connections helps everyone to stay engaged and informed</a></li>
<li><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-viva-blog/introducing-microsoft-viva-topics/ba-p/2107007" target="_blank" rel="noopener">Introducing Microsoft Viva Topics</a></li>
<li><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-sharepoint-blog/viva-las-microsoft-with-jared-spataro-the-intrazone-podcast/ba-p/2113358" target="_blank" rel="noopener">“Viva Las Microsoft” with Jared Spataro &#8211; The Intrazone podcast</a></li>
</ul>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/microsoft-enthuellt-microsoft-viva-die-all-in-one-plattform-fuer-den-digitalen-arbeitsplatz/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>13</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Samsung Smartphones: Nutzung von Android-Apps unter Windows 10 zeigt sich stark verbessert</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/samsung-smartphones-nutzung-von-android-apps-unter-windows-10-zeigt-sich-stark-verbessert</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/samsung-smartphones-nutzung-von-android-apps-unter-windows-10-zeigt-sich-stark-verbessert#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Feb 2021 10:36:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft auf Android]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80445</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Android Apps unter Windows 10" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Wer ein kompatibles Samsung-Smartphone besitzt, kann die darauf installierten Apps unter Windows 10 nutzen. Voraussetzung dafür ist die App &#8222;Ihr Smartphone&#8220; unter Windows 10 sowie die Aktivierung des Dienstes &#8222;Link to Windows&#8220; auf dem Galaxy-Smartphone, der wiederum auf der App mit dem holprigen Namen &#8222;Begleiter für Ihr Smartphone&#8220; basiert. Die Exklusivität dieser Funktion für Samsung-Geräte [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Android Apps unter Windows 10" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Wer ein kompatibles Samsung-Smartphone besitzt, kann die darauf installierten Apps unter Windows 10 nutzen. Voraussetzung dafür ist die App &#8222;Ihr Smartphone&#8220; unter Windows 10 sowie die Aktivierung des Dienstes &#8222;Link to Windows&#8220; auf dem Galaxy-Smartphone, der wiederum auf der App mit dem holprigen Namen &#8222;Begleiter für Ihr Smartphone&#8220; basiert.</p>
<p>Die Exklusivität dieser Funktion für Samsung-Geräte wird immer wieder kritisiert, für die technische Umsetzung ist allerdings eine enge Zusammenarbeit der Beteiligten nötig. Der Fingerzeig geht daher nicht nur an Microsoft, sondern auch an die anderen Hersteller, die sich dafür offensichtlich nicht interessieren.</p>
<p>Diese Diskussion würde ich mir heute allerdings gerne ersparen und einen rein technischen Blick auf die Nutzung von Android-Apps unter Windows 10 werfen, denn da hat sich in der letzten Woche etwas getan. Mit dem letzten Update der &#8222;Ihr Smartphone&#8220; App wurde ein großer Schritt nach vorne gemacht und das Ganze fühlt sich jetzt sehr viel ausgereifter an.</p>
<p>Schon bislang konnte man bis zu sechs Android-Apps unter Windows 10 öffnen, sie ließen sich an die Taskleiste und ans Startmenü anheften und fühlten sich daher zumindest teilweise wie lokal installierte Programme an. Technisch war es allerdings ein Taschenspielertrick, denn es wurden einfach nur bis zu sechs Remote Desktop-Sitzungen geöffnet, mit der aufgerufenen App im Vordergrund. Mit einem unbedachten Klick fand man sich so beispielsweise plötzlich auf dem Homescreen des Smartphones wieder.</p>
<p>Seit dem letzten Update ist das anders. Die Apps öffnen sich in eigenständigen Fenstern und man kann sich auch nicht mehr verlaufen, sondern bleibt in der App &#8222;gefangen&#8220;, die Schaltflächen für Suche, Homescreen und App-Übersicht sind nicht mehr vorhanden. Die Funktion der Spiegelung des gesamten Bildschirms gibt es allerdings nach wie vor, dann lässt sich das Telefon wie bisher fernsteuern. Beim Aufruf einer App ist das &#8222;native Gefühl&#8220; aber nun besser gegeben.</p>
<p>Dass sich auch technisch etwas geändert hat, sieht man an den folgenden Hinweisen: Die App kann nun entweder auf dem Telefon oder auf dem PC gestartet werden. Ist sie auf dem jeweils anderen Gerät geöffnet, erscheint ein entsprechender Hinweis:</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_hinweise.jpg" data-rel="lightbox-gallery-kRTWm2rq" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80449" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_hinweise.jpg" alt="Android App unter Windows 10 oder Android" width="811" height="929" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_hinweise.jpg 811w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_hinweise-262x300.jpg 262w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_hinweise-768x880.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_hinweise-643x737.jpg 643w" sizes="(max-width: 811px) 100vw, 811px" /></a></p>
<p>Der enorme Vorteil ist, dass man nun eine Android-App auf dem PC nutzen kann, während man gleichzeitig am Smartphone eine andere App verwendet &#8211; das ging vorher nicht.</p>
<p>Weiterhin lassen sich bis zu sechs Apps gleichzeitig starten und nutzen. Die Fenstergröße lässt sich anpassen, allerdings nur in begrenztem Maß und mit einem fixierten Seitenverhältnis. Ein Wechsel zwischen Portrait- und Landscape-Modus ist nicht möglich. Bei Apps, die mit dieser Beschränkung Probleme haben könnten, erscheint beim Start ein Hinweis, dass sie möglicherweise nicht korrekt funktioniert.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows.jpg" data-rel="lightbox-gallery-kRTWm2rq" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80450" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows.jpg" alt="Android Apps unter Windows 10" width="1500" height="1071" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows-300x214.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows-1024x731.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows-768x548.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows-643x459.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Die Limitierung auf sechs Apps ist sehr clever gelöst: Man kann beliebig viele Apps starten (glaube ich zumindest, bei 25 habe ich den Versuch abgebrochen). Die sechs zuletzt genutzten Apps bleiben aktiv, sobald man eine siebte öffnet, wird die am längsten nicht genutzte App schlafen gelegt. Klickt man diese an, zeigt sie einen Hinweis und kann mit einem Klick reaktiviert werden.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_app_angehalten.jpg" data-rel="lightbox-gallery-kRTWm2rq" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80447" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_app_angehalten.jpg" alt="Android App wurde angehalten" width="400" height="929" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_app_angehalten.jpg 400w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_app_angehalten-129x300.jpg 129w" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" /></a></p>
<p>Verbesserungspotenzial gibt es selbstverständlich immer noch: Die Unterstützung des Landscape-Modus wäre ebenso wünschenswert wie eine flüssigere Bedienung der Apps, beim Scrollen durch Inhalte hakelt es mitunter spürbar. Wie eingangs erwähnt, wirkt die pseudo-native Unterstützung von Android Apps unter Windows 10 mit diesen Neuerungen aber nun sehr viel eleganter und ausgereifter.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/samsung-smartphones-nutzung-von-android-apps-unter-windows-10-zeigt-sich-stark-verbessert/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>11</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Edge: Version 89 geht in den Beta-Test</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-version-89-geht-in-den-beta-test</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Feb 2021 07:35:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80441</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Beta" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die Version 89 von Microsoft Edge, deren Veröffentlichung für die erste Märzwoche vorgesehen ist, wird wieder einige Neuerungen im Gepäck haben. Es werden zwar nicht ganz so Viele sein wie bei der kürzlich erschienenen Version 88, es sind aber ein paar nützliche Funktionen dabei. Wer möchte, kann diese ab sofort relativ risikofrei ausprobieren, denn Edge [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Beta" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die Version 89 von Microsoft Edge, deren Veröffentlichung für die erste Märzwoche vorgesehen ist, wird wieder einige Neuerungen im Gepäck haben. Es werden zwar nicht ganz so Viele sein wie bei der kürzlich erschienenen <a href="https://www.drwindows.de/news/grosses-update-microsoft-edge-88-bringt-neues-bei-sicherheit-privatsphaere-und-performance" target="_blank" rel="noopener">Version 88</a>, es sind aber ein paar nützliche Funktionen dabei. Wer möchte, kann diese ab sofort relativ risikofrei ausprobieren, denn Edge 89 steht jetzt als Beta-Version <strong><a href="https://www.microsoftedgeinsider.com/de-de/" target="_blank" rel="noopener">zum Download</a></strong> zur Verfügung.</p>
<p>Hinweis an jene Nutzer, die nicht so viel Erfahrung mit Vorabversionen von Edge haben: Diese werden parallel zur produktiven Version installiert, man kann sie also auch &#8222;nebenher&#8220; testen und trotzdem bei der stabilen Version als Standardbrowser bleiben.</p>
<p>Nun aber zu einigen der Neuerungen: Mit Edge 89 wird es möglich sein, die automatische Wiedergabe von Medien zu blockieren. Außerdem wird die Funktion zum automatischen Ausfüllen von Formularen aufgebohrt: Es werden jetzt auch Geburtstage als Formularwerte gespeichert, außerdem schlägt die Zwischenablage vorher dort abgelegte Inhalt an der passenden Stelle (z.B. Wohnort oder Adresse) zum Einfügen vor.</p>
<p>Neues gibt es auch bei den Erweiterungen: Die Warnung vor &#8222;Developer Mode Extensions&#8220; kann dauerhaft deaktiviert werden, auch die Verwaltung von Erweiterungen über die Toolbar wird einfacher.</p>
<p>Wie in fast jeder Hauptversion von Edge gibt es auch wieder Verbesserungen im Bereich PDF, dieses Mal fallen sie allerdings klein aus: Das Markieren von Text wird sich mit der Version 89 nicht mehr so &#8222;hakelig&#8220; anfühlen.</p>
<p>Ein &#8222;frischer Start&#8220; mit Microsoft Edge wird ab Version 89 dadurch erleichtert, dass es die Möglichkeit geben wird, die Daten der Synchronisation in der Cloud zurückzusetzen. Aber Vorsicht, wenn ihr das testet &#8211; das hat logischerweise auch Auswirkungen auf die produktive Version.</p>
<p>Darüber hinaus gibt es auch wieder einige neue Unternehmensfunktionen: Die &#8222;Enterprise Site List&#8220; lässt sich unter edge://compat manuell pflegen. Ob der Nutzer das darf, wird über eine Gruppenrichtlinie gesteuert.</p>
<p>Das <a href="https://docs.microsoft.com/en-us/deployedge/microsoft-edge-relnote-beta-channel#version-89077418-february-3" target="_blank" rel="noopener">vollständige Changelog</a> von Edge 89 kann bei Microsoft eingesehen werden.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Firmware: Microsoft verbessert Sicherheit beim Surface Pro 5 und 6</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/firmware-microsoft-verbessert-sicherheit-beim-surface-pro-5-und-6</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/firmware-microsoft-verbessert-sicherheit-beim-surface-pro-5-und-6#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Feb 2021 06:20:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80437</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Surface Pro 6" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Kurz notiert: Wenn einer von euch ein Surface Pro 5 oder 6 im Einsatz hat, der kann sich zu Windows Update begeben, denn Microsoft hat für beide Geräte ein neues Firmware-Update veröffentlicht. Besonders spektakulär sind beide nicht, allerdings werden neben diversen Bugfixes auch einige Sicherheitsupdates nachgereicht. Das Surface Pro 6 bekommt die UEFI-Firmware in Version [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Surface Pro 6" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Kurz notiert: Wenn einer von euch ein Surface Pro 5 oder 6 im Einsatz hat, der kann sich zu Windows Update begeben, denn Microsoft hat für beide Geräte ein neues Firmware-Update veröffentlicht. Besonders spektakulär sind beide nicht, allerdings werden neben diversen Bugfixes auch einige Sicherheitsupdates nachgereicht. Das Surface Pro 6 bekommt die UEFI-Firmware in Version 235.3261.255.0, beim Pro 5 wird Version 235.3440.768.0 verteilt. Die Zahlen sind aber unerheblich, der Inhalte des Updates ist bei beiden Geräten identisch.</p>
<p>Weitere Informationen erhaltet ihr wie immer in der jeweiligen Historie. Beim Surface Pro 5 geht es <a href="https://support.microsoft.com/en-us/surface/surface-pro-5th-gen-update-history-5203144a-90c1-63df-ce0b-7ec7ff32ff10">hier</a>, beim Surface Pro 6 geht es <a href="https://support.microsoft.com/en-us/surface/surface-pro-6-update-history-1c611758-6d57-0a45-047b-ac358460033d">hier</a> entlang.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/firmware-microsoft-verbessert-sicherheit-beim-surface-pro-5-und-6/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Authenticator als Passwortmanager verwenden &#8211; Anleitung und Diskussion</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/windows-anleitungen-faq/microsoft-authenticator-als-passwortmanager-verwenden-anleitung-und-diskussion</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/windows-anleitungen-faq/microsoft-authenticator-als-passwortmanager-verwenden-anleitung-und-diskussion#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 13:11:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft auf Android]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft auf iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Sicherheit]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?post_type=anleitung&#038;p=80427</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Authenticator" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Der Microsoft Authenticator diente bisher der Anmeldung per Zwei-Faktor-Authentifizierung. &#8222;Erfunden&#8220; wurde er vorrangig für Microsoft-Konten, er kann aber auch die zweistufige Anmeldung bei Twitter, Amazon, Facebook und zahlreichen weiteren Diensten unterstützen, die über sogenannte One-Time-Passwords (kurz OTP) abgesichert sind. Kürzlich wurde das Aufgabengebiet des Microsoft Authenticator deutlich erweitert, er kann nämlich jetzt auch als Passwortmanager [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Authenticator" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Der Microsoft Authenticator diente bisher der Anmeldung per Zwei-Faktor-Authentifizierung. &#8222;Erfunden&#8220; wurde er vorrangig für Microsoft-Konten, er kann aber auch die zweistufige Anmeldung bei Twitter, Amazon, Facebook und zahlreichen weiteren Diensten unterstützen, die über sogenannte One-Time-Passwords (kurz OTP) abgesichert sind.</p>
<p>Kürzlich wurde das Aufgabengebiet des Microsoft Authenticator deutlich erweitert, er kann nämlich jetzt auch als Passwortmanager eingesetzt werden. Ich will in diesem Beitrag zeigen, wie das funktioniert, gleichzeitig aber auch das Für und Wider diskutieren. Der Beitrag bezieht sich auf den Authenticator für Android, die iOS-Version funktioniert aber ähnlich.</p>
<p>Die Startseite ist jetzt in zwei Hauptbereiche unterteilt. Die App startet mit der gewohnten Ansicht, in der die eingerichteten Konten aufgelistet sind. Da ich gerade erst ein neues Smartphone in Betrieb genommen habe, sieht man auf dem Screenshot unten links nur meine beiden Microsoft-Konten.</p>
<p>Rechts daneben ist das Icon für den Zugriff auf die Kennwörter. Wenn man bereits mit seinem Microsoft-Konto eingeloggt ist und den Edge-Browser unter Windows verwendet, bietet der Authenticator an, die in diesem Konto gespeicherten Passwörter zu importieren. Außerdem können an dieser Stelle künftig die Kennwörter aus Google Chrome oder aus einer CSV-Datei importiert werden. In der Beta-Version des Authenticator ist diese Funktion bereits enthalten.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots.jpg" data-rel="lightbox-gallery-OR4BGp7i" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80428" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots.jpg" alt="Microsoft Authenticator Screenshots" width="1518" height="1111" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots.jpg 1518w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots-300x220.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots-1024x749.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots-768x562.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots-643x471.jpg 643w" sizes="(max-width: 1518px) 100vw, 1518px" /></a></p>
<p>Das zu synchronisierende Konto lässt sich zu einem späteren Zeitpunkt auch wieder trennen, das passiert über die Einstellungen (Bildmitte).</p>
<p>In den Einstellungen findet sich auch der wichtigste Schalter, nämlich die Auswahl des Microsoft Authenticator als &#8222;AutoAusfüllen-Anbieter&#8220;. Damit kann der Authenticator Benutzernamen und Kennwörter in nahezu alle Apps und Browser einfügen, die auf dem Smartphone installiert sind, wie das bei Passwortmanagern so üblich ist.</p>
<p>Wer beispielsweise Microsoft Edge sowohl am Smartphone als auch am PC verwendet und die Synchronisation aktiviert hat, der benötigt diese Funktion nur, wenn gelegentlich andere Browser verwendet werden oder man auch seine App-Kennwörter im Microsoft-Konto speichern möchte.</p>
<p>Einen Screenshot der Liste meine gespeicherten Accounts kann ich euch aus nachvollziehbaren Gründen nicht zeigen, ich kann euch aber erzählen, dass die Einträge automatisch mit dem Icon der App oder Webseite versehen werden, das erleichtert die Suche, wenn man durch die Liste blättert. Die Einträge lassen sich auch manuell durchsuchen und es gibt auch eine Funktion zum Bearbeiten und Löschen vorhandener Einträge. Dafür habe ich ein unverfängliches Beispiel ausgewählt &#8211; siehe oben rechts.</p>
<p>Die Bearbeitungsfunktionen sind allerdings rudimentär &#8211; nur das Kennwort lässt sich manuell ändern, Benutzername und URL sind fix. Es gibt außerdem auch keine Möglichkeit, Einträge zu kategorisieren, zu verschlagworten oder mit einem eigenen Namen zu versehen. Kurz gesagt: Alles, was ausgewachsene Passwortmanager anbieten, fehlt hier.</p>
<p>Damit sind wir auch schon bei der Diskussion angelangt. Wer einen vollwertigen Passwortmanager sucht, für den ist der Microsoft Authenticator in dieser Form keine Alternative. Ich glaube aber, das will er auch gar nicht sein. Für Nutzer, die einfach nur eine funktionierende, geräteübergreifende Passwort-Synchronisation wünschen, ist das Angebot dagegen perfekt.</p>
<p>Man sollte in diesem Fall aber auf keinen Fall vergessen, über die Desktop-Version von Edge regelmäßig eine Sicherungsdatei der Kennwörter zu erstellen, denn sollte man je den Zugriff auf sein Microsoft-Konto verlieren, dann sind auch alle Kennwörter weg. Dieses Risiko hat man selbstverständlich mit jedem Anbieter und jedem Passwortmanager.</p>
<p>Ein weiterer diskussionswürdiger Punkt ist, dass der Authenticator somit bei zweistufig abgesicherten Konten nun sowohl das gespeicherte Kennwort als auch die Code-Generierung verwaltet, was die doppelte Absicherung ein wenig ad absurdum führt. Hier gilt es allerdings zu bedenken, dass der Authenticator standardmäßig mit einer App-Sperre arbeitet, die muss ein Dieb also erst mal überwinden.</p>
<p>Ich habe die neue Funktion bei mir aus Komfortgründen aktiviert, die Hoheit über die Verwaltung meiner Kennwörter bleibt allerdings bei Enpass. Änderungen muss ich zwar hin und wieder von Hand nachpflegen, auf diese Weise habe ich aber alle wichtigen Zugänge redundant gespeichert. Backups mache ich selbstverständlich trotzdem.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/windows-anleitungen-faq/microsoft-authenticator-als-passwortmanager-verwenden-anleitung-und-diskussion/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>12</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
