<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dr. Windows</title>
	<atom:link href="http://www.drwindows.de/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.drwindows.de/news</link>
	<description>Am Puls von Microsoft</description>
	<lastBuildDate>Mon, 25 Jan 2021 18:18:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6</generator>
	<item>
		<title>Kurzer Einwurf: Kommende Einschränkungen bei Chromium sorgen für Zündstoff</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/kurzer-einwurf-kommende-einschraenkungen-bei-chromium-sorgen-fuer-zuendstoff</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Jan 2021 18:17:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80004</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die Entscheidung von Google, den Zugriff auf private und nur für Google Chrome gedachte Schnittstellen bei Chromium zu beschränken, hatte ich an dieser Stelle ja schon mal bei uns verbloggt. Die entsprechenden Beschlüsse scheinen nun vor allem in der Linux-Welt für einige Aufregung zu sorgen. Führende Distributionen wie Fedora, Arch Linux, openSUSE, Debian und Slackware [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die Entscheidung von Google, den Zugriff auf private und nur für Google Chrome gedachte Schnittstellen bei Chromium zu beschränken, hatte ich an <a href="https://www.drwindows.de/news/chromium-google-schraenkt-zugriff-auf-private-schnittstellen-fuer-andere-browser-ein">dieser</a> Stelle ja schon mal bei uns verbloggt. Die entsprechenden Beschlüsse scheinen nun vor allem in der Linux-Welt für einige Aufregung zu sorgen. Führende Distributionen wie Fedora, Arch Linux, openSUSE, Debian und Slackware wollen Chromium deswegen aus ihren Repositories werfen, darauf aufbauende Distributionen wären entsprechend auch davon betroffen.</p>
<p>Bevor das auch noch in der Microsoft-Welt größere Kreise zieht, lasst mich das Ganze an dieser Stelle nochmal verdeutlichen, damit wir das richtig einordnen können:</p>
<p>Chromium ist ein OpenSource-Projekt, was unter der BSD-Lizenz steht und an dem neben Google auch noch zahlreiche andere Unternehmen wie Microsoft, Opera oder Samsung mitarbeiten. Viele Entwickler nehmen diese Plattform dann als Basis und bauen ihre eigenen Implementierungen darauf auf, um damit eigene Projekte zu realisieren. Besonders die größeren Browser wie Microsoft Edge, Opera, Vivaldi, Brave, Maxthon oder Yandex haben auch viel Arbeit in Funktionen wie die Synchronisation über einen entsprechenden Account &#8211; mit Ausnahme von Brave, die hier einen dezentralen Ansatz verfolgen &#8211; investiert. Gerade bei Microsoft <a href="https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-die-synchronisation-bleibt-auch-nach-dem-neustart-ein-sorgenkind">erinnert</a> ihr euch sicherlich noch daran, dass die Redmonder zusammen mit den Nutzern sehr intensiv diskutiert und Feedback eingeholt haben, nachdem die Variante beim alten Edge so eine Katastrophe war.</p>
<p>Es gibt neben den namhaften Vertretern aber auch zahlreiche kleinere Vertreter wie den Centbrowser oder den japanischen Kinza Browser, die zumindest teilweise auch eine Synchronisation über den Google-Account angeboten haben. Genau das will Google mit den kommenden Einschränkungen unterbinden und räumt dabei auch andere Sachen mit auf, die nur für Google Chrome bestimmt sind, genau wie die Implementierungen von Microsoft eben nur für Microsoft Edge gedacht sind. Google hat in dem entsprechenden Blogpost im Übrigen auch ausschließlich den Google-Account angesprochen, sodass die vorher synchronisierten Daten dort und lokal auf dem Rechner vorhanden bleiben und die Nutzer ihre Daten auch über Google Takeout herunterladen können.</p>
<p>Was bedeutet das für euch als Nutzer?</p>
<p>Wenn ihr einen Browser wie Edge, Chrome, Vivaldi oder Opera verwendet, der eine eigene Synchronisation über einen entsprechenden Account des Entwicklers mitbringt, kann euch die ganze Diskussion schlichtweg egal sein. Für euch ändert sich überhaupt nichts und Browser wie Edge werden bei Features wie der Synchronisation Mitte März natürlich nicht ihren Dienst einstellen. Kleinere Browser, die eben die privaten Schnittstellen verwendet und die Nutzung des Google-Accounts angeboten haben, stehen dafür natürlich vor einem Dilemma. Nutzer von Firefox und Safari sind sowieso ganz außenvor.</p>
<p>Dass Google ein dominanter Player im Bereich des Internets ist, stimmt zwar, greift aber mit Blick auf Chromium in der Art, wie bei der aktuellen Diskussion argumentiert wird, viel zu kurz. Tatsache ist letztlich, dass es sich bei Chromium mittlerweile um einen Industriestandard handelt, der sich nicht nur auf Browser beschränkt, sondern in verschiedenen Formen auch bei zahlreichen Desktop- und Mobile-Apps, Entwicklertools wie Qt und .NET und nicht zuletzt auch als Basis für die vielen verschiedenen JavaScript-Frameworks &#8211; einschließlich dem allgegenwärtigen Node.js &#8211; die tragende Rolle einnimmt.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Forms: Einfach Umfragen erstellen</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-forms-einfach-umfragen-erstellen</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tobias Scholze]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Jan 2021 15:01:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79920</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms7-660x330.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" /></div>Im Microsoft Office Ökosystem gibt es viele Programme und Dienste, welche ich bislang noch nie benutzt habe. Dazu gehörte bis vor wenigen Tagen auch Microsoft Forms. Eine einfache Oberfläche, um Umfragen Quizrunden und dergleichen zu erstellen. Szenario Für unsere Dr. Windows Beitragsreihen (#rTsd-App, Lesertests) bezüglich des bald in Deutschland erscheinenden Surface Duos wollte ich einmal [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms7-660x330.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" /></div><p>Im Microsoft Office Ökosystem gibt es viele Programme und Dienste, welche ich bislang noch nie benutzt habe. Dazu gehörte bis vor wenigen Tagen auch <a href="https://www.office.com/launch/forms?auth=1" target="_blank" rel="noopener">Microsoft Forms</a>. Eine einfache Oberfläche, um Umfragen Quizrunden und dergleichen zu erstellen.</p>
<p><strong>Szenario</strong></p>
<p>Für unsere Dr. Windows Beitragsreihen (<a href="https://www.drwindows.de/news/rtsd-road-to-surface-duo-das-entwicklertagebuch-teil-11-das-feuer-brennt-wieder" target="_blank" rel="noopener">#rTsd-App</a>, <a href="https://www.drwindows.de/news/das-surface-duo-im-lesertest-teil-2" target="_blank" rel="noopener">Lesertests</a>) bezüglich des bald in Deutschland erscheinenden Surface Duos wollte ich einmal allen mir bekannten Surface Duo Nutzern eine kleine Umfrage zukommen lassen, um daraus dann einen Beitrag für unsere Community zu basteln.</p>
<p><strong>Kurz erwähnt</strong></p>
<p>Falls ihr auch ein Microsoft Surface Duo besitzt und nicht meine E-Mail erhalten habt, <a href="https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=DQSIkWdsW0yxEjajBLZtrQAAAAAAAAAAAAMAAInaqW9UMkFaNlJYRk1QRlkzWDVGNFhXTDNFNEg2My4u" target="_blank" rel="noopener">hier findet ihr die Umfrage</a> und über eine E-Mail an <a href="mailto:tobias@drwindows.de">tobias@drwindows.de</a> würde ich mich ebenso freuen. Ihr wisst ja, von der Community für die Community.</p>
<p><strong>Auch mit einem kostenfreien Microsoft Konto nutzbar</strong></p>
<p>Anders als manch andere Office Dienste von Microsoft ist Forms auch mit jedem kostenfreien Microsoft Account nutzbar und lebt anschließend in eurem OneDrive. Die manchmal aufdringliche Werbung bezüglich Microsoft 365 kann man mit etwas Übung auch gut ignorieren.</p>
<p><strong>Einfaches Erstellen einer Umfrage</strong></p>
<p>Die Oberfläche ist simpel und sehr funktional gehalten. Ihr könnt blockbasiert, also Frage für Frage, eure Umfrage aufbauen. Dabei kann jeder Abschnitt genau eine Art von Fragen beinhalten. Zur Auswahl stehen lange und kurze Textantworten, Sternebewertungen oder einfache Auswahllisten. Natürlich kann man hier jeweils einstellen, ob die ausgewählte Frage verpflichtend sein soll oder eben nicht.</p>
<p>Um öde Formulare etwas aufzupeppen, bietet hier Microsoft die Möglichkeit, verschiedene und teils sehr kindlich kreative Designs auswählen und Fragestellungen mit Bildern etwas lebendiger zu gestalten.</p>
<p>Wer komplexere Umfragen erstellen möchte, kann auch die aus dem Geschäftsleben bekannten „Likert“ Feldern in das Formular integrieren.</p>

<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms1.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms1-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms2.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms2-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms8.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms8-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms6.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms6-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms4.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms4-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms3.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms3-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms7.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms7-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>

<p><strong>Quiz und Co.</strong></p>
<p>Nach den Vorlagen zu urteilen sind auch kreative Quizrunden und andere „Frage-beantworte“-Spielchen mit Microsoft Forms möglich. Dies habe ich nicht ausprobiert. Falls ihr damit Erfahrungen habt, lasst es uns bitte in den Kommentaren wissen.</p>
<p><strong>Teilen und Antworten sehen</strong></p>
<p>Unter dem etwas verwirrenden Punkt „Senden“ könnt ihr euren Link zu eurer Umfrage abrufen und kopieren, aber auch direkt per E-Mail versenden. Um hier etwas Persönliches zu integrieren, erlaubt euch Forms eine personalisierte „Danke“-E-Mail an eure Teilnehmer zu hinterlegen.</p>
<p><strong>Man braucht Forms nicht oft, dennoch ist es gut, so etwas zu haben</strong></p>
<p>Die Anzahl an Formularen, Umfragen und Quizzes, die ich in meinem Privatleben im Jahr erstelle, ist wohl an einer Hand abzuzählen. Dennoch, falls man einmal in die Situation kommt so etwas zu benötigen ist es praktisch, einen Dienst zu kennen, dem man vertraut und der vertrauten Ökosystem lebt.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Edge: Entwickler suchen persönlichen Kontakt zu den Nutzern</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-entwickler-suchen-persoenlichen-kontakt-zu-den-nutzern</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-entwickler-suchen-persoenlichen-kontakt-zu-den-nutzern#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Jan 2021 12:59:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79997</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Neues Microsoft Edge Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Insider- und Feedback-Programme gibt es zu beinahe jedem Microsoft-Produkt. Mal fühlt man sich gut, mal weniger gut eingebunden. Das Windows Insider Programm beispielsweise hat im Vergleich zu seinen Anfangszeiten ganz viel Luft nach oben, während man das Edge-Vorschauprogramm durchaus als vorbildlich bezeichnen kann. Auf eingereichtes Feedback erhält man oft eine Antwort, in den offiziellen Foren [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Neues Microsoft Edge Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Insider- und Feedback-Programme gibt es zu beinahe jedem Microsoft-Produkt. Mal fühlt man sich gut, mal weniger gut eingebunden. Das Windows Insider Programm beispielsweise hat im Vergleich zu seinen Anfangszeiten ganz viel Luft nach oben, während man das Edge-Vorschauprogramm durchaus als vorbildlich bezeichnen kann.</p>
<p>Auf eingereichtes Feedback erhält man oft eine Antwort, in den offiziellen Foren informieren die Entwickler ausführlich über geplante Weiterentwicklungen und geben dabei tiefe technische Einblicke. Eben genau das, was man sich unter einem &#8222;Insider Programm&#8220; auch tatsächlich vorstellt.</p>
<p>Nun geht man noch einen Schritt weiter und sucht Nutzer, die bereit sind, in einen direkten und persönlichen Austausch zu treten: Mit dem <a href="https://ux.microsoft.com/Panel/EdgeInsiders" target="_blank" rel="noopener">Microsoft Edge Insider Panel</a>. Wer sich hier einschreibt, erklärt sich bereit, von Zeit zu Zeit persönlich kontaktiert und zu Microsoft Edge befragt zu werden. Auf diese Weise hat man die Chance, noch mehr über die Entwicklung zu erfahren und diese möglicherweise sogar zu beeinflussen. Eventuell ist mit der Teilnahme auch ein exklusiver Zugriff auf neue Funktionen verbunden, denn die Anmeldung ist durchaus förmlich, unter anderem muss man bestätigen, die auf diesem Weg erhaltenen Informationen vertraulich zu behandeln.</p>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-entwickler-suchen-persoenlichen-kontakt-zu-den-nutzern/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nach dem Verkauf von Honor: Huawei plant wohl Einstellung der P- und Mate-Reihe</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/nach-dem-verkauf-von-honor-huawei-plant-wohl-einstellung-der-p-und-mate-reihe</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/nach-dem-verkauf-von-honor-huawei-plant-wohl-einstellung-der-p-und-mate-reihe#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Jan 2021 12:15:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79991</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Obwohl mit dem Demokraten Joe Biden ein neuer Präsident an der Spitze der Vereinigten Staaten steht, sind die Auswirkungen des Handelskonflikts mit China als Vermächtnis der Trump-Administration geblieben. Einer der Leidtragenden war seit jeher Huawei, die besonders bei den Smartphones in immer schwierigere Fahrwasser geraten. Auf die Google-Dienste muss man schon lange verzichten und konnte [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/12/huawei_mate_10_lite-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Obwohl mit dem Demokraten Joe Biden ein neuer Präsident an der Spitze der Vereinigten Staaten steht, sind die Auswirkungen des Handelskonflikts mit China als Vermächtnis der Trump-Administration geblieben. Einer der Leidtragenden war seit jeher Huawei, die besonders bei den Smartphones in immer schwierigere Fahrwasser geraten. Auf die Google-Dienste muss man schon lange verzichten und konnte mit der AppGallery als eigenem Pendant bei der breiten Masse im Westen nur mäßig punkten. Anschließend folgte der Verkauf von Honor und auch Harmony OS als großem Hoffnungsträger entpuppt sich wohl nur als weiteres Android-Derivat.</p>
<p>Nach einem Bericht von Reuters könnte es nun in Kürze zu weiteren Einschränkungen kommen, denn der Konzern aus der Metropole Shenzhen soll die Einstellungen der P- und Mate-Reihe planen, womit man künftig auch auf seine Flaggschiffe im Premium-Segment und der oberen Mittelklasse verzichten würde. Sowohl von Huawei als auch der chinesischen Regierung wurde der Bericht zwar dementiert, aber gerade im eigentlich so wichtigen westlichen Markt kennt die Attraktivität der Huawei-Smartphones nur eine Richtung &#8211; nach unten. Dass es also zu weiteren Einschnitten kommen wird, wenn Huawei selbst nicht bald ein Befreiungsschlag gelingt bzw. sich die Regierungen von Joe Biden und Xi Jinping einigen, ist mehr als wahrscheinlich.</p>
<p>Unterm Strich könnte sich der Markt für Android-Smartphones in den kommenden Monaten ziemlich lichten. Das Handelskonflikt ist für alle chinesischen Hersteller eine Belastung, zumal auch Xiaomi mittlerweile auf der Entity List gelandet ist und andere wie Oppo, Vivo und auch Honor weiter genau hinschauen werden. Gleichzeitig sind einstige Schwergewichte wie Sony, LG und HTC mittlerweile sehr tief gefallen und denken zum Teil auch über einen Verkauf oder die Einstellung ihrer Sparte nach. Was bleibt, sind Samsung sowie &#8211; mit Einschränkungen &#8211; Nokia und Google selbst, die bisher zumindest nach außen hin relativ unbeeindruckt weiter ihr Ding durchziehen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/nach-dem-verkauf-von-honor-huawei-plant-wohl-einstellung-der-p-und-mate-reihe/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Digitalunterricht: Microsoft und Deutsche Telekom schnüren Bildungspaket</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/digitalunterricht-microsoft-und-deutsche-telekom-schnueren-bildungspaket</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/digitalunterricht-microsoft-und-deutsche-telekom-schnueren-bildungspaket#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Jan 2021 11:48:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79988</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_telekom_bildungspakt.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Digitaler Bildungspakt von Microsoft und Telekom" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_telekom_bildungspakt.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_telekom_bildungspakt-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_telekom_bildungspakt-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Homeschooling &#8211; ein Begriff, der im Jahr 2020 mindestens so populär wurde wie Homeoffice, und der mit noch größeren Herausforderungen verbunden ist. Schüler und Eltern wurden ins kalte und unruhige Wasser geworden, aber nicht nur sie waren unvorbereitet, das deutsche Schulwesen war es auch. Leider wurde die &#8222;Verschnaufpause&#8220; in den Sommermonaten nicht genutzt, um den [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_telekom_bildungspakt.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Digitaler Bildungspakt von Microsoft und Telekom" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_telekom_bildungspakt.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_telekom_bildungspakt-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_telekom_bildungspakt-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Homeschooling &#8211; ein Begriff, der im Jahr 2020 mindestens so populär wurde wie Homeoffice, und der mit noch größeren Herausforderungen verbunden ist. Schüler und Eltern wurden ins kalte und unruhige Wasser geworden, aber nicht nur sie waren unvorbereitet, das deutsche Schulwesen war es auch. Leider wurde die &#8222;Verschnaufpause&#8220; in den Sommermonaten nicht genutzt, um den digitalen Unterricht konzeptionell voranzutreiben, darum begann das Drama im Herbst direkt wieder von vorne.</p>
<p>Dazu kommt, dass nicht nur über Konzepte, sondern auch über die einzusetzenden Produkte heiß diskutiert wird. Microsoft steht dabei immer wieder im Fokus, denn sie haben unbestritten gute Services im Angebot, gleichzeitig werden jedoch Datenschutz und Privatsphäre angeprangert wie zuletzt in <a href="https://www.drwindows.de/news/streit-um-microsoft-365-in-baden-wuerttembergs-schulen" target="_blank" rel="noopener">Baden-Württemberg</a>.</p>
<p>Nun gibt es einen neuen Vorstoß: Microsoft und die Deutsche Telekom haben sich zusammengetan und ein <strong><a href="https://cloud.telekom.de/de/software/office-365/schulen" target="_blank" rel="noopener">Bildungspaket</a></strong> geschnürt, das nicht nur in der heißen Phase der Pandemie und beim Homeschooling zum Einsatz kommen soll, sondern auch dazu gedacht ist, den Präsenzunterricht zu unterstützen.</p>
<p>Die Technologie kommt von Microsoft: Nicht nur Office 365 mit den Office-Programmen, Outlook, Teams und Co. ist Bestandteil des Pakets, Lehrkräfte und Schüler werden darüber hinaus mit Surface-Endgeräten ausgestattet. Die Telekom unterstützt mit Beratungsleistungen, dabei soll es unter anderem auch explizit um die Frage gehen, wie die Microsoft-Lösungen DSGVO-konform eingesetzt werden können.</p>
<p>Hagen Rickmann, Geschäftsführer für den Bereich Geschäftskunden bei der Telekom Deutschland, wird in der <a href="https://www.telekom.com/de/medien/medieninformationen/detail/zukunft-bilden-telekom-und-microsoft-praesentieren-digitales-bildungspaket-fuer-schulen-616548" target="_blank" rel="noopener">Pressemeldung</a> wiefolgt zitiert:</p>
<p><em>&#8222;Wir möchten besonders den schulischen Bereich digital unterstützen. Mit dem Ziel von modernem mediengestütztem Unterricht durch vernetztes, zeit- und raumunabhängiges Lernen. Zusammen mit unserem Partner Microsoft stellen wir den Schulen ein Gesamtpaket für den Unterricht in virtuellen Klassenzimmern und hybriden Unterricht bereit. So können sich Schulen und Lehrer:innen darauf konzentrieren, unsere Kinder fit für die Welt von morgen zu machen.“</em></p>
<p>Andreas Kleinknecht von Microsoft ergänzt:</p>
<p><em>&#8222;Unser aller Ziel muss es sein, Deutschland als Bildungsstandort nicht nur zu erhalten, sondern zu stärken. Schülerinnen und Schülern soll ein zukunftsorientiertes Lernen ermöglicht werden. Wir können nicht erwarten, dass die Pausenglocke von allein eine digitale Zukunft für unsere Kinder einläutet. Gemeinsam mit der Telekom bieten wir Schulen ein Lösungspaket. Das kann schnell und sicher umgesetzt und auf bestehende Anforderungen individuell abgestimmt werden. So bleiben unsere Kinder anschlussfähig in einer zunehmend vernetzten Welt und Wirtschaft.&#8220;</em></p>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/digitalunterricht-microsoft-und-deutsche-telekom-schnueren-bildungspaket/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Windows 10 und das &#8222;kleine&#8220; Frühlingsupdate: Insider-Version bestätigt Gerüchte</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/windows-10-und-das-kleine-fruehlingsupdate-insider-version-bestaetigt-geruechte</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/windows-10-und-das-kleine-fruehlingsupdate-insider-version-bestaetigt-geruechte#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Jan 2021 07:17:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79967</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Was die Entwicklung von Windows 10 im Jahr 2021 angeht, gibt es eine ganze Menge von Gerüchten. Noch ist nichts davon offiziell, aber es verspricht immerhin mal wieder ein spannendes Jahr zu werden und es wird sicher viele Dinge geben, über die es sich zu diskutieren lohnt. Die erste Jahreshälfte verspricht allerdings wenig Spektakuläres: Schon [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Was die Entwicklung von Windows 10 im Jahr 2021 angeht, gibt es eine ganze Menge von Gerüchten. Noch ist nichts davon offiziell, aber es verspricht immerhin mal wieder ein spannendes Jahr zu werden und es wird sicher viele Dinge geben, über die es sich zu diskutieren lohnt.</p>
<p>Die erste Jahreshälfte verspricht allerdings wenig Spektakuläres: Schon lange hält sich die Vermutung, das Frühlingsupdate (Version 21H1) könnte erneut eine Art &#8222;Service Pack&#8220; werden, das nur wenige Änderungen enthält und auf der letztjährigen Version 2004 aufsetzt.</p>
<p>Die &#8222;Bestätigung&#8220; dafür zeigt sich nun bei einigen Windows Insidern, ihnen wird die Version 21H1 als Build 19043 angezeigt (via <a href="https://www.windowslatest.com/2021/01/25/new-leak-hints-at-windows-10-21h1-feature-update-with-build-19043/" target="_blank" rel="noopener">WindowsLatest</a>).</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/21H1_19043.jpg" data-rel="lightbox-gallery-xTl1lnNY" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79968" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/21H1_19043.jpg" alt="21H1 als Build 19043" width="591" height="252" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/21H1_19043.jpg 591w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/21H1_19043-300x128.jpg 300w" sizes="(max-width: 591px) 100vw, 591px" /></a></p>
<p>Damit würde nach 19041 für Version 2004 und 19042 für 20H2 also erneut wieder nur minimal hochgezählt, um eine optische Unterscheidung zu haben, rein technisch würden dann aber alle drei Versionen auf der exakt gleichen Basis stehen. Auch wenn das noch nicht offiziell bestätigt ist, darf man das getrost als gesicherte Erkenntnis betrachten.</p>
<p>Bewahrheitet sich eine andere Vermutung, dann wird die Build-Nummer bzw. die technische Basis in Zukunft eine weniger wichtige Rolle spielen, weil die Entwicklung neuer Windows-Funktionen davon unabhängig passiert.</p>
<p>Die spannenden Dinge werden dann mit Version 21H2 passieren. Es gibt eine weitere Vermutung, dass damit eine grundsätzliche Änderung der Entwicklungszyklen von Windows 10 eingeleitet wird: Kleine Updates im Frühling, große im Herbst &#8211; bisher war das umgekehrt. Von allen kursierenden Gerüchten setze ich hinter dieses das größte Fragezeichen, denn das würde gleichzeitig bedeuten, dass Microsoft das Supportmodell für Unternehmenskunden erneut ändern müsste. Bislang gibt es für die Herbst-Versionen länger Unterstützung, weil das die stabileren und damit bevorzugten Versionen sind.</p>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/windows-10-und-das-kleine-fruehlingsupdate-insider-version-bestaetigt-geruechte/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>iOS Rundschau KW 3/21 mit Power BI, Teams, OneDrive und Yammer</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/ios-rundschau-kw-3-21-mit-power-bi-teams-onedrive-und-yammer</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Maik Wlodarczyk]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Jan 2021 21:05:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft auf iOS]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79950</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="iOS Rundschau" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>In dieser Woche war es wieder etwas ruhiger. Power BI und OneDrive bekamen lediglich ein kleines Feature Update. Bei Microsoft Teams gibt es jetzt auch in der mobilen Version die Möglichkeit, dass Besprechungsteilnehmer Breakout-Räume betreten können. Das wird bestimmt den einen oder anderen sehr freuen. Außerdem gab es noch 5 Wartungs-Updates und 4 Beta Updates. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="iOS Rundschau" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/07/iOS-Rundschau-NEU-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>In dieser Woche war es wieder etwas ruhiger. Power BI und OneDrive bekamen lediglich ein kleines Feature Update. Bei Microsoft Teams gibt es jetzt auch in der mobilen Version die Möglichkeit, dass Besprechungsteilnehmer Breakout-Räume betreten können. Das wird bestimmt den einen oder anderen sehr freuen.</p>
<p>Außerdem gab es noch 5 Wartungs-Updates und 4 Beta Updates.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Microsoft Power BI</strong> &#8211; <em>Version 2.3.0</em></p>
<p>Benutzer mit einer Power BI-Gratislizenz können ab sofort Arbeitsbereiche, für die sie als Betrachter hinzugefügt wurden, direkt aus der Liste der Arbeitsbereiche anzeigen und auf diese zugreifen. Hinweis: Diese Änderung gilt für Inhalte, die auf einer Power BI Premium-Kapazität gehostet werden.</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: appstore // ID: 929738808) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/microsoft-power-bi/id929738808" title="‎Microsoft Power BI">‎Microsoft Power BI (Kostenlos, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Microsoft Teams</strong> &#8211; <em>Version 2.3.0</em></p>
<ul>
<li dir="ltr">Steuern Sie die Besprechungsoptionen direkt über die Registerkarte „Besprechungsdetails“</li>
<li dir="ltr">Bessere Suchergebnisse für Besprechungen. Suchen Sie Ausdrücke wie „nächste Besprechung“, „Strategiebesprechung“ usw.</li>
<li dir="ltr">Mobile Besprechungsteilnehmer können Breakout-Räumen beitreten</li>
<li dir="ltr">Teams verwendet standardmäßig die Designeinstellung Ihres Geräts</li>
</ul>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: appstore // ID: 1113153706) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/microsoft-teams/id1113153706" title="‎Microsoft Teams">‎Microsoft Teams (Kostenlos, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Microsoft OneDrive</strong> &#8211; <em>Version 12.14</em></p>
<p>Für Live-Fotos, bei denen der „Live&#8220;-Aspekt während der Bearbeitung eingestellt wurde, wurde die App verwendet, um das Foto und das Video hochzuladen, was unerwartet war. Dies wurde behoben und jetzt wird in diesem Szenario nur das Foto hochgeladen. Vielen Dank an diejenigen, die uns darauf hingewiesen haben und uns geholfen haben, uns zu verbessern.</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: appstore // ID: 477537958) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/microsoft-onedrive/id477537958" title="‎Microsoft OneDrive">‎Microsoft OneDrive (Kostenlos<sup>+</sup>, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Yammer</strong> &#8211; <em>Version 8.1.0</em></p>
<ul>
<li>Wir haben eine Wischgeste in der Communityliste hinzugefügt, die Benutzern das Verwerfen ausstehender Anforderungen für die Teilnahme an privaten Communities ermöglicht.</li>
<li dir="ltr">Wir haben ein Problem behoben, das verursacht hat, dass die Option „Posten erneut versuchen“ nicht erfolgreich war.</li>
</ul>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: appstore // ID: 289559439) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/yammer/id289559439" title="‎Yammer">‎Yammer (Kostenlos, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Wartungs- und Bugfix-Updates</h3>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: appstore // ID: 951937596) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/microsoft-outlook/id951937596" title="‎Microsoft Outlook">‎Microsoft Outlook (Kostenlos<sup>+</sup>, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: appstore // ID: 1047318566) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/power-apps/id1047318566" title="‎Power Apps">‎Power Apps (Kostenlos, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: appstore // ID: 288429040) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/linkedin-business-netzwerk/id288429040" title="‎LinkedIn: Business-Netzwerk">‎LinkedIn: Business-Netzwerk (Kostenlos<sup>+</sup>, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: appstore // ID: 1219301037) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/microsoft-planner/id1219301037" title="‎Microsoft Planner">‎Microsoft Planner (Kostenlos, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: appstore // ID: 605841731) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://apps.apple.com/de/app/skype-for-business/id605841731" title="‎Skype for Business">‎Skype for Business (Kostenlos, App Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<p>&nbsp;</p>
<h3></h3>
<h3>BETA-Updates</h3>
<ul>
<li>Microsoft Outlook &#8211; <em>Version 4.2103.0</em></li>
<li>Microsoft OneDrive &#8211; <em>Version 12.15</em></li>
<li>Microsoft Whiteboard &#8211; <em>Version 21.10111.0</em></li>
<li>Microsoft SwiftKey-Tastatur &#8211; <em>Version 2.8.7</em></li>
</ul>
<p>&nbsp;</p>
<p>In dieser <a href="https://www.drwindows.de/microsoft-apps-und-dienste-auf-ios/126849-allgemeine-informationen-ios-rundschau.html"><span class="s1">Liste</span></a> stehen alle Microsoft Apps für iOS, die in den iOS-Rundschauen auf Updates überprüft werden. Falls ihr uns Hinweise zu App-Updates senden möchtet, könnt ihr sie gerne an iOSRundschau(at)drwindows.de senden.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple M1: Microsoft Edge steht nun auch in der stabilen Version bereit</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/apple-m1-microsoft-edge-steht-nun-auch-in-der-stabilen-version-bereit</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/apple-m1-microsoft-edge-steht-nun-auch-in-der-stabilen-version-bereit#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Jan 2021 12:21:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft auf MacOS]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79916</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Neues Microsoft Edge Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Kurz notiert: Wenn ihr einen neuen Mac auf Basis von Apple Silicon verwendet, könnt ihr euch nun über eine vollständige native Unterstützung von Microsoft Edge freuen. Nachdem Microsoft Mitte Dezember zunächst den Canary Channel auf die neue Basis umgestellt hatte, folgten Mitte Januar der Dev und der Beta Channel nach. Mit dem Release der stabilen [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Neues Microsoft Edge Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Kurz notiert: Wenn ihr einen neuen Mac auf Basis von Apple Silicon verwendet, könnt ihr euch nun über eine vollständige native Unterstützung von Microsoft Edge freuen. Nachdem Microsoft Mitte Dezember zunächst den <a href="https://www.drwindows.de/news/edge-canary-erste-version-fuer-macos-mit-apple-m1-kann-nun-getestet-werden">Canary Channel</a> auf die neue Basis umgestellt hatte, folgten <a href="https://www.drwindows.de/news/apple-m1-microsoft-weitet-verfuegbarkeit-von-edge-auf-den-dev-und-beta-channel-aus">Mitte Januar</a> der Dev und der Beta Channel nach. Mit dem Release der stabilen Version von Edge 88.x wurde nun auch der letzte Channel auf den neuen Stand gebracht.</p>
<p>Die Umstellung sollte normalerweise automatisch erfolgen, Nutzer können dies aber über den Aktivitätsmanager überprüfen. Was Edge 88.x ansonsten für Verbesserungen mitbringt, hatte euch Martin gestern in <a href="https://www.drwindows.de/news/grosses-update-microsoft-edge-88-bringt-neues-bei-sicherheit-privatsphaere-und-performance">diesem</a> Beitrag schon zusammengefasst.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/apple-m1-microsoft-edge-steht-nun-auch-in-der-stabilen-version-bereit/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Preiserhöhung für Xbox Live Gold zurückgenommen: Microsoft macht sich lächerlich</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/preiserhoehung-fuer-xbox-live-gold-zurueckgenommen-microsoft-macht-sich-laecherlich</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/preiserhoehung-fuer-xbox-live-gold-zurueckgenommen-microsoft-macht-sich-laecherlich#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Jan 2021 09:46:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79892</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Xbox.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Xbox.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Xbox-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Xbox-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Am Freitagnachmittag hatte Microsoft angekündigt, die Preise für Xbox Live Gold in den USA um 100 Prozent zu erhöhen. Für den deutschen Markt fiel die Erhöhung weniger drastisch aus, dennoch gab es auch hierzulande heftige Kritik. Nun hat Microsoft eine 180-Grad-Wendung hingelegt: Die Preise bleiben, wie sie sind, und noch mehr: Für Free-to-Play Games ist [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Xbox.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Xbox.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Xbox-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Xbox-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Am Freitagnachmittag hatte Microsoft angekündigt, die Preise für Xbox Live Gold in den USA um 100 Prozent zu erhöhen. Für den deutschen Markt fiel die Erhöhung weniger drastisch aus, dennoch gab es auch hierzulande heftige Kritik. Nun hat Microsoft eine 180-Grad-Wendung hingelegt: Die Preise bleiben, wie sie sind, und noch mehr: Für Free-to-Play Games ist künftig keine Gold-Mitgliedschaft mehr nötig.</p>
<p>Im <a href="https://news.xbox.com/en-us/2021/01/22/update-on-xbox-live-gold-pricing/" target="_blank" rel="noopener">aktualisierten Blogpost</a> schreibt man, dass man einen Fehler gemacht habe und dafür zurecht kritisiert wurde, artig bedankt man sich am Ende auch noch für das Feedback. In den sozialen Medien sehe ich, dass einige Gamer sich für den Schritt bedanken und sich freuen, wie gut Microsoft auf Feedback reagiert.</p>
<p>Ich kann beim besten Willen nicht dankbar sein. Im Gegenteil, ich bin richtig sauer. Wie dumm kann man sich eigentlich anstellen? Hatte man ernsthaft geglaubt, die VERDOPPELUNG des bisherigen Preises im Heimatland würde von den Usern achselzuckend zur Kenntnis genommen werden?</p>
<p>Für mich gibt es im Grunde nur zwei Versionen dieser Geschichte: Entweder, der Ablauf der Ereignisse war von Anfang an so geplant, dann war es ein selten dämlicher PR-Stunt. Oder aber, man hat wirklich gedacht, man könne das einfach so lautlos über die Bühne bringen &#8211; dann war es nur dämlich.</p>
<p>Unter dem Strich bleibt: Unveränderte Preise für Xbox Live Gold, und das wohl für sehr lange Zeit, weil Microsoft diese ganz sicher so bald nicht mehr anfassen wird, und ein gleichzeitig insgesamt attraktiveres Xbox-Ökosystem, in dem man kostenlose Spiele wirklich kostenlos spielen kann.</p>
<p>Also insgesamt eine ausnahmslos gute Sache, wäre sie nicht in eine Kommunikation eingebettet, die selbst für Microsofts Verhältnisse noch derart stümperhaft war, dass es mich für den Moment einfach nur fassungslos zurücklässt.</p>
<p>Ich werde das mal zu Hause durchspielen. Ich werde meiner Frau ankündigen, dass ich mir eine Geliebte nehme, und wenn sie dann ausflippt, dann werde ich sagen &#8222;Danke für dein Feedback, ich lasse es sein&#8220;.<br />
Der Theorie nach müsste sie mich anschließend mehr lieben. In der Praxis wird sie mir danach weniger Vertrauen entgegenbringen. Und das ist auch genau der Schaden, der hier angerichtet wurde.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/preiserhoehung-fuer-xbox-live-gold-zurueckgenommen-microsoft-macht-sich-laecherlich/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>26</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Focus on Windows: Microsoft und die .NET Foundation laden zum digitalen Event</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/focus-on-windows-microsoft-und-die-net-foundation-laden-zum-digitalen-event</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/focus-on-windows-microsoft-und-die-net-foundation-laden-zum-digitalen-event#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Jan 2021 07:41:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79884</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/DotNet-Foundation.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="DotNet Foundation" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/DotNet-Foundation.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/DotNet-Foundation-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/DotNet-Foundation-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Wenn ihr euch für die Entwicklung von Windows-Apps interessiert und euch nebenbei auch noch mit .NET beschäftigt, könnt ihr euch den 25. Februar schonmal im Kalender anstreichen. Microsoft und die .NET Foundation veranstalten zu diesem Zeitpunkt ein digitales Event, welches sich konkret um die Entwicklung von Desktop-Apps mit .NET 5 drehen soll und auf dem [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/DotNet-Foundation.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="DotNet Foundation" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/DotNet-Foundation.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/DotNet-Foundation-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/DotNet-Foundation-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Wenn ihr euch für die Entwicklung von Windows-Apps interessiert und euch nebenbei auch noch mit .NET beschäftigt, könnt ihr euch den 25. Februar schonmal im Kalender anstreichen. Microsoft und die .NET Foundation veranstalten zu diesem Zeitpunkt ein digitales Event, welches sich konkret um die Entwicklung von Desktop-Apps mit .NET 5 drehen soll und auf dem neben Mitarbeitern von Microsoft auch Leute aus der Community sprechen sollen. Die genaue Liste der Sprecher sowie die Uhrzeit werden aber noch bekannt gegeben.</p>
<p>Die Liste der Themen umfasst die UI-Frameworks WinForms und WPF im Zusammenspiel mit .NET 5, neue Verbesserungen für die Werkzeuge in Visual Studio 2019, die Einbindung von Cloud-Funktionen in Desktop-Apps und mehr. Einen ersten Ausblick auf .NET 6, was im November erscheinen und wieder eine LTS-Version sein wird, soll es ebenfalls geben. Nähere Informationen könnt ihr in den kommenden Wochen auf <a href="https://focus.dotnetconf.net/">dieser</a> Seite abrufen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/focus-on-windows-microsoft-und-die-net-foundation-laden-zum-digitalen-event/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
