<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dr. Windows</title>
	<atom:link href="http://www.drwindows.de/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.drwindows.de/news</link>
	<description>Am Puls von Microsoft</description>
	<lastBuildDate>Thu, 14 Jan 2021 14:01:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6</generator>
	<item>
		<title>Samsung Galaxy S21 Serie: Auf der Suche nach der neuen Vernunft</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/samsung-galaxy-s21-serie-auf-der-suche-nach-der-neuen-vernunft</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/samsung-galaxy-s21-serie-auf-der-suche-nach-der-neuen-vernunft#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 15:00:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79476</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_titelbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Samsung Galaxy S21 Serie" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_titelbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_titelbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_titelbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Stell dir vor, du bist der Hersteller eines Geräts und dennoch der Letzte, der darüber spricht. So erging es Samsung einmal mehr mit seinen Smartphones der S21-Serie, die heute ganz offiziell enthüllt wurde. Außerdem geht mit den Galaxy Buds Pro die neueste In-Ear-Generation an den Start. Ein Geheimnis war nichts mehr von alldem. Spezifikationen, Bilder, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_titelbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Samsung Galaxy S21 Serie" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_titelbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_titelbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_titelbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Stell dir vor, du bist der Hersteller eines Geräts und dennoch der Letzte, der darüber spricht. So erging es Samsung einmal mehr mit seinen Smartphones der S21-Serie, die heute ganz offiziell enthüllt wurde. Außerdem geht mit den Galaxy Buds Pro die neueste In-Ear-Generation an den Start.</p>
<p>Ein Geheimnis war nichts mehr von alldem. Spezifikationen, Bilder, Preise, ja selbst die Pressemitteilung &#8211; restlos alle Informationen machten bereits im Vorfeld die Runde.</p>
<p>Ich habe in letzter Zeit keinen Hehl daraus gemacht, dass mich die Gerätekategorie Smartphone zunehmend langweilt. Es gibt hier keine besonderen Neuerungen mehr, so manche &#8222;Innovation&#8220; wird außerdem nur der Veränderung wegen eingeführt. Mein Lieblingsbeispiel sind in diesem Zusammenhang immer wieder die Fingerabdrucksensoren im Display, die in jeder Hinsicht eine Verschlechterung gegenüber den Sensoren im Gehäuse sind.</p>
<p>Als Samsung im letzten Jahr beim S20 Ultra einen Kamera-Turm auf die Rückseite stellte, war für mich klar, dass die Dinge endgültig außer Kontrolle geraten sind.</p>
<p>Die S21-Serie zeigt mir allerdings, dass es noch Hoffnung gibt. Samsung hat zumindest eine deutlich elegantere Design-Lösung für die immer noch sehr mächtige Kamera gefunden und sendet auch an anderer Stelle Signale der Vernunft. Ich habe angesichts der nach wie vor saftigen Preise dennoch mit mir gehadert, ob ich das so in die Überschrift schreiben kann.</p>
<p>Samsung packt weder ein Ladegerät noch ein Headset in die Verpackung. Wenn das mit Nachhaltigkeit begründet wird, dann klingt das vernünftig, ist aber gleichzeitig verdächtig &#8211; wahrscheinlich will der Hersteller einfach nur sparen. Das stimmt, der Kunde spart allerdings mit: Das Samsung S21 Ultra ist in der Basisversion 100 Euro günstiger als das Vorjahresmodell, beim Topmodell sind es 120 Euro. Das S21 mit 128 GB Speicher kostet sogar 150 Euro weniger als die 5G-Version des S20 vom letzten Jahr.</p>
<p>5G ist beim S21 übrigens Standard. Und wo wir gerade über Speicher reden: Dieser ist nicht mehr erweiterbar. Die S21-Modelle bieten zwar Dual SIM, unterstützen aber keine microSD-Karten mehr. Ich habe seit Jahren keine Speicherkarte mehr verwendet, es wird aber sicher Kunden geben, für die das ein schmerzhafter Einschnitt oder gar ein No-Go ist.</p>
<p>In allen Geräten der S21-Serie steckt der dieser Tage vorgestellte Exynos 2100, der die vergleichsweise schwache Leistung der hauseigenen Samsung-Chips der letzten Jahre vergessen machen soll. Unter anderem deshalb, weil man sich bei Samsung vom eigenen Chipdesign verabschiedet und auf das ARM-Referenzmodell setzt. In diesem Punkt scheint man also ebenfalls zur Vernunft gekommen zu sein.</p>
<p>Kommen wir zu den einzelnen Modellen. Wie gewohnt gibt es ein S21, ein S21+ und ein S21 Ultra, die sich in Displaygröße, Kamera-Ausstattung, Akkukapazität und einigen weiteren Details unterscheiden.</p>
<ul>
<li>Galaxy S21: 6,2 Zoll, 2.400x.1080 Pixel, 4.000 mAh Akku, 3fach-Hauptkamera mit 64/12/12 MP</li>
<li>Galaxy S21+: 6,7 Zoll, 2.400&#215;1.080 Pixel, 4.800 mAh Akku, 3fach-Hauptkamera mit 64/12/12 MP</li>
<li>Galaxy S21 Ultra: 6,8 Zoll, 3.200&#215;1.440 Pixel, 5.000 mAh Akku, 4fach-Hauptkamera mit 108/12/10/10 MP</li>
</ul>
<p>Wer alles ganz genau wissen möchte &#8211; nachfolgend die Datenblätter:</p>
<ul>
<li><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Produktdetails_Galaxy_S21_5G.pdf">Produktdetails_Galaxy_S21_5G</a></li>
<li><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Produktdetails_Galaxy_S21_5G-1.pdf">Produktdetails_Galaxy_S21+_5G</a></li>
<li><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Produktdetails_Galaxy_S21_Ultra_5G.pdf">Produktdetails_Galaxy_S21_Ultra_5G</a></li>
</ul>
<p>Den von mir vielgescholtenen Fingerabdrucksensor unter dem Display will Samsung enorm verbessert haben. Er ist deutlich größer und entsprechend leichter zu treffen, gleichzeitig soll er schneller und zuverlässiger sein. Ich bin gespannt.</p>
<p>Bei der Microsoft-Integration bleibt alles beim Alten, anders als bei den letztjährigen Modellen gibt es keine neuen Funktionen, die exklusiv an das neue Gerät gebunden sind.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21.jpg" data-rel="lightbox-gallery-AYW2fk4o" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79479" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21.jpg" alt="Samsung Galaxy S21" width="1500" height="821" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21-300x164.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21-1024x560.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21-768x420.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21-643x352.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a><br />
Das Samsung S21 in den Farbvarianten Phantom Gray, Phantom White, Phantom Pink und Phantom Violet. Weitere Farben wie Phantom Red und Phantom Gold gibt es exklusiv im Samsung Shop.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_plus.jpg" data-rel="lightbox-gallery-AYW2fk4o" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79480" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_plus.jpg" alt="Samsung S21 Plus" width="1500" height="854" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_plus.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_plus-300x171.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_plus-1024x583.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_plus-768x437.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_plus-643x366.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Das Samsung Galaxy S21+ in den Farbvarianten Phantom Black, Phantom Violet und Phantom Silver. Weitere Farben wie Phantom Red und Phantom Gold gibt es exklusiv im Samsung Shop.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_ultra.jpg" data-rel="lightbox-gallery-AYW2fk4o" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79481" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_ultra.jpg" alt="Samsung S21 Ultra" width="1500" height="989" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_ultra.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_ultra-300x198.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_ultra-1024x675.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_ultra-768x506.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_ultra-643x424.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Das Samsung Galaxy S21 Ultra in Phantom Black. Die zweite Farbe ist Phantom Silver, exklusiv im Samsung-Shop bekommt man es außerdem noch in Phantom Titanium,<br />
Phantom Navy und Phantom Brown.</p>
<p>Der S Pen ist selbstverständlich nicht nur zufällig auf dem Bild. Er lässt sich tatsächlich mit dem S21 Ultra verwenden, muss aber separat erworben werden. Da er sich nicht im Gehäuse versenken lässt, bietet Samsung eine Hülle an, in welcher der S Pen für den Transport untergebracht werden kann.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_ultra_pen.jpg" data-rel="lightbox-gallery-AYW2fk4o" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79497" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_ultra_pen.jpg" alt="Samsung Galaxy S21 Ultra mit S Pen" width="1500" height="1000" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_ultra_pen.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_ultra_pen-300x200.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_ultra_pen-1024x683.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_ultra_pen-768x512.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_s21_ultra_pen-643x429.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Damit kommen wir zur Verfügbarkeit und zu den Preisen: Die neuen Geräte kommen am 29. Januar auf den Markt, Vorbestellungen werden ab sofort angenommen. Vorbesteller von S21 und S21+ erhalten die Galaxy Buds Live und den Galaxy SmartTag gratis dazu, zum S21 Ultra gibt es die Galaxy Buds Pro und den SmartTag.</p>
<p>Die Preise:</p>
<ul>
<li>Galaxy S21 5G mit 128 GB und 8 GB RAM:  849 Euro</li>
<li>Galaxy S21 5G mit 256 GB und 8 GB RAM:  899 Euro</li>
<li>Galaxy S21+ 5G mit 128 GB und 8 GB RAM: 1049 Euro</li>
<li>Galaxy S21+ 5G mit 256 GB und 8 GB RAM: 1099 Euro</li>
<li>Galaxy S21 Ultra 5G mit 128 GB und 12 GB RAM: 1.249 Euro</li>
<li>Galaxy S21 Ultra 5G mit 256 GB und 12 GB RAM: 1.299 Euro</li>
<li>Galaxy S21 Ultra 5G mit 512 GB und 16 GB RAM: 1.429 Euro</li>
</ul>
<h3>Samsung Galaxy Buds Pro</h3>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_buds_pro.jpg" data-rel="lightbox-gallery-AYW2fk4o" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79498" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_buds_pro.jpg" alt="Samsung Galaxy Buds Pro" width="1500" height="1020" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_buds_pro.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_buds_pro-300x204.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_buds_pro-1024x696.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_buds_pro-768x522.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/samsung_galaxy_buds_pro-643x437.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Mit den Galaxy Buds Pro präsentiert Samsung heute außerdem die neueste Generation seiner drahtlosen Kopfhörer. Für bestmöglichen Sound hat Samsung einen 11mm-Tieftöner und einen 6,5mm-Hochtöner im Gehäuse untergebracht. Die intelligente aktive Geräuschunterdrückung soll außerdem bis zu 99 der Hintergrundgeräusche ausfiltern können.</p>
<p>Die Galaxy Buds Pro sollen außerdem auf bestimmte Situationen reagieren. Sobald der Träger zu sprechen beginnt, wird beispielsweise die Lautstärke reduziert, sodass man ein Gespräch beginnen kann, ohne am Smartphone oder an den Ohrstöpseln herumfingern zu müssen.</p>
<p>Mit IPX7 bieten die Galaxy Buds Pro außerdem die bisher höchste Wasserdichtigkeit unter den Galaxy Buds. Samsung verspricht eine Akkulaufzeit von bis zu 18 Stunden.</p>
<p>Auch die Galaxy Buds Pro erscheinen am 29. Januar und können ab sofort zum Preis von 229 Euro vorbestellt werden. Die verfügbaren Farboptionen sind Phantom Black, Phantom Silver und Phantom Violet.</p>
<ul>
<li><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Produktdetails_Galaxy_Buds_Pro.pdf">Produktdetails_Galaxy_Buds_Pro</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/samsung-galaxy-s21-serie-auf-der-suche-nach-der-neuen-vernunft/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Streit um Microsoft 365 an Baden-Württembergs Schulen</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/streit-um-microsoft-365-in-baden-wuerttembergs-schulen</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/streit-um-microsoft-365-in-baden-wuerttembergs-schulen#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 11:20:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79472</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-365-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft 365" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-365-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-365-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-365-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Wir können alles. Außer Hochdeutsch. Das ist der preisgekrönte Slogan meines Heimat-Bundeslandes Baden-Württemberg. Es gibt aber noch etwas, das wir nicht können: Digitalisierung im Bildungswesen. Das fällt allerdings weniger auf, denn das kann in Deutschland auch sonst niemand. Nicht einmal die Corona-Krise konnte diesen Prozess wirksam beschleunigen. Statt sich nach dem ersten Lockdown zu überlegen, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-365-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft 365" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-365-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-365-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-365-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Wir können alles. Außer Hochdeutsch. Das ist der preisgekrönte Slogan meines Heimat-Bundeslandes Baden-Württemberg. Es gibt aber noch etwas, das wir nicht können: Digitalisierung im Bildungswesen. Das fällt allerdings weniger auf, denn das kann in Deutschland auch sonst niemand.</p>
<p>Nicht einmal die Corona-Krise konnte diesen Prozess wirksam beschleunigen. Statt sich nach dem ersten Lockdown zu überlegen, wie man eine sinnvolle Strategie entwickeln und digitales Lernen zu einem festen Baustein werden lassen könnte, freute man sich im Sommer, dass es vorbei ist &#8211; um im Herbst ungebremst wieder vor die Wand zu fahren. Die Antwort der Schulen auf die zweite Welle war: &#8222;Fenster auf und durch&#8220;.</p>
<p>In Baden-Württemberg will man nun endlich viel mehr digital erledigen und die Antwort des Kultusministeriums darauf lautet: Microsoft 365. Das aber wiederum schmeckt weder dem Landeselternbeirat noch der Gewerkschaft Erziehung und Wissenschaft. Auch die Stuttgarter Gruppe des Chaos Computer Club hat sich kritisch zu Wort gemeldet. Sie alle fürchten um den Datenschutz, sorgen sich um eine zu starke Abhängigkeit von Microsoft und fordern stattdessen den Einsatz von Open Source Lösungen wie beispielsweise der Lernplattform Moodle. Auch Bigbluebutton für Videokonferenzen, LibreOffice oder Nextcloud stehen auf der Liste der alternativen Technologien, welche die Gegner von Microsoft 365 viel lieber im schulischen Einsatz sehen würden.</p>
<p>Das Kultusministerium hält allerdings an seiner Strategie fest und sagt unter anderem, man sei davon überzeugt, Microsoft würde sich &#8222;große Mühe geben, Datenschutzkonformität herzustellen.&#8220;</p>
<p>Ich finde diese Auseinandersetzung sehr wichtig, es ist aber unfassbar bedauerlich, dass sie jetzt stattfinden muss. Darum hätte man sich schon vor Jahren kümmern müssen, stattdessen wird jetzt gestritten, während die Bugwelle des ausgefallenen Unterrichtsstoffs immer höher wird. Das ist für mich die eigentliche Katastrophe an dieser Geschichte.</p>
<p>Die &#8222;Angst&#8220; vor Microsoft halte ich einerseits für übertrieben. Gleichzeitig kritisiere ich unser Kultusministerium aber dafür, dass sie mit Microsoft 365 den einfachen Weg gehen wollen, denn damit wird die Verantwortung erfolgreich auf ein externes Unternehmen abgewälzt. Im Zweifel kann man also sagen &#8222;dafür können wir nichts, das war Microsoft&#8220;. Mit dem Einsatz von Open Source ist dagegen nicht nur mehr Selbstbestimmung, sondern gleichzeitig auch ein deutlich höheres Maß an Selbstverantwortung verbunden. Davor darf man keine Angst haben.</p>
<p>via <a href="https://www.golem.de/news/baden-wuerttemberg-breites-buendnis-gegen-microsoft-schulcloud-2101-153363.html" target="_blank" rel="noopener">Golem</a> und <a href="https://www.heise.de/news/Streit-um-Einsatz-von-Microsoft-Produkten-im-Digitalunterricht-5023299.html" target="_blank" rel="noopener">heise</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/streit-um-microsoft-365-in-baden-wuerttembergs-schulen/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>22</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Windows 10X: Video von geleakter Version bestätigt alle Gerüchte</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/windows-10x-video-von-geleakter-version-bestaetigt-alle-geruechte</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/windows-10x-video-von-geleakter-version-bestaetigt-alle-geruechte#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 10:07:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79468</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows_10_X.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows 10X" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows_10_X.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows_10_X-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows_10_X-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Irgendwann im Frühjahr wird Microsoft Windows 10X veröffentlichen &#8211; so jedenfalls besagen es zahlreiche Gerüchte. Windows 10X wird man nicht kaufen können, es wird nur in Verbindung mit neuen Geräten vertrieben. Zielgruppe sollen vornehmlich Businesskunden sowie der Bildungsbereich. Das sind aber wie gesagt noch alles Vermutungen. Alle Gerüchte hinsichtlich dessen, was Windows 10X ist, was [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows_10_X.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows 10X" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows_10_X.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows_10_X-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/02/Windows_10_X-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Irgendwann im Frühjahr wird Microsoft Windows 10X veröffentlichen &#8211; so jedenfalls besagen es zahlreiche Gerüchte. Windows 10X wird man nicht kaufen können, es wird nur in Verbindung mit neuen Geräten vertrieben. Zielgruppe sollen vornehmlich Businesskunden sowie der Bildungsbereich. Das sind aber wie gesagt noch alles Vermutungen.</p>
<p>Alle Gerüchte hinsichtlich dessen, was Windows 10X ist, was es kann (und was nicht), scheinen sich nun durch eine geleakte Version zu bestätigen, die bereits im Netz die Runde macht: Windows 10X wird eine Art Chrome OS im Windows-Look, und leider gibt Microsoft dem neuen Produkt von Anfang an wieder die größtmögliche Hypothek mit: Windows 10X ist nämlich nicht für Windows-Nutzer gedacht, der Name ist irreführend.</p>
<p>&#8222;Windows&#8220; ist ein Desktop-Betriebssystem für Win32-Applikationen. Das ist es seit Jahrzehnten und wird es auch bleiben. Alle Versuche von Microsoft, diese Geschichte neu zu schreiben oder zu erweitern, haben in den letzten Jahren nur dazu geführt, dass sich diese Erkenntnis noch verstärkt hat. Es gibt links und rechts davon noch ein paar Technologien, für Windows selbst sind diese aber bedeutungslos. Ein Produkt auf den Markt zu bringen, das Windows heißt, aber genau das nicht kann, was Windows ausmacht, nämlich Win32-Applikationen ausführen, ist im Grunde Selbstmord. Daraus hat Microsoft offenbar aber noch immer nichts gelernt und startet mit Windows 10X einen neuen Versuch, ein Nicht-Windows als Windows zu verkaufen.</p>
<p>Das ist deshalb so bedauerlich, weil es uns so ein bisschen die Möglichkeit nimmt, uns völlig unvoreingenommen mit dem neuen Produkt zu beschäftigen und sich zu überlegen, wo und für wen es denn sinnvoll sein könnte. Stattdessen wird Windows 10X auch in den Medien immer den Zusatz des &#8222;abgespeckten&#8220; und &#8222;kastrierten&#8220; Systems mit sich herumtragen. Schade.</p>
<p>Nun endlich zu besagtem Video: Es zeigt, dass Windows 10X in der Tat keine Win32-Applikationen unterstützt und mit einer minimalistischen und aufgeräumten Oberfläche daherkommt. Den von Icons überfluteten Infobereich rechts unten gibt es nicht mehr, das Startmenü und die Taskleiste sind in die Mitte gewandert und wurden ebenfalls stark simplifiziert. Programme können ausschließlich im Vollbild gestartet werden, man kann aber zwei Programme nebeneinander &#8222;snappen&#8220; &#8211; Windows 8 lässt grüßen.</p>
<p><iframe title="Hands-on with Windows 10X for single-screen PCs" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/EPirgHua2sE?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Wenn ich das mit Chrome OS vergleiche &#8211; und das ist der einzige Vergleich, den man ziehen sollte &#8211; dann gefällt mir das sogar ausgesprochen gut. Ich werde sicher damit herumspielen und dabei versuchen, die katastrophale Namenswahl für dieses neue System zu ignorieren. Ich bin sehr gespannt, welche Marketing-Story Microsoft dazu erzählen wird. Windows 10X ist das System von Microsoft für alle, die kein Windows brauchen oder wollen &#8211; viel Spaß bei dem Versuch, das richtig zu verkaufen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/windows-10x-video-von-geleakter-version-bestaetigt-alle-geruechte/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>30</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Forms: Microsoft kündigt zahlreiche neue Funktionen für den Januar an</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/forms-microsoft-kuendigt-neue-funktionen-fuer-den-januar-an</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Jan 2021 19:51:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Office]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79461</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/microsoft_forms.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Forms" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/microsoft_forms.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/microsoft_forms-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/microsoft_forms-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsoft hat für seinen Umfragedienst Forms einige neue Funktionen angekündigt, die noch in diesem Monat an alle Nutzer verteilt werden sollen. Neu sind dabei auch visuelle Überarbeitungen, denn die Redmonder führen eine neue Homepage ein, die neben dem Desktop auch für die mobilen Browser besser optimiert wurde. Außerdem wurde die Kapazität für Umfragen in anderen [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/microsoft_forms.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Forms" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/microsoft_forms.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/microsoft_forms-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/microsoft_forms-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsoft hat für seinen Umfragedienst Forms einige neue Funktionen angekündigt, die noch in diesem Monat an alle Nutzer verteilt werden sollen. Neu sind dabei auch visuelle Überarbeitungen, denn die Redmonder führen eine neue Homepage ein, die neben dem Desktop auch für die mobilen Browser besser optimiert wurde. Außerdem wurde die Kapazität für Umfragen in anderen Apps von Microsoft 365 von 200 auf 400 Elemente verdoppelt, wenn die Umfragen ab diesem Monat erstellt wurden.</p>
<p>Der Immersive Reader steht nun auch für anonyme Nutzer zur Verfügung. Zudem kann der Text in Umfragen nun formattiert werden und die Nutzer bekommen die Möglichkeit, ihre Antworten auf Umfragen auszudrucken oder herunter zu laden. Neu ist zudem, dass man den Personenkreis, der auf die Umfrage antworten kann, auch weiter einschränken kann. Nähere Informationen findet ihr dazu im verlinkten Blogpost, Microsoft Forms selbst steht neben Unternehmenskunden auch dem klassischen Consumer zur Verfügung und kann über die Office-Oberfläche aufgerufen werden.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chronistenpflicht: Windows 10 Insider Build 21292 im Developer Kanal</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/chronistenpflicht-windows-10-insider-build-21292-im-developer-kanal</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/chronistenpflicht-windows-10-insider-build-21292-im-developer-kanal#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Jan 2021 19:15:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79455</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Insider Programm" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Für die Windows Insider im Developer Kanal hat Microsoft am Mittwochabend die Windows 10 Build 21292 veröffentlicht. Sie enthält einige Änderungen an dem neuen Modul &#8222;News and Interests&#8220; welches künftig in der Taskleiste seinen Platz finden soll. Für deutschsprachige Nutzer ist das aber ohne Bedeutung, denn bislang ist diese Neuerung nur im englischsprachigen Raum verfügbar. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Insider Programm" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Für die Windows Insider im Developer Kanal hat Microsoft am Mittwochabend die Windows 10 Build 21292 veröffentlicht. Sie enthält einige Änderungen an dem neuen Modul &#8222;News and Interests&#8220; welches künftig in der Taskleiste seinen Platz finden soll. Für deutschsprachige Nutzer ist das aber ohne Bedeutung, denn bislang ist diese Neuerung nur im englischsprachigen Raum verfügbar.</p>
<p>Es wurden diverse Fehler behoben und es wurden diverse Optimierungen vorgenommen, um bessere ortsbasierte Informationen anzuzeigen.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/news_and_interests.jpg" data-rel="lightbox-gallery-Fc4mcchh" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79456" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/news_and_interests.jpg" alt="News and Interests in Windows 10" width="1300" height="1527" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/news_and_interests.jpg 1300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/news_and_interests-255x300.jpg 255w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/news_and_interests-872x1024.jpg 872w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/news_and_interests-768x902.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/news_and_interests-643x755.jpg 643w" sizes="(max-width: 1300px) 100vw, 1300px" /></a></p>
<p>Ich hasse es, irgendwelche neuen Ideen direkt in Frage zu stellen, hier tue ich es dennoch. Welchen Nutzen man daraus ziehen soll, erschließt sich mir nämlich nicht. Meine Vermutung ist, dass hier schlichtweg Nutzerzahlen generiert werden sollen, um im Marketing anschließend erzählen zu können, wie viele Abermillionen Menschen einen bestimmten Microsoft-Dienst nutzen.</p>
<p>Trotzdem werde ich mir das anschauen, wenn es für die deutsche Version freigeschaltet wird. Da es nicht nur um die Übersetzung geht, sondern viele von Microsofts Informationsdiensten ohnehin US-zentrisch sind und im Ausland eine deutlich schlechtere Datenqualität haben, habe ich allerdings keine sehr hohen Erwartungen.</p>
<p>Eine wichtige Information gibt es noch für Besitzer von ARM-Geräten wie dem Surface Pro X, welche die Insider Build nutzen, um die 64 Bit Emulation zu testen: In dieser Build wurden zahlreiche Kompatibilitätsprobleme mit 64 Bit Apps behoben. Wenn etwas vorher noch nicht funktioniert hat, ist jetzt ein guter Zeitpunkt für einen zweiten Versuch.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/chronistenpflicht-windows-10-insider-build-21292-im-developer-kanal/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Aukey KM G12: Mechanische Gaming-Tastatur ausprobiert</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/aukey-km-g12-mechanische-gaming-tastatur-ausprobiert</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/aukey-km-g12-mechanische-gaming-tastatur-ausprobiert#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Jan 2021 11:41:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79303</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_nahaufnahme.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Aukey KM G12" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_nahaufnahme.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_nahaufnahme-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_nahaufnahme-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Mechanische Tastaturen sind für viele Gamer nach wie vor das Maß der Dinge. Es gibt sie in verschiedenen Ausführungen und Preisklassen, die hier besprochene KM G12 von Aukey ordnet sich mit einer UVP von 79,99 Euro in der Mittelklasse ein. Was als Vorlage diente, wird nicht verheimlicht: Aukey bietet die Tastatur mit blauen und roten [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_nahaufnahme.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Aukey KM G12" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_nahaufnahme.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_nahaufnahme-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_nahaufnahme-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Mechanische Tastaturen sind für viele Gamer nach wie vor das Maß der Dinge. Es gibt sie in verschiedenen Ausführungen und Preisklassen, die hier besprochene KM G12 von Aukey ordnet sich mit einer UVP von 79,99 Euro in der Mittelklasse ein.</p>
<p>Was als Vorlage diente, wird nicht verheimlicht: Aukey bietet die Tastatur mit blauen und roten Schaltern an. Die Farbwahl ist selbstverständlich kein Zufall, man orientiert sich dabei am großen Vorbild Cherry. Die roten Schalter haben einen Druckwiderstand von 45 Gramm sowie einen linearen Schaltweg von 4mm, nach 2mm lösen sie aus. Die blauen Schalter vermitteln dagegen das &#8222;klassische Feeling&#8220; mit dem hör- und fühlbaren taktilen Klick, der nach 1,9mm einsetzt. Der Druckpunkt ist mit 50 Gramm geringfügig größer.</p>
<p>Die Schalter sind außerdem kompatibel mit allen Keycaps, die für Cherry-Tastaturen gemacht wurden. Sollte also mal eine Taste verloren gehen oder verschlissen sein, kann man sie problemlos austauschen.</p>
<p>Ich hatte die Variante mit roten Schaltern, die ich grundsätzlich jedem empfehlen würde, der eine Tastatur sowohl zum Spielen als auch zum Arbeiten verwendet. Vom &#8222;Klackern&#8220; der blauen Schalter wird man ansonsten nämlich wahnsinnig, oder man wird von einem Familienmitglied irgendwann hinterrücks gemeuchelt, wenn man zu viel und zu lange darauf schreibt.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_von_oben.jpg" data-rel="lightbox-gallery-l8n7ZgEH" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79431" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_von_oben.jpg" alt="Aukey KM G12 " width="1500" height="711" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_von_oben.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_von_oben-300x142.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_von_oben-1024x485.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_von_oben-768x364.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_von_oben-643x305.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Der Verpackung liegt neben der Tastatur noch eine Abziehhilfe für die Tasten sowie eine Anleitung bei. Diese sollte man auf keinen Fall wegwerfen, denn man braucht sie wirklich.</p>
<p>Eine Software zur Konfiguration der RGB-Beleuchtung gibt es für diese Tastatur nämlich nicht. In besagter Anleitung ist allerdings beschrieben, wie zwischen den insgesamt 19 vorinstallierten Farb- und Lichtfolge-Effekten umgeschaltet werden kann. Auch die Helligkeit und Geschwindigkeit lassen sich so regeln, und selbstverständlich kann man die Beleuchtung auch vollständig abschalten. Über Tastenkombinationen lassen sich außerdem eigene Profile anlegen und speichern.</p>
<p>Das USB-Anschlusskabel ist mit einer Länge von 1,6m ordentlich bemessen. Das Gehäuse besteht aus Kunststoff und Metall und macht insgesamt einen grundsoliden und stabilen Eindruck. Das gilt auch für die Tasten, die minimal angeraut und daher sowohl komfortabel als auch griffig sind.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_seitlich.jpg" data-rel="lightbox-gallery-l8n7ZgEH" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79433" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_seitlich.jpg" alt="Aukey KM G12" width="1500" height="1125" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_seitlich.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_seitlich-300x225.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_seitlich-1024x768.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_seitlich-768x576.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_seitlich-100x75.jpg 100w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/aukey_km_g12_seitlich-643x482.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Für das Foto steht die Tastatur direkt auf dem Holztisch. Wenn ihr sie zum Arbeiten und zum Schreiben von Texten benutzen wollt, kann ich davon allerdings nur dringend abraten. Auch ohne taktilen Klick verursacht das schnelle Tippen eine nicht zu verachtende Geräuschkulisse, die man selbst schnell als störend empfindet, von der Umgebung ganz zu schweigen.</p>
<p>Bei mir lag die KM G12 auf dem <a href="https://www.drwindows.de/news/auslegeware-fuer-den-schreibtisch-aukey-mauspad-xl" target="_blank" rel="noopener">XL-Mauspad</a>, das auch von Aukey stammt (was wirklich Zufall ist, denn das identische Produkt gibt es von verschiedenen Anbietern, das war seinerzeit einfach nur das erste, was ich gefunden hatte).</p>
<p>Aukey vertreibt seine Produkte mehr oder weniger exklusiv via Amazon, dort kann man die die KM G12 für <a href="https://amzn.to/39iEctf" target="_blank" rel="noopener">79,99 Euro</a> bekommen. Als &#8222;Allzweckwaffe&#8220; zum Spielen und Arbeiten kann ich sie durchaus empfehlen, mir persönlich ist eine mechanische Tastatur für den alltäglichen Einsatz allerdings schlicht zu laut, daher muss sie nun wieder der MX Keys von Logitech weichen.</p>
<p>Disclaimer: Enthält Affiliate Links. Das Testmuster wurde mir von Aukey kostenlos überlassen. Eine Einflussnahme auf den Testbericht oder eine Verpflichtung zur Veröffentlichung gab es nicht.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/aukey-km-g12-mechanische-gaming-tastatur-ausprobiert/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Teams: Breakout-Rooms jetzt überall verfügbar &#8211; Video demonstriert die Nutzung</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-teams-breakout-rooms-jetzt-ueberall-verfuegbar-video-demonstriert-die-nutzung</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/microsoft-teams-breakout-rooms-jetzt-ueberall-verfuegbar-video-demonstriert-die-nutzung#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Jan 2021 09:45:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Office]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79419</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Teams" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Große Onlinemeetings können in Microsoft Teams nun besser organisiert werden. Einzelne Arbeitsgruppen können sich in &#8222;Breakout Rooms&#8220; zurückziehen, so wie man das auch aus der &#8222;echten Welt&#8220; kennt. Microsoft hat den Rollout der Breakout Rooms nach eigenen Angaben nun mit etwas Verspätung abgeschlossen, sie sollten jetzt überall zur Verfügung stehen. Innerhalb eines Meetings können bis [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Teams" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Große Onlinemeetings können in Microsoft Teams nun besser organisiert werden. Einzelne Arbeitsgruppen können sich in &#8222;Breakout Rooms&#8220; zurückziehen, so wie man das auch aus der &#8222;echten Welt&#8220; kennt. Microsoft hat den Rollout der Breakout Rooms nach eigenen Angaben nun mit etwas Verspätung abgeschlossen, sie sollten jetzt überall zur Verfügung stehen.</p>
<p>Innerhalb eines Meetings können bis zu 50 Breakout-Rooms eröffnet werden. Anlegen kann sie nur der Moderator und das aktuell auch nur in der Desktop-Version von Teams. Die Nutzer können diesen Räumen anschließend selbständig beitreten und frei zwischen ihnen wechseln. Das funktioniert von allen Plattformen aus, also am Desktop, am Smartphone und auch in der Web-Version von Teams. Der Moderator kann die Nutzer aber auch gezielt und „zwangsweise“ einem Raum zuweisen. Außerdem kann der Moderator festlegen, wann die Breakout-Rooms geschlossen werden und die Nutzer wieder ins Hauptmeeting zurückgeleitet werden.</p>
<p>In den einzelnen Breakout-Räumen kann es wiederum eigene Moderatoren geben, die innerhalb dieses Raums die Nutzer verwalten und bestimmte Funktionen zur Verfügung haben, wie beispielsweise die Aufzeichnung.</p>
<p>In einem Video wird die Nutzung der Breakout Rooms demonstriert:</p>
<p><iframe title="How to use breakout rooms in Microsoft Teams" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/Nq2pbPtMZGk?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Sollte von euch schon jemand praktische Erfahrungen mit dieser Funktion gesammelt haben, darf er diese gerne in den Kommentaren mitteilen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/microsoft-teams-breakout-rooms-jetzt-ueberall-verfuegbar-video-demonstriert-die-nutzung/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>OneDrive: Maximal erlaubte Dateigröße steigt auf 250 Gigabyte</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/onedrive-maximal-erlaubte-dateigroesse-steigt-auf-250-gigabyte</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/onedrive-maximal-erlaubte-dateigroesse-steigt-auf-250-gigabyte#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Jan 2021 08:09:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Software]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79415</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-OneDrive.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="OneDrive" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-OneDrive.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-OneDrive-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-OneDrive-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>In Microsofts Cloudspeicher OneDrive können künftig Dateien bis zu einer Größe von maximal 250 Gigabyte hochgeladen werden. Bisher liegt das Limit bei 100 GB. Die Neuerung betrifft sowohl persönliche als auch geschäftliche Nutzer, das neue Limit gilt außerdem auch für Uploads auf SharePoints sowie innerhalb von Microsoft Teams. Derart große Dateien dürften sicherlich eher die [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-OneDrive.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="OneDrive" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-OneDrive.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-OneDrive-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-OneDrive-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>In Microsofts Cloudspeicher OneDrive können künftig Dateien bis zu einer Größe von maximal 250 Gigabyte hochgeladen werden. Bisher liegt das Limit bei 100 GB. Die Neuerung betrifft sowohl persönliche als auch geschäftliche Nutzer, das neue Limit gilt außerdem auch für Uploads auf SharePoints sowie innerhalb von Microsoft Teams.</p>
<p>Derart große Dateien dürften sicherlich eher die Ausnahme denn die Regel sein, dennoch haben laut Microsoft viele Kunden um eine Erhöhung des Limits gebeten, weil ihnen die bisherige Grenze nicht ausreichte.</p>
<p>Wie üblich, werden die bestehenden OneDrive-Konten Zug um Zug auf das neue Größenlimit umgestellt. Ende Januar geht es los, bis zum Ende des ersten Quartals 2021 sollen dann alle Nutzer Dateien mit maximal 250 GB Größe hochladen können.</p>
<p>Aus Performance- und Sicherheitsgründen werden große Dateien in OneDrive nicht an einem Stück gespeichert, sondern in viele Teile aufgesplittet, jeder dieser Teile wird außerdem mit einem separaten Key verschlüsselt. Durch die differenzielle Synchronisation soll außerdem sichergestellt werden, dass bei Änderungen an einer großen Datei nur die geänderten Daten neu hochgeladen werden müssen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/onedrive-maximal-erlaubte-dateigroesse-steigt-auf-250-gigabyte/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>7</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Edge Dev: Microsoft bringt mit Version 89.0.760.0 den Passwort Monitor auf den Mac</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/edge-dev-microsoft-bringt-mit-version-89-0-760-0-den-passwort-monitor-auf-den-mac</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/edge-dev-microsoft-bringt-mit-version-89-0-760-0-den-passwort-monitor-auf-den-mac#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Jan 2021 06:02:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79412</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Developer Preview" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Kurz notiert: Es gibt ein neues wöchentliches Update für Microsoft Edge im Dev Channel und die Neuerungen halten sich in dieser Woche auch in Grenzen. Die einzige wesentliche Verbesserung erfahren diesmal die Nutzer unter macOS, denn hier hat Microsoft den Passwort Monitor nun auch standardmäßig aktiviert. Ansonsten gibt es neben zahlreichen Bugfixes nur noch einige [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Developer Preview" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Kurz notiert: Es gibt ein neues wöchentliches Update für Microsoft Edge im Dev Channel und die Neuerungen halten sich in dieser Woche auch in Grenzen. Die einzige wesentliche Verbesserung erfahren diesmal die Nutzer unter macOS, denn hier hat Microsoft den Passwort Monitor nun auch standardmäßig aktiviert. Ansonsten gibt es neben zahlreichen Bugfixes nur noch einige neue Gruppenrichtlinien, die die Redmonder in den Browser integriert haben.</p>
<p>Nähere Informationen findet ihr wie immer in den Release Notes, die unter diesem Beitrag verlinkt sind.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/edge-dev-microsoft-bringt-mit-version-89-0-760-0-den-passwort-monitor-auf-den-mac/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Patchday im Januar 2021: Frische Updates für Windows 10</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-patchday-im-januar-2021-frische-updates-fuer-windows-10</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Jan 2021 19:16:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sicherheit]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79409</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Microsoft-Patchday-Neu.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Patchday" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Microsoft-Patchday-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Microsoft-Patchday-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Microsoft-Patchday-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Das neue Jahr verläuft endgültig wieder in seinen routinemäßigen Bahnen, wenn der Januar-Patchday ins Haus steht. Auch im Jahr 2021 gibt es an jedem zweiten Dienstag des Monats die neuesten Sicherheitsupdates von Microsoft und somit auch frische kumulative Updates für Windows 10. Es sind nur drei Versionen von Windows 10, die offiziell noch unterstützt werden, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Microsoft-Patchday-Neu.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Patchday" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Microsoft-Patchday-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Microsoft-Patchday-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Microsoft-Patchday-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Das neue Jahr verläuft endgültig wieder in seinen routinemäßigen Bahnen, wenn der Januar-Patchday ins Haus steht. Auch im Jahr 2021 gibt es an jedem zweiten Dienstag des Monats die neuesten Sicherheitsupdates von Microsoft und somit auch frische kumulative Updates für Windows 10.</p>
<p>Es sind nur drei Versionen von Windows 10, die offiziell noch unterstützt werden, die Version 1903 ist im Dezember aus dem Support gegangen. Eigentlich sind es ja sogar nur zwei, denn die Versionen 2004 und 20H2 sind bekanntermaßen identisch und erhalten deshalb auch die exakt gleichen Update-Pakete. Die Build 19042.746 ist außerdem auch für die Windows Insider in den Kanälen Beta und Release Preview verfügbar.</p>
<p>Hier geht es zu den Changelogs:</p>
<ul>
<li>Windows 10 Version 2004 und 20H2: <a href="https://support.microsoft.com/de-de/help/4598242" target="_blank" rel="noopener">KB4598242 (OS Builds 19041.746 und 19042.746)</a></li>
<li>Windows 10 Version 1909: <a href="https://support.microsoft.com/en-us/help/4598229" target="_blank" rel="noopener">KB4598229 (OS Build 18363.1316)</a></li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
