<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dr. Windows</title>
	<atom:link href="http://www.drwindows.de/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.drwindows.de/news</link>
	<description>Am Puls von Microsoft</description>
	<lastBuildDate>Thu, 21 Jan 2021 21:58:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6</generator>
	<item>
		<title>Windows SDK: Microsoft will Zugänglichkeit von Win32 für andere Sprachen verbessern</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/windows-sdk-microsoft-will-zugaenglichkeit-von-win32-fuer-andere-sprachen-verbessern</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Jan 2021 05:46:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79812</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Auch wenn Microsoft noch vor einigen Jahren mit Ehrgeiz versucht hat, die Nutzer und Entwickler von der neuen und moderneren Universal Windows Platform zu überzeugen, ist mittlerweile klar, dass auch in der Gegenwart die deutlich mächtigeren Win32-Anwendungen weiterhin den Ton angeben. Letztlich sorgte das auch in Redmond für ein Einsehen und mit Project Reunion arbeitet [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Auch wenn Microsoft noch vor einigen Jahren mit Ehrgeiz versucht hat, die Nutzer und Entwickler von der neuen und moderneren Universal Windows Platform zu überzeugen, ist mittlerweile klar, dass auch in der Gegenwart die deutlich mächtigeren Win32-Anwendungen weiterhin den Ton angeben. Letztlich sorgte das auch in Redmond für ein Einsehen und mit Project Reunion arbeitet man nun aktiv daran, die beiden Plattformen wieder zusammen zu führen.</p>
<p>Die gealterte Win32-Plattform ist für viele Programmiersprachen jedoch eine große Herausforderung. Während ältere Programmiersprachen wie C und C++ die vorhandenen Möglichkeiten der APIs sehr gut ausreizen können, sind modernere Vertreter wie Rust oder sogar das hauseigene C# oft auf Wrapper oder entsprechende Bindings angewiesen. Um die Zugänglichkeit hier deutlich zu verbessern, startet Microsoft mit win32metadata ein neues Projekt, das diesen Umstand beheben soll und unter der bei Microsoft üblichen MIT-Lizenz auf GitHub <a href="https://github.com/microsoft/win32metadata">verfügbar</a> ist.</p>
<p>Zentrales Ziel ist hierbei, die vorhandenen Win32-APIs um entsprechende Metadaten anzureichern, die dann möglichst vielen Sprachen und Frameworks offen stehen und einen leichteren Zugang ermöglichen sollen. Neben C# und Rust soll auch modernes C++ auf das neue Konzept umgestellt werden. Erste Ergebnisse können wir auf der BUILD 2021 erwarten, wie Microsoft in einer kurzen <a href="https://github.com/microsoft/win32metadata/blob/master/docs/roadmap.md">Roadmap</a> auflistet. Ein kleines <a href="https://github.com/microsoft/win32metadata/blob/master/docs/faq.md">FAQ</a> steht ebenfalls bereit.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft veröffentlicht Windows 10 Insider Preview Build 21296 im Dev Channel</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-veroeffentlicht-windows-10-insider-preview-build-21296-im-dev-channel</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Jan 2021 19:39:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79804</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Insider Programm" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Kurz notiert: Microsoft hat am Abend die Insider Preview Build 21296 für alle Windows Insider veröffentlicht, die sich im Dev Channel befinden. Die neue Build bringt hauptsächlich die üblichen Bugfixes, führt daneben aber auch zwei neue Features ein. So wird die Möglichkeit, Storage Spaces über die Einstellungen zu managen und zu erstellen, nun für alle [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Insider Programm" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Kurz notiert: Microsoft hat am Abend die Insider Preview Build 21296 für alle Windows Insider veröffentlicht, die sich im Dev Channel befinden. Die neue Build bringt hauptsächlich die üblichen Bugfixes, führt daneben aber auch zwei neue Features ein. So wird die Möglichkeit, Storage Spaces über die Einstellungen zu managen und zu erstellen, nun für alle Windows Insider im Dev Channel ausgerollt. Parallel dazu wird auch ein Update für die moderne Zwischenablage verteilt, die das An- und Abpinnen, Löschen und Synchronisieren von individuellen Einträgen erlaubt.</p>
<p>Nähere Informationen findet ihr wie immer im verlinkten Blogpost.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Launcher für Android erhält verschiedene Optimierungen für das Surface Duo</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-launcher-fuer-android-erhaelt-verschiedene-optimierungen-fuer-das-surface-duo</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/microsoft-launcher-fuer-android-erhaelt-verschiedene-optimierungen-fuer-das-surface-duo#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Jan 2021 17:09:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft auf Android]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79793</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/microsoft_launcher_logo.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Launcher" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/microsoft_launcher_logo.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/microsoft_launcher_logo-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/microsoft_launcher_logo-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die Microsoft-Apps für Android liegen derzeit noch weitgehend im Winterschlaf, bislang sind in diesem Jahr kaum nennenswerte Updates erschienen. Unsere routinemäßige Android-Rundschau ist am vergangenen Sonntag mangels Masse ausgefallen, für den kommenden Sonntag sieht es nicht besser aus. Daher bekommt das bislang einzig erwähnenswerte Update ausnahmsweise mal einen eigenen Beitrag spendiert. Wie Kollege Tobias bereits [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/microsoft_launcher_logo.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Launcher" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/microsoft_launcher_logo.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/microsoft_launcher_logo-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/microsoft_launcher_logo-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die Microsoft-Apps für Android liegen derzeit noch weitgehend im Winterschlaf, bislang sind in diesem Jahr kaum nennenswerte Updates erschienen. Unsere routinemäßige Android-Rundschau ist am vergangenen Sonntag mangels Masse ausgefallen, für den kommenden Sonntag sieht es nicht besser aus.</p>
<p>Daher bekommt das bislang einzig erwähnenswerte Update ausnahmsweise mal einen eigenen Beitrag spendiert. Wie Kollege Tobias bereits <a href="https://www.drwindows.de/news/rtsd-road-to-surface-duo-das-entwicklertagebuch-teil-11-das-feuer-brennt-wieder" target="_blank" rel="noopener">festgestellt</a> hat, kommt in die Entwicklung für das Surface Duo allmählich wieder ein wenig Bewegung. Das sieht man auch an der aktuellen Version des Microsoft Launcher für Android, die gleich mehrere Optimierungen für das Dual Screen Gerät enthält:</p>
<ul>
<li>App-Gruppen können via Drag&amp;Drop erstellt werden. (Eine App-Gruppe auf dem Surface Duo ist eine Verknüpfung, die zwei oder mehr Apps auf einmal auf dem jeweils zugewiesenen Bildschirm startet)</li>
<li>App-Gruppen können jetzt auch zwei Instanzen des Edge-Browsers öffnen, um beispielsweise zwei Webseiten oder PWAs nebeneinander darstellen zu können.</li>
<li>Das Löschen einzelner Seiten auf dem Surface Duo wurde vereinfacht.</li>
</ul>
<p>Darüber hinaus enthält das Update noch diverse Optimierungen für alle Geräte, wie beispielsweise die Anpassung des Abstands zwischen den App-Symbolen in einem Ordner oder die erleichterte Einrichtung eines Geschäftskontos über die Feed-Seite.</p>
<p>Anpassungen für das Surface Duo haben für den deutschsprachigen Raum derzeit einen rein informativen Charakter, das wird sich aber bald ändern. Der <a href="https://www.drwindows.de/news/microsoft-bringt-das-surface-duo-anfang-2021-nach-deutschland" target="_blank" rel="noopener">Deutschland-Start</a> wurde von Microsoft bereits offiziell für &#8222;Anfang 2021&#8220; angekündigt. Die Kollegen von <a href="https://winfuture.de/news,120667.html" target="_blank" rel="noopener">Winfuture</a> haben erste Händler-Listings entdeckt, wonach das Surface Duo ab dem 13. Februar für 1.299 bzw. 1.399 Euro (128 bzw. 256 GB-Version) angeboten werden soll. Es ist damit zu rechnen, dass es ein reiner Geschäftskunden-Vertrieb wird, ich kann mir aber ohnehin kaum vorstellen, dass sich ein Einzelhändler ein solches Gerät auf Lager legt, dafür ist es zu speziell und selbstverständlich auch viel zu teuer.</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: googleplay // ID: com.microsoft.launcher) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.microsoft.launcher" title="Microsoft Launcher">Microsoft Launcher (Kostenlos, Google Play) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/microsoft-launcher-fuer-android-erhaelt-verschiedene-optimierungen-fuer-das-surface-duo/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kurz erwähnt: Ab in die Kindheit mit MS Paint im Browser</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/kurz-erwaehnt-ab-in-die-kindheit-mit-ms-paint-im-browser</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/kurz-erwaehnt-ab-in-die-kindheit-mit-ms-paint-im-browser#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tobias Scholze]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Jan 2021 16:44:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79785</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bildschirmfoto-2021-01-21-um-17.28.59-660x330.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="MS Paint im Web" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" /></div>In meiner Kindheit war das hakelige Malen mit der Maus in MS Paint unter Windows 95 ein gern betriebener Zeitvertreib. Wer diesem Spaß auch im Jahre 2021 wieder frönen möchte, kann dies nun mittels JS Paint im Browser tun. Diese Webapp ahmt paint.exe nach, wie es viele von uns noch von früher kennen. Dennoch wurden [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bildschirmfoto-2021-01-21-um-17.28.59-660x330.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="MS Paint im Web" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" /></div><p>In meiner Kindheit war das hakelige Malen mit der Maus in MS Paint unter Windows 95 ein gern betriebener Zeitvertreib. Wer diesem Spaß auch im Jahre 2021 wieder frönen möchte, kann dies nun mittels <a href="https://jspaint.app" target="_blank" rel="noopener">JS Paint</a> im Browser tun.</p>
<p>Diese Webapp ahmt paint.exe nach, wie es viele von uns noch von früher kennen. Dennoch wurden manche Features der Moderne implementiert. So könnt ihr euer Kunstwerk direkt zum bekannten Bildhoster Imgur hochladen.</p>
<p>Kurzum, ich kann mich dem Autor nur anschließen:</p>
<blockquote><p>Windows 95, 98, and XP were the golden years of paint. You had a tool box and a color box, a foreground color and a background color, and that was all you needed.</p></blockquote>
<p><strong>Quelloffen einsehbar</strong></p>
<p>Wie so oft bei kuriosen, aber dennoch spannenden Projekten kann der <a href="https://github.com/1j01/jspaint" target="_blank" rel="noopener">Quellcode offen auf GitHub</a> eingesehen werden. Das Projektes bittet um Spenden, falls man die Weiterentwicklung unterstützen möchte.</p>
<p>Danke an Judith für diese Einsendung.</p>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/kurz-erwaehnt-ab-in-die-kindheit-mit-ms-paint-im-browser/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Geheime Absprachen: EU verdonnert ZeniMax Media und andere Publisher zu Geldstrafen</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/geheime-absprachen-eu-verdonnert-zenimax-media-und-andere-publisher-zu-geldstrafen</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/geheime-absprachen-eu-verdonnert-zenimax-media-und-andere-publisher-zu-geldstrafen#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Jan 2021 15:40:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79781</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox und Bethesda" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die Europäische Union hat mal wieder ihre Muskeln spielen lassen und gegen mehrere namhafte Publisher von Spielen Kartellstrafen in einer Gesamthöhe von rund 7,8 Millionen Euro verhängt. Den Großteil der Geldstrafen müssen Focus Home mit 2,8 Millionen Euro sowie Steam-Betreiber Valve und ZeniMax Media, künftige Microsoft-Tochter und Mutterkonzern von Bethesda, mit je rund 1,6 Millionen [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox und Bethesda" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/10/xbox_bethesda-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die Europäische Union hat mal wieder ihre Muskeln spielen lassen und gegen mehrere namhafte Publisher von Spielen Kartellstrafen in einer Gesamthöhe von rund 7,8 Millionen Euro verhängt. Den Großteil der Geldstrafen müssen Focus Home mit 2,8 Millionen Euro sowie Steam-Betreiber Valve und ZeniMax Media, künftige Microsoft-Tochter und Mutterkonzern von Bethesda, mit je rund 1,6 Millionen Euro bezahlen. Die anderen Publisher Koch Media, Bandai Namco und Capcom kommen mit geringeren Strafen von rund 300.000 Euro davon, da sie der EU entgegen kamen und die Strafen entsprechend um bis zu 15 % reduziert wurden.</p>
<p>Hintergrund des Ganzen sind Geoblocking-Praktiken, die die 6 Publisher bei etwa 100 Titeln vorgenommen haben sollen und die seit 2018 gegen europäisches Kartellrecht verstoßen. Nutzer waren dadurch nicht in der Lage, auch grenzüberschreitend auf die gekauften Inhalte zuzugreifen. Zumindest Valve will gegen die Entscheidung in Berufung gehen und weist alle erhobenen Vorwürfe von sich. Die anderen Publisher haben sich bisher noch nicht geäußert.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/geheime-absprachen-eu-verdonnert-zenimax-media-und-andere-publisher-zu-geldstrafen/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Teams: Teilen von Inhalten in Meetings wird übersichtlicher</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-teams-teilen-von-inhalten-in-meetings-wird-uebersichtlicher</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Jan 2021 10:49:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Teams]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79770</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Teams" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Innerhalb einer Teams-Konferenz kann man verschiedene Inhalte mit den anderen Teilnehmern teilen: Den kompletten Bildschirm, ein einzelnes Anwendungsfenster, ein Whiteboard oder auch PowerPoint-Dateien, wobei im letzteren Fall der Präsentations-Modus zum Einsatz kommt, der es dem Vortragenden ermöglicht, parallel dazu die Sprechernotizen zu sehen. In einem künftigen Update wird man in diesem Präsentations-Modus auch die Möglichkeit [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Teams" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Innerhalb einer Teams-Konferenz kann man verschiedene Inhalte mit den anderen Teilnehmern teilen: Den kompletten Bildschirm, ein einzelnes Anwendungsfenster, ein Whiteboard oder auch PowerPoint-Dateien, wobei im letzteren Fall der Präsentations-Modus zum Einsatz kommt, der es dem Vortragenden ermöglicht, parallel dazu die Sprechernotizen zu sehen. In einem künftigen Update wird man in diesem Präsentations-Modus auch die Möglichkeit haben, sich wie ein Nachrichtensprecher vor den eigenen Folienvortrag zu setzen.</p>
<p>Besagtes Teilen-Menü wird in Kürze überarbeitet und in diesem Zusammenhang übersichtlicher. Alle verfügbaren Informationen werden in einem Flyout neben- und übereinander angezeigt, sodass man direkt die gewünschte Aktion auswählen kann.</p>
<p>Hier ein Screenshot, das neue Menü ist rechts im nachfolgenden Screenshot zu sehen:</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/ms_teams_01.jpg" data-rel="lightbox-gallery-KxSSF1UF" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79771" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/ms_teams_01.jpg" alt="Microsoft Teams: Teilen von Bildschirminhalten" width="1500" height="844" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/ms_teams_01.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/ms_teams_01-300x169.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/ms_teams_01-1024x576.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/ms_teams_01-768x432.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/ms_teams_01-643x362.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Die Neuerung kommt in den Desktop-Client von Teams, sowohl für Windows als auch für den Mac. Zieltermin ist Mitte Februar, wobei es wie üblich ein gestaffelter Rollout über einen Zeitraum von ca. vier Wochen sein wird.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mutmaßliches Surface Laptop 3+ erhält Bluetooth-Zertifizierung</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/mutmassliches-surface-laptop-3-erhaelt-bluetooth-zertifizierung</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/mutmassliches-surface-laptop-3-erhaelt-bluetooth-zertifizierung#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Jan 2021 07:27:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79766</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/surface_laptop_3_titel.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Surface Laptop 3" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/surface_laptop_3_titel.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/surface_laptop_3_titel-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/surface_laptop_3_titel-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>In der vergangenen Woche hat Microsoft das Surface Pro 7+ vorgestellt. Zu diesem wird sich aller Voraussicht nach in absehbarer Zeit das Surface Laptop 3+ gesellen. Die Seite WinCentral hat ein Zertifizierungsdokument der Bluetooth SIG gefunden, welches vier neue Modellnummern des Surface Laptop 3 auflistet. Im selben Dokument sind auch zwei neue Modelle des Surface [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/surface_laptop_3_titel.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Surface Laptop 3" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/surface_laptop_3_titel.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/surface_laptop_3_titel-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/10/surface_laptop_3_titel-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>In der vergangenen Woche hat Microsoft das <a href="https://www.drwindows.de/news/ausgepackt-das-surface-pro-7-ist-eingetroffen" target="_blank" rel="noopener">Surface Pro 7+ vorgestellt</a>. Zu diesem wird sich aller Voraussicht nach in absehbarer Zeit das Surface Laptop 3+ gesellen.</p>
<p>Die Seite <a href="https://thewincentral.com/microsoft-surface-laptop-4-3-plus-variants-1952-1953-1958-1959-appear-in-bluetooth-certification/" target="_blank" rel="noopener">WinCentral</a> hat ein Zertifizierungsdokument der Bluetooth SIG gefunden, welches vier neue Modellnummern des Surface Laptop 3 auflistet. Im selben Dokument sind auch zwei neue Modelle des Surface Pro 7 aufgeführt, wobei es sich um die WLAN- und LTE-Variante des Surface Pro 7+ handeln dürfte:</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/surface_laptop_3_bluetooth_sig.jpg" data-rel="lightbox-gallery-n6dQuV9y" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79767" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/surface_laptop_3_bluetooth_sig.jpg" alt="Surface Laptop 3+ Bluetooth Zertifizierung" width="1500" height="810" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/surface_laptop_3_bluetooth_sig.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/surface_laptop_3_bluetooth_sig-300x162.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/surface_laptop_3_bluetooth_sig-1024x553.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/surface_laptop_3_bluetooth_sig-768x415.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/surface_laptop_3_bluetooth_sig-643x347.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>In der Tat drehten sich die Gerüchte um mögliche neue Surface-Modelle zu Jahresbeginn um ein Surface Pro 8 und ein Surface Laptop 4. Nachdem die aktualisierte Version des Surface Pro als &#8222;7+&#8220; auf den Markt kam, wäre es demnach nur konsequent, wenn darauf ein Surface Laptop 3+ folgt. Zumindest, wenn man davon ausgeht, dass es sich lediglich um ein Update auf die neuesten CPU-Generationen von Intel und AMD handelt, während das Gerät äußerlich unverändert bleibt.</p>
<p>Rückschlüsse auf mögliche technische Spezifikationen des Surface Laptop 3+ lassen die Modellnummern 1952, 1953, 1958 und 1959 nicht zu, man muss allerdings kein Hellseher sein, um zu ahnen, dass darin die Intel Core CPUs in 11. Generation sowie aktualisierte AMD Ryzen Prozessoren zum Einsatz kommen werden. Ebenso dürfte auch das Surface Laptop 3+ wieder in zwei Displaygrößen kommen, 13,5 und 15 Zoll.</p>
<p>Die Bluetooth-Zertifizierung erfolgt üblicherweise kurz vor der Markteinführung, zwischen einigen Tagen und einigen Wochen bis zur offiziellen Präsentation ist allerdings grundsätzlich alles möglich.</p>
<p>Das &#8222;neue Namensschema&#8220; nährt die Hoffnung auf das lange überfällige Redesign der Surface-Serie. Der Zwischenschritt mit dem Plus-Anhängsel ergibt nur Sinn, wenn mit dem Surface Pro 8 und dem Surface Laptop 4 dann auch tatsächlich &#8222;neue&#8220; Geräte kommen, die sich von ihren Vorgängern sichtbar unterscheiden.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/mutmassliches-surface-laptop-3-erhaelt-bluetooth-zertifizierung/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Überraschung: Opera übernimmt YoYo Games und startet eigene Gaming-Division</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/ueberraschung-opera-uebernimmt-yoyo-games-und-startet-eigene-gaming-division</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Jan 2021 16:05:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79762</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/opera_neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Opera" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/opera_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/opera_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/opera_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Das Unternehmen Opera Limited, welches als gemeinsames Tochterunternehmen von Qihoo 360 und Beijing Kunlun Tech auch den gleichnamigen Webbrowser entwickelt, baut seine Aktivitäten mal wieder aus und übernimmt mit YoYo Games die Macher hinter dem bekannten Entwicklerwerkzeug GameMaker 2 und haben nach eigener Aussage große Pläne mit der neuen Tochter, die weiterhin im schottischen Dundee [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/opera_neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Opera" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/opera_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/opera_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/01/opera_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Das Unternehmen Opera Limited, welches als gemeinsames Tochterunternehmen von Qihoo 360 und Beijing Kunlun Tech auch den gleichnamigen Webbrowser entwickelt, baut seine Aktivitäten mal wieder aus und übernimmt mit YoYo Games die Macher hinter dem bekannten Entwicklerwerkzeug GameMaker 2 und haben nach eigener Aussage große Pläne mit der neuen Tochter, die weiterhin im schottischen Dundee beheimatet und von seinem General Manager Stewart Poole und Technical Lead Russell Kay geleitet werden soll.</p>
<p>Mit der Übernahme geht auch die Einrichtung von Opera Gaming einher, die als neue Gaming-Division von Opera dienen und auch den eigenen Browser Opera GX umfassen soll. Neben der klassischen Browserentwicklung, die heute vor allem im polnischen Breslau vorangetrieben wird, sowie dem Nachrichtenangebot und den eigenen Aktivitäten bei Finanzdienstleistungen, die auch schon die Übernahme mehrerer Institute vor allem im Baltikum zur Folge hatte, ist das die vierte größere Sparte, die das Unternehmen hochziehen will. Nach eigener Aussage hat man große Pläne mit GameMaker 2 und Opera GX und möchte noch deutlich tiefer in die Gaming-Welt vordringen.</p>
<p>Rein wirtschaftlich macht die Übernahme Sinn, denn mit Kunlun Tech hat sich eine der beiden Mutterfirmen durchaus einen Namen im chinesischen Gamingsektor gemacht, auch wenn sie in der westlichen Welt mit Grindr 2018 eher ähnliche Negativschlagzeilen gemacht hat wie Qihoo 360 zwei Jahre zuvor mit WoSign und Startcom, wo durch Mozilla ein Schwindel bei Verschlüsselungszertifikaten bei GitHub aufgedeckt wurde und die entsprechenden Sanktionen auch bei Google, Apple und Microsoft folgten. Noch ungeklärt ist zudem der direkte Vorwurf an Opera und seine Fintech-Abteilung durch Hindenburg Research, wonach sie mit räuberischen Krediten vor allem auf dem afrikanischen Kontinent gearbeitet haben sollen.</p>
<p>Betrachtet man vor allem diese Übernahme, liegt die Überraschung vor allem darin, dass Opera nun mal wieder sowas wie einen klarere Plan präsentiert, nachdem die Entwicklung seit etwas mehr als einem Jahr gerade so vor sich hin plätscherte. Wirklich berauschende Weiterentwicklungen beim Browser gab es nicht, beim Web 3.0 und Kryptowährungen hielt man sich auffallend zurück und auch ansonsten war es auffallend leise beim Entwickler. Warten wir mal ab, was jetzt aus diesem Vorstoß wird oder ob das Ganze nach einigen Monaten doch wieder halb in der Luft hängt.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Autonomes Fahren: Microsoft investiert in die GM-Tochter Cruise</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/autonomes-fahren-microsoft-investiert-in-die-gm-tochter-cruise</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/autonomes-fahren-microsoft-investiert-in-die-gm-tochter-cruise#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Jan 2021 12:02:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79756</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_general_motors_cruise.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft investiert in Cruise" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_general_motors_cruise.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_general_motors_cruise-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_general_motors_cruise-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Cruise, ein in San Francisco ansässiges Tochterunternehmen von General Motors, das auf die Entwicklung selbstfahrender Autos spezialisiert ist, hat in einer Finanzierungsrunde insgesamt 30 Milliarden US-Dollar frisches Kapital eingesammelt. Zwei Milliarden davon stammen von Microsoft, die Beteiligung geht aber über den rein finanziellen Aspekt hinaus. Microsoft-Technologien sollen künftig bei Cruise eine zentrale Rolle einnehmen. Wie [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_general_motors_cruise.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft investiert in Cruise" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_general_motors_cruise.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_general_motors_cruise-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/microsoft_general_motors_cruise-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Cruise, ein in San Francisco ansässiges Tochterunternehmen von General Motors, das auf die Entwicklung selbstfahrender Autos spezialisiert ist, hat in einer Finanzierungsrunde insgesamt 30 Milliarden US-Dollar frisches Kapital eingesammelt. Zwei Milliarden davon stammen von Microsoft, die Beteiligung geht aber über den rein finanziellen Aspekt hinaus.</p>
<p>Microsoft-Technologien sollen künftig bei Cruise eine zentrale Rolle einnehmen. Wie das im Detail aussieht, wird in der <a href="https://news.microsoft.com/2021/01/19/cruise-and-gm-team-up-with-microsoft-to-commercialize-self-driving-vehicles/" target="_blank" rel="noopener">Pressemitteilung</a> zwar nicht ausgeführt, selbstredend wird Microsoft aber seine Azure-Cloud für die vernetzen Dienste von Cruise zur Verfügung stellen.</p>
<p>Microsoft schreibt dazu, das Segment der selbstfahrenden Autos sei nicht nur ein technologischer Wettlauf, sondern auch ein Wettbewerb um Vertrauen in die Technik und die dahinter arbeitenden Dienste. Wenig überraschend sieht sich Microsoft als idealer Partner dafür &#8211; und bei General Motors sieht man das offenbar ebenso.</p>
<p>Die fahrerlosen, vollelektrischen Taxis von Cruise werden bereits seit fünf Jahren in San Francisco getestet. Man will damit nicht nur Fahrer, sondern auch Waren transportieren. Im Oktober 2020 vereinbarte Cruise eine Kooperation mit Walmart, um Kundenbestellungen fahrerlos an die Haustür zu liefern.</p>
<p>Autonomes Fahren wirkt immer noch ein bisschen wie Science Fiction, für viele Menschen (mich eingeschlossen) bleibt es schlicht unvorstellbar, auch wenn ich in diesem Punkt kein bisschen typisch deutsch denke. Ich wäre sofort bereit, das Lenkrad aus der Hand zu geben. Die Diskussionen &#8222;Pro und Contra&#8220; muss man im Grunde aber gar nicht führen, denn passieren wird es so oder so. Nicht in der From, dass am Tag X autonome Autos eingeführt werden, sondern in der Form, dass immer mehr und immer bessere Assistenzsysteme in die Fahrzeuge integriert werden, die den Fahrer immer weiter entlasten (oder entmündigen, je nach Sichtweise), bis er eines Tages vielleicht tatsächlich überflüssig wird.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/autonomes-fahren-microsoft-investiert-in-die-gm-tochter-cruise/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Minecraft Dungeons: Gemeinsamer Minecraft-Launcher für Windows ist nun verfügbar</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/minecraft-dungeons-gemeinsamer-minecraft-launcher-fuer-windows-ist-nun-verfuegbar</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Jan 2021 11:47:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79754</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/Minecraft-Dungeons-Titel.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/Minecraft-Dungeons-Titel.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/Minecraft-Dungeons-Titel-300x136.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/Minecraft-Dungeons-Titel-643x292.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Wenn ihr schon länger Minecraft Dungeons spielt und parallel auch die klassische Minecraft: Java Edition auf eurem Rechner habt, könnt ihr euch nun über ein neues Update für den Minecraft-Launcher freuen, der den neuen Minecraft Unified Launcher installiert und beide Games in die Anwendung integriert. Der Zusammenlegung beider Launcher war bereits länger beschlossene Sache und [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/Minecraft-Dungeons-Titel.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/Minecraft-Dungeons-Titel.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/Minecraft-Dungeons-Titel-300x136.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/05/Minecraft-Dungeons-Titel-643x292.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Wenn ihr schon länger Minecraft Dungeons spielt und parallel auch die klassische Minecraft: Java Edition auf eurem Rechner habt, könnt ihr euch nun über ein neues Update für den Minecraft-Launcher freuen, der den neuen Minecraft Unified Launcher installiert und beide Games in die Anwendung integriert. Der Zusammenlegung beider Launcher war bereits länger beschlossene Sache und wurde nun am vergangenen Montag vollzogen.</p>
<p>Alle wesentlichen Punkte zum neuen Minecraft Unified Launcher haben die Entwickler von Mojang Studios in einem eigenen <a href="https://help.minecraft.net/hc/en-us/articles/360053351331">FAQ</a> zusammengefasst. Speicherstände beider Games werden nicht angerührt, sie müssen jedoch weiter separat voneinander gekauft werden. Auch die Anmeldung mit dem eigenen Microsoft-Account, zu dem die Entwickler migrieren wollen, ist für beide Spiele möglich. Das Update für den Minecraft Unified Launcher steht derweil nur für die Minecraft: Java Edition bereit. Der eigene Launcher von Minecraft Dungeons wird nicht mehr weiterentwickelt und kann deinstalliert werden.</p>
<blockquote class="twitter-tweet" data-width="500" data-dnt="true">
<p lang="en" dir="ltr">Listen up Windows players! From today, we’ve switched to our unified launcher so you can fire up Dungeons and Minecraft: Java Edition from the same place – handy, right?</p>
<p>Check out our FAQs for full details to guide you through the upgrade process:</p>
<p>↣ <a href="https://t.co/StslMNCOvU">https://t.co/StslMNCOvU</a> ↢ <a href="https://t.co/e0pMZQBIy8">pic.twitter.com/e0pMZQBIy8</a></p>
<p>&mdash; Minecraft Dungeons (@dungeonsgame) <a href="https://twitter.com/dungeonsgame/status/1351197665976086533?ref_src=twsrc%5Etfw">January 18, 2021</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
