<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dr. Windows</title>
	<atom:link href="http://www.drwindows.de/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.drwindows.de/news</link>
	<description>Am Puls von Microsoft</description>
	<lastBuildDate>Tue, 26 Jan 2021 14:22:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6</generator>
	<item>
		<title>Firefox: Mozilla veröffentlicht Version 85.0 für Windows, Mac und Linux</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/firefox-mozilla-veroeffentlicht-version-85-0-fuer-windows-mac-und-linux</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/firefox-mozilla-veroeffentlicht-version-85-0-fuer-windows-mac-und-linux#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 14:22:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79624</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Mozilla hat mit Firefox 85.0 das erste Featureupdate des Browsers in neuen Jahr veröffentlicht. Die Neuerungen fallen diesmal überschaubar aus, eine davon ist jedoch das Ende der Unterstützung für den Adobe Flash Player, womit auch das letzte verbliebene NPAPI-Plugin aus dem Browser verschwindet. Auch bei der Privatsphäre gibt es Verbesserungen. Einerseits schützt Firefox nun auch [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Mozilla hat mit Firefox 85.0 das erste Featureupdate des Browsers in neuen Jahr veröffentlicht. Die Neuerungen fallen diesmal überschaubar aus, eine davon ist jedoch das Ende der Unterstützung für den Adobe Flash Player, womit auch das letzte verbliebene NPAPI-Plugin aus dem Browser verschwindet. Auch bei der Privatsphäre gibt es Verbesserungen. Einerseits schützt Firefox nun auch vor Supercookies, außerdem wird mit dieser Version eine neue Netzwerkpartitionierung eingeführt. Das kann allerdings auch einen negativen Einfluss auf die Performance haben, was Mozilla aber bewusst in Kauf nimmt. Näheres hat Kollege Sören Hentzschel bereits in einem eigenen <a href="https://www.soeren-hentzschel.at/firefox/privatsphaere-netzwerk-partitionierung/">Blogpost</a> aufgeschlüsselt.</p>
<p>Der Passwortmanager Firefox Lockwise wurde um die Möglichkeit erweitert, alle Passwärter auf einmal zu löschen. Zudem können diese nun auch aus den Passwortmanagern KeePass und Bitwarden importiert werden. Die Adressleiste kann nun besser konfiguriert werden, zudem wurden mehrere Optimierungen beim Speichern und Verwalten der Lesezeichen umgesetzt. Verschiedene Verbesserungen für Entwickler, Sicherheitsupdates, Bugfixes und neue Gruppenrichtlinien runden das Update ab.</p>
<p>Firefox 85.0 steht ab sofort für Windows, Mac und Linux bereit. Nähere Informationen findet ihr wie immer in den offiziellen <a href="https://www.mozilla.org/en-US/firefox/85.0/releasenotes/">Release Notes</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/firefox-mozilla-veroeffentlicht-version-85-0-fuer-windows-mac-und-linux/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kurt DelBene: Microsoft verliert nächste wichtige Führungsperson im Sommer</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/kurt-delbene-microsoft-verliert-naechste-wichtige-fuehrungsperson-im-sommer</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/kurt-delbene-microsoft-verliert-naechste-wichtige-fuehrungsperson-im-sommer#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 14:11:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80056</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Firmenlogo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Das Stühlerücken bei Microsoft in der Führungsetage geht weiter und trifft diesmal ein besonders hohes Tier aus dem Senior Leadership Team. Nachdem mit Brad Anderson und Julia White schon zwei wichtige Führungskräfte ihren Abgang in diesem Monat angekündigt hatten, verlässt mit Kurt DelBene nun auch der aktuelle EVP und Head of Corporate Strategy and Core [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Firmenlogo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Das Stühlerücken bei Microsoft in der Führungsetage geht weiter und trifft diesmal ein besonders hohes Tier aus dem Senior Leadership Team. Nachdem mit Brad Anderson und Julia White schon zwei wichtige Führungskräfte ihren Abgang in diesem Monat <a href="https://www.drwindows.de/news/abgaenge-microsoft-verliert-zwei-langjaehrige-fuehrungskraefte-sap-greift-wieder-zu">angekündigt</a> hatten, verlässt mit Kurt DelBene nun auch der aktuelle EVP und Head of Corporate Strategy and Core Services Engineering das Unternehmen zum Ende des laufenden Fiskaljahrs. DelBene arbeitete mit einer Unterbrechung bereits seit 1992 für Microsoft, seine Position wird aber nicht neu besetzt, sondern innerhalb des Unternehmens aufgeteilt.</p>
<p>Die Business Operations wandern unter das Dach von Finanzchefin Amy Hood, während die restlichen Teile unter die Leitung von Azure-Chef Scott Guthrie gestellt werden. DelBene wird bis zum Ende des Fiskaljahrs auch noch seine Arbeit als Leiter der Arbeiten als Antwort auf die aktuelle Corona-Pandemie bei Microsoft weiterführen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/kurt-delbene-microsoft-verliert-naechste-wichtige-fuehrungsperson-im-sommer/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>7</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Open Web Docs: Microsoft und andere starten neues Kollektiv zur Dokumentation von Webstandards</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/open-web-docs-microsoft-und-andere-starten-neues-kollektiv-zur-dokumentation-von-webstandards</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 13:57:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80053</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Lange Zeit galten die MDN Docs des Mozilla Developer Networks als das herausragende Nachschlagewerk, wenn es um die Dokumentation von neuen Webtechnologien und -standards geht. Nachdem Mozilla im vergangenen Jahr den Rotstift angesetzt hat und das Team hinter dem Projekt weitgehend aufgelöst wurde, hing die Zukunft der MDN Docs zunächst in der Luft und mündete [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Lange Zeit galten die MDN Docs des Mozilla Developer Networks als das herausragende Nachschlagewerk, wenn es um die Dokumentation von neuen Webtechnologien und -standards geht. Nachdem Mozilla im vergangenen Jahr den Rotstift angesetzt hat und das Team hinter dem Projekt weitgehend aufgelöst wurde, hing die Zukunft der MDN Docs zunächst in der Luft und mündete später in dem Beschluss, das Ganze zu GitHub zu migrieren. Nun soll ein neues Kollektiv ein zukunftsfähiges Fundament aufbauen.</p>
<p>Gemeinsam mit Google und Coil gründet Microsoft das neue Projekt Open Web Docs, was auch durch andere Unternehmen wie Mozilla und Samsung, individuellen Unterstützern sowie ganz direkt dem W3C, das bekanntlich für neue Webstandards zuständig ist, unterstützt wird. Hinter der Initiative stehen Mitarbeiter, die in Vollzeit für die Arbeit an dem neuen Projekt bezahlt werden, und so wird zunächst auch das vorrangige Ziel sein, die Migration der MDN Docs auf die neue Infrastruktur abzuschließen.</p>
<p>Nähere Informationen zu dem Projekt können auf der offiziellen <a href="https://opencollective.com/open-web-docs">Seite</a> bei Open Collective gefunden werden.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kinect reloaded: Microsoft arbeitet an Gestensteuerung per Standard-Webcam</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/kinect-reloaded-microsoft-arbeitet-an-gestensteuerung-per-standard-webcam</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 12:27:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[Künstliche Intelligenz]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80048</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Kinect" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Als Microsoft im Jahr 2010 den Bewegungssensor Kinect vorstellte, war das zu dieser Zeit eine kleine technische Sensation. Kinect hatte begeisterte Fans, allerdings viel zu wenige davon. Durch ungeschicktes Marketing wie beispielsweise die Zwangsbündelung mit der Xbox One machte Microsoft einem eigentlich sensationell guten Produkt außerdem unnötig das Leben schwer. Das Ende ist bekannt, Kinect [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Kinect" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Als Microsoft im Jahr 2010 den Bewegungssensor Kinect vorstellte, war das zu dieser Zeit eine kleine technische Sensation. Kinect hatte begeisterte Fans, allerdings viel zu wenige davon. Durch ungeschicktes Marketing wie beispielsweise die Zwangsbündelung mit der Xbox One machte Microsoft einem eigentlich sensationell guten Produkt außerdem unnötig das Leben schwer.</p>
<p>Das Ende ist bekannt, Kinect gibt es nicht mehr. Die Idee der Gestensteuerung aber lebt immer noch, und nun unternimmt Microsoft einen neuen Anlauf. Der Ansatz ist dieses Mal aber ein gänzlich anderer: Nutzer sollen die Technik benutzen, welche sie bereits besitzen. Für die Bewegungserkennung soll künftig eine einfache Standard-Webcam ausreichen.</p>
<p>Es soll außerdem nicht mehr nötig sein, Programme und Spiele gezielt anzupassen. Wir erinnern uns: Kinect funktionierte nur mit Spielen, die explizit dafür entwickelt wurden. Künftig soll eine Input-Schnittstelle für DirectX dafür sorgen, dass Bewegungen erkannt und in Befehle umgesetzt werden können, ohne dass existierende Software angefasst werden muss.</p>
<p>Klingt nach einem äußerst ambitionierten Ansatz, immerhin benötigte man für das Tracking der Bewegungen bisher spezielle und dementsprechend teure Kameras mit einem Sensor zur Tiefenmessung, um menschliche Bewegungen korrekt zu erfassen. Inzwischen sind laut Microsoft gewöhnliche Webcams aber gut genug, um ausreichend gutes Bildmaterial zu liefern. Die Umwandlung in ein räumliches Bild und ein dementsprechend genaues Tracking soll dann eine KI übernehmen.</p>
<p>Herausforderungen gibt es reichlich, von der Serienreife ist die Technologie auch noch ein gutes Stück entfernt. Um eine sportliche Aktivität zu verfolgen, muss man der Software aktuell beispielsweise noch vorhermitteilen, was man gleich tun wird, beispielsweise Laufen auf dem Laufband oder Radeln auf dem Ergometer.</p>
<p>Viele spannende Ideen gibt es allerdings auch: So könnte man beispielsweise künftig in einem Jump&#8217;n Run Spiel durch die Level stürmen, indem man auf dem Laufband sprintet oder auf dem Ergometer kräftig in die Pedale tritt, wie dieses Beispielvideo zeigt:</p>
<p><iframe title="Play PC games by riding an exercise bike" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/azAPrDJX1CU?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Am Schreibtisch sitzend soll man künftig bestimmte Bewegungsabläufe mit Befehlen verbinden und einem lokalen Katalog abspeichern können. Gesten-Makros, wenn man so will.</p>
<p>Wer sich für die dahintersteckende Technik näher interessiert, der findet im <strong><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/educator-developer-blog/motioninput-supporting-directx-university-college-london-ixn/ba-p/2097425" target="_blank" rel="noopener">Blogpost von Microsoft</a></strong> weitere Hintergrundinformationen, Videos und Links zu weiterführenden Ressourcen.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Angetestet: Das LucidSound LS15X Xbox Headset</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/angetestet-das-lucidsound-ls15x-xbox-headset</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Daniel Heithorn]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 09:53:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[Review]]></category>
		<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79954</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Nachdem ich euch im letzten Dezember den PowerA MOGA XP5-X+ Streaming Controller vorgestellt habe, hat mir dasselbe Team auch ein Headset zum Testen zur Verfügung gestellt. PowerA vertreibt nicht nur Controller und Zubehör für diverse Plattformen, sondern auch die Headset-Marke LucidSound. Das Headset, welches ich euch näherbringe, ist das neue kabellose Einsteigermodell LS15X, welches speziell für [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Nachdem ich euch im letzten Dezember den PowerA MOGA XP5-X+ Streaming Controller <a href="https://www.drwindows.de/news/angetestet-powera-xp5-x-plus-controller-fuer-mobiles-gaming">vorgestellt habe</a>, hat mir dasselbe Team auch ein Headset zum Testen zur Verfügung gestellt. PowerA vertreibt nicht nur Controller und Zubehör für diverse Plattformen, sondern auch die Headset-Marke LucidSound.</p>
<p>Das Headset, welches ich euch näherbringe, ist das neue kabellose Einsteigermodell LS15X, welches speziell für die Xbox Series S|X zertifiziert wurde, aber natürlich auch Xbox One, Mobile und Windows 10 unterstützt.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_114713624.PORTRAIT-scaled-e1611526895906.jpg" data-rel="lightbox-gallery-LfxzwSz0" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-79957 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_114713624.PORTRAIT-scaled-e1611526895906.jpg" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" width="1353" height="1439" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_114713624.PORTRAIT-scaled-e1611526895906.jpg 1353w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_114713624.PORTRAIT-scaled-e1611526895906-282x300.jpg 282w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_114713624.PORTRAIT-scaled-e1611526895906-963x1024.jpg 963w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_114713624.PORTRAIT-scaled-e1611526895906-768x817.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_114713624.PORTRAIT-scaled-e1611526895906-643x684.jpg 643w" sizes="(max-width: 1353px) 100vw, 1353px" /></a></p>
<p>Die Verpackung verzichtet auf überflüssigen Schnickschnack und beim Auspacken steckt das Headset und Zubehör in einem Pappmaché Karton. Auf den ersten Blick wirkt das vielleicht etwas billig und wenig attraktiv, ist aber weitergedacht. Im Gegensatz zu anderen Herstellern verzichtet LucidSound auf viel unnötiges Plastikzeug zum Abdecken oder Verpacken des Headsets, was entsprechend umweltschonend ist.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_120639016-scaled-e1611527006146.jpg" data-rel="lightbox-gallery-LfxzwSz0" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-79958 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_120639016-scaled-e1611527006146.jpg" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" width="1510" height="1440" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_120639016-scaled-e1611527006146.jpg 1510w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_120639016-scaled-e1611527006146-300x286.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_120639016-scaled-e1611527006146-1024x977.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_120639016-scaled-e1611527006146-768x732.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_120639016-scaled-e1611527006146-643x613.jpg 643w" sizes="(max-width: 1510px) 100vw, 1510px" /></a></p>
<p>Der Inhalt des Kartons sind das Headset, ein abnehmbares Mikrofon, ein USB-Transmitter und ein Micro-USB-Kabel zum Laden. Ferner eine Gebrauchsanleitung und ein Sticker.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331.jpg" data-rel="lightbox-gallery-LfxzwSz0" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-79959 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331.jpg" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" width="1440" height="1900" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331.jpg 1440w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331-227x300.jpg 227w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331-776x1024.jpg 776w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331-768x1013.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331-1164x1536.jpg 1164w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331-643x848.jpg 643w" sizes="(max-width: 1440px) 100vw, 1440px" /></a></p>
<p>Nimmt man das Headset erstmalig in die Hand, spürt man direkt, dass es sich um ein Einstiegsmodell handelt. Das Headset besteht vollständig aus Kunststoff. Zwar hochwertig, aber so ehrlich muss man auch sein, mit größerem Kopf oder kräftigen Händen kann man schon Angst haben, die Ohrmuscheln weit auseinander zu ziehen ohne etwas kaputt zu machen. Schlussendlich ist die Angst unbegründet, es ist sauber und stabil verarbeitet.</p>
<p>Die Ohrmuscheln haben einen Memory Foam unter dem Kunststoffbezug und sind auch für Brillenträger sehr angenehm zu tragen.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665.jpg" data-rel="lightbox-gallery-LfxzwSz0" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-79960 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665.jpg" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" width="1574" height="1440" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665.jpg 1574w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665-300x274.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665-1024x937.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665-768x703.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665-1536x1405.jpg 1536w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665-643x588.jpg 643w" sizes="(max-width: 1574px) 100vw, 1574px" /></a></p>
<p>Das Mikrofon lässt sich per Klinkenstecker einklicken und hat eine erstaunliche Dehnbarkeit, die nach dem Anpassen auch in der Position verbleibt. Auch das hat man bei anderen Headsets mit biegsamen Mikrofonen nicht immer.</p>
<p>Die Inbetriebnahme ist angenehm einfach. Das kabellose LS15X hat zwar kein Xbox Wireless als Direktverbindung, dafür steckt ihr den USB-Transmitter einfach ein, schaltet das Headset ein und schon seid ihr einsatzbereit.</p>
<p>Die Knöpfe sind sauber verarbeitet und geben gutes Feedback. Neben dem Powerbutton und dem Bluetooth Button für die mobilen Geräte habt ihr auch einen Equalizer Button, der drei vordefinierte Settings durchwechselt: Natural, Signature Sound und Bass Boost. Gefühlt ist der Signature Sound ideal, wenn ihr auf der Konsole einen der Surround Sounds aktiviert habt, denn das Headset unterstützt sowohl Windows Sonic als auch Dolby Atmos und DTS:X.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284.jpg" data-rel="lightbox-gallery-LfxzwSz0" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-79961 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284.jpg" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" width="2515" height="1113" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284.jpg 2515w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284-300x133.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284-1024x453.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284-768x340.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284-1536x680.jpg 1536w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284-2048x906.jpg 2048w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284-643x285.jpg 643w" sizes="(max-width: 2515px) 100vw, 2515px" /></a></p>
<p><strong>Wie ist der Sound?</strong><br />
Mit einem Wort: Ordentlich. Natürlich merkt man einen Unterschied zu einem Highend-Headset, wenn man die Dolby Atmos Test-App benutzt oder einen basslastigen Film wie Avengers Endgame anschaut. Der Surround Sound lässt euch im bereits erwähnten Signature-Modus gegnerische Schritte on Point hören.</p>
<p>Innovativ am neuen Headset sind die Bedienelemente, die man nicht wahrnimmt. Links und rechts außen an den Ohrmuscheln habt ihr LucidSound Logos, die als Multifunktions-Button dienen:</p>
<ul>
<li>Links könnt ihr das Logo drücken, um den Sound zu muten und einen Hinweis auf das Batterielevel zu bekommen. Drehen des Buttons lässt den Sound lauter und leiser werden.</li>
<li>Rechts könnt ihr das Mikrofon durch Drücken stummschalten, das Drehen des Logos wiederum bewirkt, dass ihr die Balance zwischen Game Sound und Party Chat einstellen könnt.</li>
</ul>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115519647-scaled-e1611527915255.jpg" data-rel="lightbox-gallery-LfxzwSz0" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-79962 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115519647-scaled-e1611527915255.jpg" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" width="1529" height="1440" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115519647-scaled-e1611527915255.jpg 1529w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115519647-scaled-e1611527915255-300x283.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115519647-scaled-e1611527915255-1024x964.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115519647-scaled-e1611527915255-768x723.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115519647-scaled-e1611527915255-643x606.jpg 643w" sizes="(max-width: 1529px) 100vw, 1529px" /></a></p>
<p>Das Mikrofon lässt sich wie oben beschrieben anstecken und abnehmen. Angesteckt könnt ihr es angenehm an euer Gesicht anpassen und eine LED vorne zeigt euch an, wenn das Micro gemuted ist. Warum das nicht mehr Hersteller nutzen, ist mir schleierhaft…“Hallo, hört ihr mich? Sorry mein Headset war gemuted. Hab nicht gemerkt.“ ist damit passé.</p>
<p>Ein schönes Feature ist auch, dass es nicht das einzige Mikrofon ist. Nehmt ihr den Mic-Stick ab, habt ihr auch noch ein im Headset eingebautes Mikrofon, mit dem ihr dann zum Beispiel für Tablet oder Phone das Headset zum Freisprechen nutzen könnt.</p>
<p>Ebenfalls positiv ist, dass man das Headset über den USB Adapter auch unter Windows 10 nutzen kann und auch das Pairing mit dem Smartphone problemlos funktioniert.</p>
<p>Die Batterielaufzeit ist mit 15 Stunden angegeben. Wermutstropfen ist hier für mich, dass zum Aufladen ein Micro-USB Kabel benutzt wird. In meinen Augen sollte im Jahr 2021 USB-C der Standard sein, um ein Kabel-Chaos zu vermeiden.</p>
<p><strong>Fazit</strong>: Das LucidSound LS15X Headset ist ein gutes Einsteigermodell. Für 119,99 € bekommt ihr ein Wireless Headset, dass zwar einen USB Adapter benötigt, aber ansonsten überzeugt. Besonders die leichte Verarbeitung macht es für mich zum idealen Einstiegs-Headset für Kids und Teens. Die Nutzung mit Windows 10 und Mobilgeräten ist ein zusätzliches Plus.</p>
<p>In Deutschland wird das LucidSound LS15X über <a href="https://amzn.to/3qTeVgc" target="_blank" rel="noopener">Amazon</a> vertrieben, ist dort allerdings aktuell nicht auf Lager, bei Interesse solltet ihr es auch also auf die Merkliste setzen. Mehr Infos zum Produkt findet ihr auf der <a href="https://lucidsound.com/products/ls15x-wireless-gaming-headset-for-xbox" target="_blank" rel="noopener">LucidSound LS15X Webseite</a>.</p>
<p>Disclaimer: Enthält Affiliate Links. LucidSound stellte uns das LS15X kostenlos als Testmuster zur Verfügung. Eine Einflussnahme auf den Test oder eine Verpflichtung zur Veröffentlichung gab es nicht.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft To Do klinkt sich unter Android in Outlook ein</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-to-do-klinkt-sich-unter-android-in-outlook-ein</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/microsoft-to-do-klinkt-sich-unter-android-in-outlook-ein#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 08:01:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft auf Android]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80007</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Outlook" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Aus einer E-Mail eine Aufgabe zu erstellen, wird mit der mobilen Outlook-App für Android künftig einfacher. Eine Verknüpfung zu Microsoft To Do wird ins Kontextmenü integriert. Im Grunde ist die Funktion damit aber doppelt vorhanden. Bisher wurden zur Nachverfolgung gekennzeichnete E-Mails schon in Microsoft To Do integriert, dafür gibt es eine sogenannte &#8222;intelligente Liste&#8220;, in [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Outlook" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Aus einer E-Mail eine Aufgabe zu erstellen, wird mit der mobilen Outlook-App für Android künftig einfacher. Eine Verknüpfung zu Microsoft To Do wird ins Kontextmenü integriert. Im Grunde ist die Funktion damit aber doppelt vorhanden.</p>
<p>Bisher wurden zur Nachverfolgung gekennzeichnete E-Mails schon in Microsoft To Do integriert, dafür gibt es eine sogenannte &#8222;intelligente Liste&#8220;, in der alle diese E-Mails gesammelt werden. Der neue Menüeintrag tut nichts anderes, die erstellte Aufgabe landet stattdessen in der allgemeinen Liste.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/outlook_todo_android.jpg" data-rel="lightbox-gallery-pP8o0Hkb" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80017" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/outlook_todo_android.jpg" alt="To Do Verknüpfung in Outlook" width="500" height="491" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/outlook_todo_android.jpg 500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/outlook_todo_android-300x295.jpg 300w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a></p>
<p>Es ist nicht bekannt, ob an der automatischen Nachverfolgung von gekennzeichneten E-Mails in To Do etwas geändert werden soll oder ob Microsoft mit dem neuen Menüeintrag einfach nur etwas prominenter zur Nutzung von To Do animieren möchte (ich vermute Letzteres). Vorteil der neuen Integration ist, dass man die Aufgabe direkt in To Do öffnen und sie so mit einer Fälligkeit, einer Erinnerung oder einer Kategoriezuordnung versehen kann.</p>
<p>In der Desktop-Version von Outlook nutze ich die Funktion zur Nachverfolgung regelmäßig, um mir daraus Aufgaben zu erstellen. Der Nachteil ist, dass mit einer Löschung der Kennzeichnung auch die Aufgabe verschwindet. Insofern ist eine klar gekennzeichnete Integration sicher die bessere Alternative.</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: googleplay // ID: com.microsoft.office.outlook) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.microsoft.office.outlook" title="Microsoft Outlook">Microsoft Outlook (Kostenlos, Google Play) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/microsoft-to-do-klinkt-sich-unter-android-in-outlook-ein/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Besserer Offline-Support für Microsoft Teams: Nachrichten werden gepuffert</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/besserer-offline-support-fuer-microsoft-teams-nachrichten-werden-gepuffert</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/besserer-offline-support-fuer-microsoft-teams-nachrichten-werden-gepuffert#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 07:00:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Teams]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80021</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Teams" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsoft Teams hat im letzten Jahr wie viele andere Kommunikationslösungen einen Boom erlebt und eine schier unüberschaubare Anzahl von neuen Funktionen erhalten. Es gibt aber andererseits auch noch Nachholbedarf: Aktuell wird daran gearbeitet, eine Funktion zu integrieren, die für einen Messenger selbstverständlich sein sollte (und bei den meisten auch ist). Schreibt man eine Nachricht, während [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Teams" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Teams-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsoft Teams hat im letzten Jahr wie viele andere Kommunikationslösungen einen Boom erlebt und eine schier unüberschaubare Anzahl von neuen Funktionen erhalten. Es gibt aber andererseits auch noch Nachholbedarf: Aktuell wird daran gearbeitet, eine Funktion zu integrieren, die für einen Messenger selbstverständlich sein sollte (und bei den meisten auch ist).</p>
<p>Schreibt man eine Nachricht, während man offline ist, dann wird diese zwischengespeichert und in eine Warteschlange gestellt. Sobald wieder eine Netzwerkverbindung besteht, wird die Nachricht automatisch verschickt. Bisher wird der gescheiterte Versand einer Nachricht zwar visualisiert, der erneute Versuch muss aber vom Nutzer angestoßen werden.</p>
<p>Vermutlich bin ich nicht der einzige Nutzer von Microsoft Teams, der den entsprechenden Hinweis schon mehrfach übersehen bzw. erst sehr viel später entdeckt hat.</p>
<p>Noch im Januar soll das entsprechende Update verteilt werden, vorerst leider aber nur für die Desktop-Versionen von Teams für Windows und Mac sowie für die Web App. Bei der mobilen App ist das Problem meiner Meinung nach dringlicher, denn unterwegs ist man eher mal offline, ohne es sofort zu merken. Das wird hoffentlich bald nachgereicht.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/besserer-offline-support-fuer-microsoft-teams-nachrichten-werden-gepuffert/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Hinweis: Microsoft startet den VS Code Day 2021 morgen um 17.00 Uhr</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/hinweis-microsoft-startet-den-vs-code-day-2021-morgen-um-17-00-uhr</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/hinweis-microsoft-startet-den-vs-code-day-2021-morgen-um-17-00-uhr#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 06:35:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80013</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Kurzer Einwurf für alle Entwickler, die intensiv mit Visual Studio Code arbeiten: Microsoft startet morgen um 17.00 Uhr den VS Code Day 2021 und lädt dann zu einem kleinen digitalen Event, das ungefähr bis 19.30 Uhr deutscher Zeit dauern wird. Neben Projektleiter Erich Gamma werden auch andere Größen wie Chris Heilmann bei der Veranstaltung sprechen. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Visual-Studio-Code-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Kurzer Einwurf für alle Entwickler, die intensiv mit Visual Studio Code arbeiten: Microsoft startet morgen um 17.00 Uhr den VS Code Day 2021 und lädt dann zu einem kleinen digitalen Event, das ungefähr bis 19.30 Uhr deutscher Zeit dauern wird. Neben Projektleiter Erich Gamma werden auch andere Größen wie Chris Heilmann bei der Veranstaltung sprechen. Die genaue Agenda findet ihr an <a href="https://code.visualstudio.com/vscode-day">dieser</a> Stelle.</p>
<p>Am Donnerstag wird das Ganze am frühen Morgen von 5.00 Uhr bis 7.30 Uhr deutscher Zeit noch einmal wiederholt. Anschließend findet dann jedoch noch ein Q&amp;A mit dem Entwicklerteam statt. Die entsprechenden Links zu beiden Streams auf YouTube verlinke ich euch unter dem Beitrag.</p>
<p><iframe title="VS Code Day" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/MUGWOdN3JHU?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p><iframe title="20210127- VS Code Day- Replay" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/lM3Kwl9uNJE?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/hinweis-microsoft-startet-den-vs-code-day-2021-morgen-um-17-00-uhr/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kurzer Einwurf: Kommende Einschränkungen bei Chromium sorgen für Zündstoff</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/kurzer-einwurf-kommende-einschraenkungen-bei-chromium-sorgen-fuer-zuendstoff</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/kurzer-einwurf-kommende-einschraenkungen-bei-chromium-sorgen-fuer-zuendstoff#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Jan 2021 18:17:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80004</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die Entscheidung von Google, den Zugriff auf private und nur für Google Chrome gedachte Schnittstellen bei Chromium zu beschränken, hatte ich an dieser Stelle ja schon mal bei uns verbloggt. Die entsprechenden Beschlüsse scheinen nun vor allem in der Linux-Welt für einige Aufregung zu sorgen. Führende Distributionen wie Fedora, Arch Linux, openSUSE, Debian und Slackware [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Google Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/google_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die Entscheidung von Google, den Zugriff auf private und nur für Google Chrome gedachte Schnittstellen bei Chromium zu beschränken, hatte ich an <a href="https://www.drwindows.de/news/chromium-google-schraenkt-zugriff-auf-private-schnittstellen-fuer-andere-browser-ein">dieser</a> Stelle ja schon mal bei uns verbloggt. Die entsprechenden Beschlüsse scheinen nun vor allem in der Linux-Welt für einige Aufregung zu sorgen. Führende Distributionen wie Fedora, Arch Linux, openSUSE, Debian und Slackware wollen Chromium deswegen aus ihren Repositories werfen, darauf aufbauende Distributionen wären entsprechend auch davon betroffen.</p>
<p>Bevor das auch noch in der Microsoft-Welt größere Kreise zieht, lasst mich das Ganze an dieser Stelle nochmal verdeutlichen, damit wir das richtig einordnen können:</p>
<p>Chromium ist ein OpenSource-Projekt, was unter der BSD-Lizenz steht und an dem neben Google auch noch zahlreiche andere Unternehmen wie Microsoft, Opera oder Samsung mitarbeiten. Viele Entwickler nehmen diese Plattform dann als Basis und bauen ihre eigenen Implementierungen darauf auf, um damit eigene Projekte zu realisieren. Besonders die größeren Browser wie Microsoft Edge, Opera, Vivaldi, Brave, Maxthon oder Yandex haben auch viel Arbeit in Funktionen wie die Synchronisation über einen entsprechenden Account &#8211; mit Ausnahme von Brave, die hier einen dezentralen Ansatz verfolgen &#8211; investiert. Gerade bei Microsoft <a href="https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-die-synchronisation-bleibt-auch-nach-dem-neustart-ein-sorgenkind">erinnert</a> ihr euch sicherlich noch daran, dass die Redmonder zusammen mit den Nutzern sehr intensiv diskutiert und Feedback eingeholt haben, nachdem die Variante beim alten Edge so eine Katastrophe war.</p>
<p>Es gibt neben den namhaften Vertretern aber auch zahlreiche kleinere Vertreter wie den Centbrowser oder den japanischen Kinza Browser, die zumindest teilweise auch eine Synchronisation über den Google-Account angeboten haben. Genau das will Google mit den kommenden Einschränkungen unterbinden und räumt dabei auch andere Sachen mit auf, die nur für Google Chrome bestimmt sind, genau wie die Implementierungen von Microsoft eben nur für Microsoft Edge gedacht sind. Google hat in dem entsprechenden Blogpost im Übrigen auch ausschließlich den Google-Account angesprochen, sodass die vorher synchronisierten Daten dort und lokal auf dem Rechner vorhanden bleiben und die Nutzer ihre Daten auch über Google Takeout herunterladen können.</p>
<p>Was bedeutet das für euch als Nutzer?</p>
<p>Wenn ihr einen Browser wie Edge, Chrome, Vivaldi oder Opera verwendet, der eine eigene Synchronisation über einen entsprechenden Account des Entwicklers mitbringt, kann euch die ganze Diskussion schlichtweg egal sein. Für euch ändert sich überhaupt nichts und Browser wie Edge werden bei Features wie der Synchronisation Mitte März natürlich nicht ihren Dienst einstellen. Kleinere Browser, die eben die privaten Schnittstellen verwendet und die Nutzung des Google-Accounts angeboten haben, stehen dafür natürlich vor einem Dilemma. Nutzer von Firefox und Safari sind sowieso ganz außenvor.</p>
<p>Dass Google ein dominanter Player im Bereich des Internets ist, stimmt zwar, greift aber mit Blick auf Chromium in der Art, wie bei der aktuellen Diskussion argumentiert wird, viel zu kurz. Tatsache ist letztlich, dass es sich bei Chromium mittlerweile um einen Industriestandard handelt, der sich nicht nur auf Browser beschränkt, sondern in verschiedenen Formen auch bei zahlreichen Desktop- und Mobile-Apps, Entwicklertools wie Qt und .NET und nicht zuletzt auch als Basis für die vielen verschiedenen JavaScript-Frameworks &#8211; einschließlich dem allgegenwärtigen Node.js &#8211; die tragende Rolle einnimmt.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/kurzer-einwurf-kommende-einschraenkungen-bei-chromium-sorgen-fuer-zuendstoff/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>12</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Forms: Einfach Umfragen erstellen</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-forms-einfach-umfragen-erstellen</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/microsoft-forms-einfach-umfragen-erstellen#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tobias Scholze]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Jan 2021 15:01:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79920</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms7-660x330.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" /></div>Im Microsoft Office Ökosystem gibt es viele Programme und Dienste, welche ich bislang noch nie benutzt habe. Dazu gehörte bis vor wenigen Tagen auch Microsoft Forms. Eine einfache Oberfläche, um Umfragen Quizrunden und dergleichen zu erstellen. Szenario Für unsere Dr. Windows Beitragsreihen (#rTsd-App, Lesertests) bezüglich des bald in Deutschland erscheinenden Surface Duos wollte ich einmal [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms7-660x330.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" /></div><p>Im Microsoft Office Ökosystem gibt es viele Programme und Dienste, welche ich bislang noch nie benutzt habe. Dazu gehörte bis vor wenigen Tagen auch <a href="https://www.office.com/launch/forms?auth=1" target="_blank" rel="noopener">Microsoft Forms</a>. Eine einfache Oberfläche, um Umfragen Quizrunden und dergleichen zu erstellen.</p>
<p><strong>Szenario</strong></p>
<p>Für unsere Dr. Windows Beitragsreihen (<a href="https://www.drwindows.de/news/rtsd-road-to-surface-duo-das-entwicklertagebuch-teil-11-das-feuer-brennt-wieder" target="_blank" rel="noopener">#rTsd-App</a>, <a href="https://www.drwindows.de/news/das-surface-duo-im-lesertest-teil-2" target="_blank" rel="noopener">Lesertests</a>) bezüglich des bald in Deutschland erscheinenden Surface Duos wollte ich einmal allen mir bekannten Surface Duo Nutzern eine kleine Umfrage zukommen lassen, um daraus dann einen Beitrag für unsere Community zu basteln.</p>
<p><strong>Kurz erwähnt</strong></p>
<p>Falls ihr auch ein Microsoft Surface Duo besitzt und nicht meine E-Mail erhalten habt, <a href="https://forms.office.com/Pages/ResponsePage.aspx?id=DQSIkWdsW0yxEjajBLZtrQAAAAAAAAAAAAMAAInaqW9UMkFaNlJYRk1QRlkzWDVGNFhXTDNFNEg2My4u" target="_blank" rel="noopener">hier findet ihr die Umfrage</a> und über eine E-Mail an <a href="mailto:tobias@drwindows.de">tobias@drwindows.de</a> würde ich mich ebenso freuen. Ihr wisst ja, von der Community für die Community.</p>
<p><strong>Auch mit einem kostenfreien Microsoft Konto nutzbar</strong></p>
<p>Anders als manch andere Office Dienste von Microsoft ist Forms auch mit jedem kostenfreien Microsoft Account nutzbar und lebt anschließend in eurem OneDrive. Die manchmal aufdringliche Werbung bezüglich Microsoft 365 kann man mit etwas Übung auch gut ignorieren.</p>
<p><strong>Einfaches Erstellen einer Umfrage</strong></p>
<p>Die Oberfläche ist simpel und sehr funktional gehalten. Ihr könnt blockbasiert, also Frage für Frage, eure Umfrage aufbauen. Dabei kann jeder Abschnitt genau eine Art von Fragen beinhalten. Zur Auswahl stehen lange und kurze Textantworten, Sternebewertungen oder einfache Auswahllisten. Natürlich kann man hier jeweils einstellen, ob die ausgewählte Frage verpflichtend sein soll oder eben nicht.</p>
<p>Um öde Formulare etwas aufzupeppen, bietet hier Microsoft die Möglichkeit, verschiedene und teils sehr kindlich kreative Designs auswählen und Fragestellungen mit Bildern etwas lebendiger zu gestalten.</p>
<p>Wer komplexere Umfragen erstellen möchte, kann auch die aus dem Geschäftsleben bekannten „Likert“ Feldern in das Formular integrieren.</p>

<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms1.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms1-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms2.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms2-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms8.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms8-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms6.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms6-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms4.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms4-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms3.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms3-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms7.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2022/01/forms7-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>

<p><strong>Quiz und Co.</strong></p>
<p>Nach den Vorlagen zu urteilen sind auch kreative Quizrunden und andere „Frage-beantworte“-Spielchen mit Microsoft Forms möglich. Dies habe ich nicht ausprobiert. Falls ihr damit Erfahrungen habt, lasst es uns bitte in den Kommentaren wissen.</p>
<p><strong>Teilen und Antworten sehen</strong></p>
<p>Unter dem etwas verwirrenden Punkt „Senden“ könnt ihr euren Link zu eurer Umfrage abrufen und kopieren, aber auch direkt per E-Mail versenden. Um hier etwas Persönliches zu integrieren, erlaubt euch Forms eine personalisierte „Danke“-E-Mail an eure Teilnehmer zu hinterlegen.</p>
<p><strong>Man braucht Forms nicht oft, dennoch ist es gut, so etwas zu haben</strong></p>
<p>Die Anzahl an Formularen, Umfragen und Quizzes, die ich in meinem Privatleben im Jahr erstelle, ist wohl an einer Hand abzuzählen. Dennoch, falls man einmal in die Situation kommt so etwas zu benötigen ist es praktisch, einen Dienst zu kennen, dem man vertraut und der vertrauten Ökosystem lebt.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/microsoft-forms-einfach-umfragen-erstellen/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
