<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dr. Windows</title>
	<atom:link href="http://www.drwindows.de/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.drwindows.de/news</link>
	<description>Am Puls von Microsoft</description>
	<lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2021 09:25:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6</generator>
	<item>
		<title>Windows Feature Experience Pack: Neue Version für die Beta-Tester</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/windows-feature-experience-pack-neue-version-fuer-die-beta-tester</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Jan 2021 09:25:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80092</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Das Windows Feature Experience Pack wird in Zukunft eine große Bedeutung bei der Weiterentwicklung von Windows 10 haben. Für Endnutzer könnte dieses Funktionspaket sogar wichtiger und interessanter werden als die eigentlichen, halbjährlichen großen und kleinen Systemupdates von Windows 10. Das Windows Feature Experience Pack ermöglich nämlich die Einführung von neuen Windows-Funktionen, die nicht an eine [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Windows-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Das Windows Feature Experience Pack wird in Zukunft eine große Bedeutung bei der Weiterentwicklung von Windows 10 haben. Für Endnutzer könnte dieses Funktionspaket sogar wichtiger und interessanter werden als die eigentlichen, halbjährlichen großen und kleinen Systemupdates von Windows 10. Das Windows Feature Experience Pack ermöglich nämlich die Einführung von neuen Windows-Funktionen, die nicht an eine bestimmte Version von Windows 10 gebunden sind, und da ist eine ganze Menge möglich. Für mich ist das daher der <a href="https://www.drwindows.de/news/weiterentwicklung-von-windows-10-groesster-umbruch-seit-2015" target="_blank" rel="noopener">größte Umbruch in der Windows-Entwicklung</a> seit vielen Jahren.</p>
<p>Soweit die Theorie &#8211; in der Praxis ist das Windows Feature Experience Pack noch nicht sonderlich spektakulär. Nichtsdestotrotz gibt es für die Windows Insider im Beta-Kanal eine neue Version mit der Nummer 120.2212.2020.0, die über Windows Update verteilt wird.</p>
<p>Das <a href="https://blogs.windows.com/windows-insider/2021/01/26/releasing-windows-feature-experience-pack-120-2212-2020-0-to-the-beta-channel/" target="_blank" rel="noopener">Changelog</a> ist betont kurz, die einzige Änderung sind Bugfixes am integrierten Screenshot-Tool &#8222;Ausschneiden und Skizzieren&#8220;, die für einen stabileren Betrieb sorgen sollen. Außerdem wurde die Funktion, einen aufgenommenen Screenshot per Copy&amp;Paste als Datei im Explorer zu speichern, vorübergehend entfernt. Hier wurde ein Fehler entdeckt, der offenbar nicht auf die Schnelle beseitigt werden kann.</p>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lords of the West: Neuer DLC für Age of Empires II: Definitive Edition ist nun verfügbar</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/lords-of-the-west-neuer-dlc-fuer-age-of-empires-ii-definitive-edition-ist-nun-verfuegbar</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/lords-of-the-west-neuer-dlc-fuer-age-of-empires-ii-definitive-edition-ist-nun-verfuegbar#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Jan 2021 07:34:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80080</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Age-of-Empire-Defenitive-Edition.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Age-of-Empire-Defenitive-Edition.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Age-of-Empire-Defenitive-Edition-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Age-of-Empire-Defenitive-Edition-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Mitte Dezember wurde er angekündigt, nun können sich die Spieler auch an die Arbeit machen. Wie Microsoft in einem neuen Blogpost ankündigte, ist mit Lords of the West der ersehnte DLC für Age of Empires II: Definitive Edition nun verfügbar. Die Erweiterung bringt mit den Burgundern und Sizilianern zwei neue Zivilisationen mit, außerdem gibt es [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Age-of-Empire-Defenitive-Edition.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Age-of-Empire-Defenitive-Edition.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Age-of-Empire-Defenitive-Edition-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Age-of-Empire-Defenitive-Edition-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Mitte Dezember wurde er <a href="https://www.drwindows.de/news/lords-of-the-west-microsoft-kuendigt-neuen-dlc-fuer-age-of-empires-ii-definitive-edition-an">angekündigt</a>, nun können sich die Spieler auch an die Arbeit machen. Wie Microsoft in einem neuen Blogpost ankündigte, ist mit Lords of the West der ersehnte DLC für Age of Empires II: Definitive Edition nun verfügbar. Die Erweiterung bringt mit den Burgundern und Sizilianern zwei neue Zivilisationen mit, außerdem gibt es drei neue Kampagnen und 16 neue Achievements, die die Spieler einsammeln können.</p>
<p>Besitzer des Spiels können den DLC wie immer im Microsoft Store sowie bei Steam für 9,99 € kaufen. Mitglieder im Xbox Game Pass können einen Rabatt von 10 % ergattern. Die Links zu den entsprechenden Angeboten findet ihr unter dem Beitrag.</p>
<p><iframe title="Age of Empires II: DE - Lords of the West - AVAILABLE NOW" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/oLJk_nIMdkc?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: microsoftstore // ID: 9n69dq6hp313) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://click.linksynergy.com/deeplink?id=uIqsdHnCT*o&mid=46131&murl=https%3A%2F%2Fwww.microsoft.com%2Fde-de%2Fp%2Fapp%2F9n69dq6hp313" title="Age of Empires II: Definitive Edition - Lords of the West">Age of Empires II: Definitive Edition - Lords of the West (9,99 €<sup>+</sup>, Microsoft Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: steam // ID: 1389240) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="http://store.steampowered.com/app/1389240/" title="Age of Empires II: Definitive Edition - Lords of the West">Age of Empires II: Definitive Edition - Lords of the West (9,99 €, Steam) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/lords-of-the-west-neuer-dlc-fuer-age-of-empires-ii-definitive-edition-ist-nun-verfuegbar/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cloud, Gaming, Office: Wachstum an allen Fronten beschert Microsoft ein weiteres Rekordergebnis</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/cloud-gaming-office-wachstum-an-allen-fronten-beschert-microsoft-ein-weiteres-rekordergebnis</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/cloud-gaming-office-wachstum-an-allen-fronten-beschert-microsoft-ein-weiteres-rekordergebnis#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Jan 2021 06:52:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80087</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Für Microsoft ist am 31.12.20 das zweite Quartal des Geschäftsjahres 2021 zu Ende gegangen, einmal mehr mit einem Rekordergebnis. 43,1 Milliarden US-Dollar wurden in diesem Zeitraum eingenommen, 17 Prozent mehr als im Vorjahreszeitraum. Als Reingewinn bleiben davon 15,5 Milliarden Dollar in der Kasse, das ist gar ein Drittel mehr als vor einem Jahr. Praktisch alle [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Für Microsoft ist am 31.12.20 das zweite Quartal des Geschäftsjahres 2021 zu Ende gegangen, einmal mehr mit einem <a href="https://news.microsoft.com/2021/01/26/microsoft-cloud-strength-drives-second-quarter-results-2/" target="_blank" rel="noopener">Rekordergebnis</a>. 43,1 Milliarden US-Dollar wurden in diesem Zeitraum eingenommen, 17 Prozent mehr als im Vorjahreszeitraum. Als Reingewinn bleiben davon 15,5 Milliarden Dollar in der Kasse, das ist gar ein Drittel mehr als vor einem Jahr.</p>
<p>Praktisch alle Geschäftsbereiche von Microsoft sind gewachsen. Mit einem Umsatz von 15,1 Milliarden Dollar war der Bereich &#8222;More Personal Computing&#8220; mit Windows, Xbox und Surface sogar wieder der stärkste und verwies die &#8222;Intelligent Cloud&#8220; mit 14,6 Milliarden (+23%) auf den zweiten Platz. Der dritte Geschäftsbereich &#8222;Productivity and Business Processes&#8220;, zu dem auch Office gehört, brachte 13,4 Milliarden (+13%) ein.</p>
<h3>Xbox-Umsätze steigen um 51 Prozent</h3>
<p>Der Start der Xbox Series X und S hat erwartungsgemäß zu einem sprunghaften Anstieg der Konsolen-Umsätze geführt, sie haben sich mit einem Plus von 86 Prozent fast verdoppelt. Das wird sich so selbstverständlich nicht wiederholen, spricht aber freilich für einen erfolgreichen Start der neuen Konsolen. Noch bessere Zahlen wurden durch die mangelnde Verfügbarkeit verhindert.</p>
<p>Xbox Live zählt erstmals über 100 Millionen aktive Nutzer. Die Anzahl der Abonnenten des Xbox Game Pass kletterte auf 18 Millionen, zuletzt hat Microsoft jeden Monat etwa eine Million neue Abonnenten gewonnen. Insgesamt 40 Prozent stiegen die Umsätze mit den Xbox-Diensten, der Gaming-Umsatz von Microsoft lag insgesamt erstmals bei über 5 Milliarden US-Dollar.</p>
<h3>Surface-Umsatz erstmals über zwei Milliarden Dollar</h3>
<p>Die Umsätze der Surface-Sparte sind mit drei Prozent zwar nur wenig gewachsen, übersprangen damit aber erstmals die Marke von zwei Milliarden Dollar in einem Quartal. Verkaufszahlen zu den einzelnen Geräten nennt Microsoft wie üblich (leider) nicht.</p>
<h3>Windows stabil</h3>
<p>Mit einem Plus von einem Prozent sind die OEM-Umsätze mit Windows nahezu unverändert, dahinter steckt aber ein interessantes Detail: Während die Umsätze mit Windows 10 Pro um neun Prozent sanken, stieg Windows 10 Home um 24 Prozent. Es lagen also wieder einige neue Windows-PCs unter dem Weihnachtsbaum. Die weiter starke Nachfrage nach neuen Computern im Unternehmensbereich unterstreicht das Plus von 10 Prozent bei den kommerziellen Windows-Umsätzen (diese Zahl ist aber nicht zu 100% aussagekräftig, da hier auch Umsätze aus Microsoft 365 anteilsmäßig angerechnet werden).</p>
<h3>Cloud und Office marschieren</h3>
<p>Microsofts Cloud-Dienste rund um Azure legten um 50 Prozent zu. Bei den Unternehmenskunden konnte die Office-Sparte um elf Prozent wachsen, maßgeblich getrieben durch ein Wachstum von 21 Prozent bei Office 365/Microsoft 365. Bei den Consumern stieg der Umsatz mit Microsoft 365 um sieben Prozent, insgesamt zählt man dort nun 47,5 Millionen Abonnenten.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/cloud-gaming-office-wachstum-an-allen-fronten-beschert-microsoft-ein-weiteres-rekordergebnis/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>7</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Plasma Desktop: KDE verbessert Integration von Microsoft Edge unter Linux</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/plasma-desktop-kde-verbessert-integration-von-microsoft-edge-unter-linux</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/plasma-desktop-kde-verbessert-integration-von-microsoft-edge-unter-linux#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Jan 2021 06:39:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80077</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Neues Microsoft Edge Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsoft hat seinen Browser Edge im Dev Channel mittlerweile auch für Linux veröffentlicht und die Entwickler von KDE schicken sich nun an, die Integration in den eigenen Plasma Desktop zu verbessern. Um das Ganze umzusetzen, steht für Google Chrome und Mozilla Firefox mit der Plasma Browser Integration schon länger eine entsprechende Erweiterung zur Verfügung, die [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Neues Microsoft Edge Logo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_logo_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsoft hat seinen Browser Edge im Dev Channel mittlerweile auch für Linux veröffentlicht und die Entwickler von KDE schicken sich nun an, die Integration in den eigenen Plasma Desktop zu verbessern. Um das Ganze umzusetzen, steht für Google Chrome und Mozilla Firefox mit der Plasma Browser Integration schon länger eine entsprechende Erweiterung zur Verfügung, die es unter anderem erlaubt, Downloads in den Benachrichtigungen von Plasma zu überwachen, Browsertabs und besuchte Seiten in KRunner zu finden, Links zu teilen und diverse Sachen im Zusammenspiel mit KDE Connect wie das Audio- und Video-Playback zu steuern.</p>
<p>Die Plasma Browser Integration ist nun in der Version 1.8 erschienen und unterstützt nun erstmals auch Microsoft Edge, sodass er sich bei Distributionen wie Kubuntu und KDE Neon besser einfügen sollte. Voraussetzung für die bestmögliche Integration ist aktuell aber Version 5.21 des Plasma Desktops, die sich aktuell in der Beta befindet. Den Download aus dem Addon-Store für Microsoft Edge findet ihr an <a href="https://microsoftedge.microsoft.com/addons/detail/plasma-integration/dnnckbejblnejeabhcmhklcaljjpdjeh">dieser</a> Stelle.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/plasma-desktop-kde-verbessert-integration-von-microsoft-edge-unter-linux/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Firefox: Mozilla veröffentlicht Version 85.0 für Windows, Mac und Linux</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/firefox-mozilla-veroeffentlicht-version-85-0-fuer-windows-mac-und-linux</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/firefox-mozilla-veroeffentlicht-version-85-0-fuer-windows-mac-und-linux#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 14:22:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79624</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Mozilla hat mit Firefox 85.0 das erste Featureupdate des Browsers in neuen Jahr veröffentlicht. Die Neuerungen fallen diesmal überschaubar aus, eine davon ist jedoch das Ende der Unterstützung für den Adobe Flash Player, womit auch das letzte verbliebene NPAPI-Plugin aus dem Browser verschwindet. Auch bei der Privatsphäre gibt es Verbesserungen. Einerseits schützt Firefox nun auch [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/07/firefox_pgb-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Mozilla hat mit Firefox 85.0 das erste Featureupdate des Browsers in neuen Jahr veröffentlicht. Die Neuerungen fallen diesmal überschaubar aus, eine davon ist jedoch das Ende der Unterstützung für den Adobe Flash Player, womit auch das letzte verbliebene NPAPI-Plugin aus dem Browser verschwindet. Auch bei der Privatsphäre gibt es Verbesserungen. Einerseits schützt Firefox nun auch vor Supercookies, außerdem wird mit dieser Version eine neue Netzwerkpartitionierung eingeführt. Das kann allerdings auch einen negativen Einfluss auf die Performance haben, was Mozilla aber bewusst in Kauf nimmt. Näheres hat Kollege Sören Hentzschel bereits in einem eigenen <a href="https://www.soeren-hentzschel.at/firefox/privatsphaere-netzwerk-partitionierung/">Blogpost</a> aufgeschlüsselt.</p>
<p>Der Passwortmanager Firefox Lockwise wurde um die Möglichkeit erweitert, alle Passwärter auf einmal zu löschen. Zudem können diese nun auch aus den Passwortmanagern KeePass und Bitwarden importiert werden. Die Adressleiste kann nun besser konfiguriert werden, zudem wurden mehrere Optimierungen beim Speichern und Verwalten der Lesezeichen umgesetzt. Verschiedene Verbesserungen für Entwickler, Sicherheitsupdates, Bugfixes und neue Gruppenrichtlinien runden das Update ab.</p>
<p>Firefox 85.0 steht ab sofort für Windows, Mac und Linux bereit. Nähere Informationen findet ihr wie immer in den offiziellen <a href="https://www.mozilla.org/en-US/firefox/85.0/releasenotes/">Release Notes</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/firefox-mozilla-veroeffentlicht-version-85-0-fuer-windows-mac-und-linux/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kurt DelBene: Microsoft verliert nächste wichtige Führungsperson im Sommer</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/kurt-delbene-microsoft-verliert-naechste-wichtige-fuehrungsperson-im-sommer</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/kurt-delbene-microsoft-verliert-naechste-wichtige-fuehrungsperson-im-sommer#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 14:11:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80056</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Firmenlogo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Das Stühlerücken bei Microsoft in der Führungsetage geht weiter und trifft diesmal ein besonders hohes Tier aus dem Senior Leadership Team. Nachdem mit Brad Anderson und Julia White schon zwei wichtige Führungskräfte ihren Abgang in diesem Monat angekündigt hatten, verlässt mit Kurt DelBene nun auch der aktuelle EVP und Head of Corporate Strategy and Core [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Firmenlogo" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/11/microsoft_logo-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Das Stühlerücken bei Microsoft in der Führungsetage geht weiter und trifft diesmal ein besonders hohes Tier aus dem Senior Leadership Team. Nachdem mit Brad Anderson und Julia White schon zwei wichtige Führungskräfte ihren Abgang in diesem Monat <a href="https://www.drwindows.de/news/abgaenge-microsoft-verliert-zwei-langjaehrige-fuehrungskraefte-sap-greift-wieder-zu">angekündigt</a> hatten, verlässt mit Kurt DelBene nun auch der aktuelle EVP und Head of Corporate Strategy and Core Services Engineering das Unternehmen zum Ende des laufenden Fiskaljahrs. DelBene arbeitete mit einer Unterbrechung bereits seit 1992 für Microsoft, seine Position wird aber nicht neu besetzt, sondern innerhalb des Unternehmens aufgeteilt.</p>
<p>Die Business Operations wandern unter das Dach von Finanzchefin Amy Hood, während die restlichen Teile unter die Leitung von Azure-Chef Scott Guthrie gestellt werden. DelBene wird bis zum Ende des Fiskaljahrs auch noch seine Arbeit als Leiter der Arbeiten als Antwort auf die aktuelle Corona-Pandemie bei Microsoft weiterführen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/kurt-delbene-microsoft-verliert-naechste-wichtige-fuehrungsperson-im-sommer/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>9</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Open Web Docs: Microsoft und andere starten neues Kollektiv zur Dokumentation von Webstandards</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/open-web-docs-microsoft-und-andere-starten-neues-kollektiv-zur-dokumentation-von-webstandards</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 13:57:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80053</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Lange Zeit galten die MDN Docs des Mozilla Developer Networks als das herausragende Nachschlagewerk, wenn es um die Dokumentation von neuen Webtechnologien und -standards geht. Nachdem Mozilla im vergangenen Jahr den Rotstift angesetzt hat und das Team hinter dem Projekt weitgehend aufgelöst wurde, hing die Zukunft der MDN Docs zunächst in der Luft und mündete [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Lange Zeit galten die MDN Docs des Mozilla Developer Networks als das herausragende Nachschlagewerk, wenn es um die Dokumentation von neuen Webtechnologien und -standards geht. Nachdem Mozilla im vergangenen Jahr den Rotstift angesetzt hat und das Team hinter dem Projekt weitgehend aufgelöst wurde, hing die Zukunft der MDN Docs zunächst in der Luft und mündete später in dem Beschluss, das Ganze zu GitHub zu migrieren. Nun soll ein neues Kollektiv ein zukunftsfähiges Fundament aufbauen.</p>
<p>Gemeinsam mit Google und Coil gründet Microsoft das neue Projekt Open Web Docs, was auch durch andere Unternehmen wie Mozilla und Samsung, individuellen Unterstützern sowie ganz direkt dem W3C, das bekanntlich für neue Webstandards zuständig ist, unterstützt wird. Hinter der Initiative stehen Mitarbeiter, die in Vollzeit für die Arbeit an dem neuen Projekt bezahlt werden, und so wird zunächst auch das vorrangige Ziel sein, die Migration der MDN Docs auf die neue Infrastruktur abzuschließen.</p>
<p>Nähere Informationen zu dem Projekt können auf der offiziellen <a href="https://opencollective.com/open-web-docs">Seite</a> bei Open Collective gefunden werden.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kinect reloaded: Microsoft arbeitet an Gestensteuerung per Standard-Webcam</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/kinect-reloaded-microsoft-arbeitet-an-gestensteuerung-per-standard-webcam</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 12:27:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[Künstliche Intelligenz]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80048</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Kinect" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Als Microsoft im Jahr 2010 den Bewegungssensor Kinect vorstellte, war das zu dieser Zeit eine kleine technische Sensation. Kinect hatte begeisterte Fans, allerdings viel zu wenige davon. Durch ungeschicktes Marketing wie beispielsweise die Zwangsbündelung mit der Xbox One machte Microsoft einem eigentlich sensationell guten Produkt außerdem unnötig das Leben schwer. Das Ende ist bekannt, Kinect [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Kinect" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/10/kinect-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Als Microsoft im Jahr 2010 den Bewegungssensor Kinect vorstellte, war das zu dieser Zeit eine kleine technische Sensation. Kinect hatte begeisterte Fans, allerdings viel zu wenige davon. Durch ungeschicktes Marketing wie beispielsweise die Zwangsbündelung mit der Xbox One machte Microsoft einem eigentlich sensationell guten Produkt außerdem unnötig das Leben schwer.</p>
<p>Das Ende ist bekannt, Kinect gibt es nicht mehr. Die Idee der Gestensteuerung aber lebt immer noch, und nun unternimmt Microsoft einen neuen Anlauf. Der Ansatz ist dieses Mal aber ein gänzlich anderer: Nutzer sollen die Technik benutzen, welche sie bereits besitzen. Für die Bewegungserkennung soll künftig eine einfache Standard-Webcam ausreichen.</p>
<p>Es soll außerdem nicht mehr nötig sein, Programme und Spiele gezielt anzupassen. Wir erinnern uns: Kinect funktionierte nur mit Spielen, die explizit dafür entwickelt wurden. Künftig soll eine Input-Schnittstelle für DirectX dafür sorgen, dass Bewegungen erkannt und in Befehle umgesetzt werden können, ohne dass existierende Software angefasst werden muss.</p>
<p>Klingt nach einem äußerst ambitionierten Ansatz, immerhin benötigte man für das Tracking der Bewegungen bisher spezielle und dementsprechend teure Kameras mit einem Sensor zur Tiefenmessung, um menschliche Bewegungen korrekt zu erfassen. Inzwischen sind laut Microsoft gewöhnliche Webcams aber gut genug, um ausreichend gutes Bildmaterial zu liefern. Die Umwandlung in ein räumliches Bild und ein dementsprechend genaues Tracking soll dann eine KI übernehmen.</p>
<p>Herausforderungen gibt es reichlich, von der Serienreife ist die Technologie auch noch ein gutes Stück entfernt. Um eine sportliche Aktivität zu verfolgen, muss man der Software aktuell beispielsweise noch vorhermitteilen, was man gleich tun wird, beispielsweise Laufen auf dem Laufband oder Radeln auf dem Ergometer.</p>
<p>Viele spannende Ideen gibt es allerdings auch: So könnte man beispielsweise künftig in einem Jump&#8217;n Run Spiel durch die Level stürmen, indem man auf dem Laufband sprintet oder auf dem Ergometer kräftig in die Pedale tritt, wie dieses Beispielvideo zeigt:</p>
<p><iframe title="Play PC games by riding an exercise bike" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/azAPrDJX1CU?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Am Schreibtisch sitzend soll man künftig bestimmte Bewegungsabläufe mit Befehlen verbinden und einem lokalen Katalog abspeichern können. Gesten-Makros, wenn man so will.</p>
<p>Wer sich für die dahintersteckende Technik näher interessiert, der findet im <strong><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/educator-developer-blog/motioninput-supporting-directx-university-college-london-ixn/ba-p/2097425" target="_blank" rel="noopener">Blogpost von Microsoft</a></strong> weitere Hintergrundinformationen, Videos und Links zu weiterführenden Ressourcen.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Angetestet: Das LucidSound LS15X Xbox Headset</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/angetestet-das-lucidsound-ls15x-xbox-headset</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Daniel Heithorn]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 09:53:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[Review]]></category>
		<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79954</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Nachdem ich euch im letzten Dezember den PowerA MOGA XP5-X+ Streaming Controller vorgestellt habe, hat mir dasselbe Team auch ein Headset zum Testen zur Verfügung gestellt. PowerA vertreibt nicht nur Controller und Zubehör für diverse Plattformen, sondern auch die Headset-Marke LucidSound. Das Headset, welches ich euch näherbringe, ist das neue kabellose Einsteigermodell LS15X, welches speziell für [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/LS15X-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Nachdem ich euch im letzten Dezember den PowerA MOGA XP5-X+ Streaming Controller <a href="https://www.drwindows.de/news/angetestet-powera-xp5-x-plus-controller-fuer-mobiles-gaming">vorgestellt habe</a>, hat mir dasselbe Team auch ein Headset zum Testen zur Verfügung gestellt. PowerA vertreibt nicht nur Controller und Zubehör für diverse Plattformen, sondern auch die Headset-Marke LucidSound.</p>
<p>Das Headset, welches ich euch näherbringe, ist das neue kabellose Einsteigermodell LS15X, welches speziell für die Xbox Series S|X zertifiziert wurde, aber natürlich auch Xbox One, Mobile und Windows 10 unterstützt.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_114713624.PORTRAIT-scaled-e1611526895906.jpg" data-rel="lightbox-gallery-AWj4u6ns" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-79957 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_114713624.PORTRAIT-scaled-e1611526895906.jpg" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" width="1353" height="1439" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_114713624.PORTRAIT-scaled-e1611526895906.jpg 1353w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_114713624.PORTRAIT-scaled-e1611526895906-282x300.jpg 282w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_114713624.PORTRAIT-scaled-e1611526895906-963x1024.jpg 963w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_114713624.PORTRAIT-scaled-e1611526895906-768x817.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_114713624.PORTRAIT-scaled-e1611526895906-643x684.jpg 643w" sizes="(max-width: 1353px) 100vw, 1353px" /></a></p>
<p>Die Verpackung verzichtet auf überflüssigen Schnickschnack und beim Auspacken steckt das Headset und Zubehör in einem Pappmaché Karton. Auf den ersten Blick wirkt das vielleicht etwas billig und wenig attraktiv, ist aber weitergedacht. Im Gegensatz zu anderen Herstellern verzichtet LucidSound auf viel unnötiges Plastikzeug zum Abdecken oder Verpacken des Headsets, was entsprechend umweltschonend ist.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_120639016-scaled-e1611527006146.jpg" data-rel="lightbox-gallery-AWj4u6ns" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-79958 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_120639016-scaled-e1611527006146.jpg" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" width="1510" height="1440" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_120639016-scaled-e1611527006146.jpg 1510w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_120639016-scaled-e1611527006146-300x286.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_120639016-scaled-e1611527006146-1024x977.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_120639016-scaled-e1611527006146-768x732.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_120639016-scaled-e1611527006146-643x613.jpg 643w" sizes="(max-width: 1510px) 100vw, 1510px" /></a></p>
<p>Der Inhalt des Kartons sind das Headset, ein abnehmbares Mikrofon, ein USB-Transmitter und ein Micro-USB-Kabel zum Laden. Ferner eine Gebrauchsanleitung und ein Sticker.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331.jpg" data-rel="lightbox-gallery-AWj4u6ns" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-79959 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331.jpg" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" width="1440" height="1900" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331.jpg 1440w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331-227x300.jpg 227w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331-776x1024.jpg 776w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331-768x1013.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331-1164x1536.jpg 1164w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115314998-scaled-e1611527111331-643x848.jpg 643w" sizes="(max-width: 1440px) 100vw, 1440px" /></a></p>
<p>Nimmt man das Headset erstmalig in die Hand, spürt man direkt, dass es sich um ein Einstiegsmodell handelt. Das Headset besteht vollständig aus Kunststoff. Zwar hochwertig, aber so ehrlich muss man auch sein, mit größerem Kopf oder kräftigen Händen kann man schon Angst haben, die Ohrmuscheln weit auseinander zu ziehen ohne etwas kaputt zu machen. Schlussendlich ist die Angst unbegründet, es ist sauber und stabil verarbeitet.</p>
<p>Die Ohrmuscheln haben einen Memory Foam unter dem Kunststoffbezug und sind auch für Brillenträger sehr angenehm zu tragen.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665.jpg" data-rel="lightbox-gallery-AWj4u6ns" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-79960 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665.jpg" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" width="1574" height="1440" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665.jpg 1574w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665-300x274.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665-1024x937.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665-768x703.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665-1536x1405.jpg 1536w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115442311-scaled-e1611527208665-643x588.jpg 643w" sizes="(max-width: 1574px) 100vw, 1574px" /></a></p>
<p>Das Mikrofon lässt sich per Klinkenstecker einklicken und hat eine erstaunliche Dehnbarkeit, die nach dem Anpassen auch in der Position verbleibt. Auch das hat man bei anderen Headsets mit biegsamen Mikrofonen nicht immer.</p>
<p>Die Inbetriebnahme ist angenehm einfach. Das kabellose LS15X hat zwar kein Xbox Wireless als Direktverbindung, dafür steckt ihr den USB-Transmitter einfach ein, schaltet das Headset ein und schon seid ihr einsatzbereit.</p>
<p>Die Knöpfe sind sauber verarbeitet und geben gutes Feedback. Neben dem Powerbutton und dem Bluetooth Button für die mobilen Geräte habt ihr auch einen Equalizer Button, der drei vordefinierte Settings durchwechselt: Natural, Signature Sound und Bass Boost. Gefühlt ist der Signature Sound ideal, wenn ihr auf der Konsole einen der Surround Sounds aktiviert habt, denn das Headset unterstützt sowohl Windows Sonic als auch Dolby Atmos und DTS:X.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284.jpg" data-rel="lightbox-gallery-AWj4u6ns" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-79961 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284.jpg" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" width="2515" height="1113" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284.jpg 2515w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284-300x133.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284-1024x453.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284-768x340.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284-1536x680.jpg 1536w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284-2048x906.jpg 2048w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115626862.PORTRAIT-scaled-e1611527451284-643x285.jpg 643w" sizes="(max-width: 2515px) 100vw, 2515px" /></a></p>
<p><strong>Wie ist der Sound?</strong><br />
Mit einem Wort: Ordentlich. Natürlich merkt man einen Unterschied zu einem Highend-Headset, wenn man die Dolby Atmos Test-App benutzt oder einen basslastigen Film wie Avengers Endgame anschaut. Der Surround Sound lässt euch im bereits erwähnten Signature-Modus gegnerische Schritte on Point hören.</p>
<p>Innovativ am neuen Headset sind die Bedienelemente, die man nicht wahrnimmt. Links und rechts außen an den Ohrmuscheln habt ihr LucidSound Logos, die als Multifunktions-Button dienen:</p>
<ul>
<li>Links könnt ihr das Logo drücken, um den Sound zu muten und einen Hinweis auf das Batterielevel zu bekommen. Drehen des Buttons lässt den Sound lauter und leiser werden.</li>
<li>Rechts könnt ihr das Mikrofon durch Drücken stummschalten, das Drehen des Logos wiederum bewirkt, dass ihr die Balance zwischen Game Sound und Party Chat einstellen könnt.</li>
</ul>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115519647-scaled-e1611527915255.jpg" data-rel="lightbox-gallery-AWj4u6ns" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-79962 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115519647-scaled-e1611527915255.jpg" alt="LucidSound LS15X Xbox Headset" width="1529" height="1440" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115519647-scaled-e1611527915255.jpg 1529w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115519647-scaled-e1611527915255-300x283.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115519647-scaled-e1611527915255-1024x964.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115519647-scaled-e1611527915255-768x723.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/PXL_20210124_115519647-scaled-e1611527915255-643x606.jpg 643w" sizes="(max-width: 1529px) 100vw, 1529px" /></a></p>
<p>Das Mikrofon lässt sich wie oben beschrieben anstecken und abnehmen. Angesteckt könnt ihr es angenehm an euer Gesicht anpassen und eine LED vorne zeigt euch an, wenn das Micro gemuted ist. Warum das nicht mehr Hersteller nutzen, ist mir schleierhaft…“Hallo, hört ihr mich? Sorry mein Headset war gemuted. Hab nicht gemerkt.“ ist damit passé.</p>
<p>Ein schönes Feature ist auch, dass es nicht das einzige Mikrofon ist. Nehmt ihr den Mic-Stick ab, habt ihr auch noch ein im Headset eingebautes Mikrofon, mit dem ihr dann zum Beispiel für Tablet oder Phone das Headset zum Freisprechen nutzen könnt.</p>
<p>Ebenfalls positiv ist, dass man das Headset über den USB Adapter auch unter Windows 10 nutzen kann und auch das Pairing mit dem Smartphone problemlos funktioniert.</p>
<p>Die Batterielaufzeit ist mit 15 Stunden angegeben. Wermutstropfen ist hier für mich, dass zum Aufladen ein Micro-USB Kabel benutzt wird. In meinen Augen sollte im Jahr 2021 USB-C der Standard sein, um ein Kabel-Chaos zu vermeiden.</p>
<p><strong>Fazit</strong>: Das LucidSound LS15X Headset ist ein gutes Einsteigermodell. Für 119,99 € bekommt ihr ein Wireless Headset, dass zwar einen USB Adapter benötigt, aber ansonsten überzeugt. Besonders die leichte Verarbeitung macht es für mich zum idealen Einstiegs-Headset für Kids und Teens. Die Nutzung mit Windows 10 und Mobilgeräten ist ein zusätzliches Plus.</p>
<p>In Deutschland wird das LucidSound LS15X über <a href="https://amzn.to/3qTeVgc" target="_blank" rel="noopener">Amazon</a> vertrieben, ist dort allerdings aktuell nicht auf Lager, bei Interesse solltet ihr es auch also auf die Merkliste setzen. Mehr Infos zum Produkt findet ihr auf der <a href="https://lucidsound.com/products/ls15x-wireless-gaming-headset-for-xbox" target="_blank" rel="noopener">LucidSound LS15X Webseite</a>.</p>
<p>Disclaimer: Enthält Affiliate Links. LucidSound stellte uns das LS15X kostenlos als Testmuster zur Verfügung. Eine Einflussnahme auf den Test oder eine Verpflichtung zur Veröffentlichung gab es nicht.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft To Do klinkt sich unter Android in Outlook ein</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-to-do-klinkt-sich-unter-android-in-outlook-ein</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/microsoft-to-do-klinkt-sich-unter-android-in-outlook-ein#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 08:01:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft auf Android]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80007</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Outlook" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Aus einer E-Mail eine Aufgabe zu erstellen, wird mit der mobilen Outlook-App für Android künftig einfacher. Eine Verknüpfung zu Microsoft To Do wird ins Kontextmenü integriert. Im Grunde ist die Funktion damit aber doppelt vorhanden. Bisher wurden zur Nachverfolgung gekennzeichnete E-Mails schon in Microsoft To Do integriert, dafür gibt es eine sogenannte &#8222;intelligente Liste&#8220;, in [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Outlook" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/09/Microsoft-Outlook-Neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Aus einer E-Mail eine Aufgabe zu erstellen, wird mit der mobilen Outlook-App für Android künftig einfacher. Eine Verknüpfung zu Microsoft To Do wird ins Kontextmenü integriert. Im Grunde ist die Funktion damit aber doppelt vorhanden.</p>
<p>Bisher wurden zur Nachverfolgung gekennzeichnete E-Mails schon in Microsoft To Do integriert, dafür gibt es eine sogenannte &#8222;intelligente Liste&#8220;, in der alle diese E-Mails gesammelt werden. Der neue Menüeintrag tut nichts anderes, die erstellte Aufgabe landet stattdessen in der allgemeinen Liste.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/outlook_todo_android.jpg" data-rel="lightbox-gallery-2cwUMBot" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80017" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/outlook_todo_android.jpg" alt="To Do Verknüpfung in Outlook" width="500" height="491" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/outlook_todo_android.jpg 500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/outlook_todo_android-300x295.jpg 300w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a></p>
<p>Es ist nicht bekannt, ob an der automatischen Nachverfolgung von gekennzeichneten E-Mails in To Do etwas geändert werden soll oder ob Microsoft mit dem neuen Menüeintrag einfach nur etwas prominenter zur Nutzung von To Do animieren möchte (ich vermute Letzteres). Vorteil der neuen Integration ist, dass man die Aufgabe direkt in To Do öffnen und sie so mit einer Fälligkeit, einer Erinnerung oder einer Kategoriezuordnung versehen kann.</p>
<p>In der Desktop-Version von Outlook nutze ich die Funktion zur Nachverfolgung regelmäßig, um mir daraus Aufgaben zu erstellen. Der Nachteil ist, dass mit einer Löschung der Kennzeichnung auch die Aufgabe verschwindet. Insofern ist eine klar gekennzeichnete Integration sicher die bessere Alternative.</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: googleplay // ID: com.microsoft.office.outlook) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.microsoft.office.outlook" title="Microsoft Outlook">Microsoft Outlook (Kostenlos, Google Play) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/microsoft-to-do-klinkt-sich-unter-android-in-outlook-ein/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
