<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dr. Windows</title>
	<atom:link href="http://www.drwindows.de/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.drwindows.de/news</link>
	<description>Am Puls von Microsoft</description>
	<lastBuildDate>Thu, 04 Feb 2021 14:09:52 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6.1</generator>
	<item>
		<title>Microsoft enthüllt Microsoft Viva &#8211; Die All in One-Plattform für den digitalen Arbeitsplatz</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-enthuellt-microsoft-viva-die-all-in-one-plattform-fuer-den-digitalen-arbeitsplatz</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/microsoft-enthuellt-microsoft-viva-die-all-in-one-plattform-fuer-den-digitalen-arbeitsplatz#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Feb 2021 14:00:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft Teams]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80453</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Viva" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Heute ist ein großer Tag für Microsoft. Das Unternehmen stellt &#8222;Microsoft Viva&#8220; vor, das nicht weniger sein soll als die Definition einer neuen Plattform-Kategorie für den digitalen Arbeitsplatz von morgen. Als &#8222;Employee Experience Plattform&#8220; wird Microsoft Viva bezeichnet, und da man in Redmond Abkürzungen liebt, wird das mit &#8222;EXP&#8220; abgekürzt. Alle Werkzeuge für den modernen [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Viva" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/microsoft_viva-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Heute ist ein großer Tag für Microsoft. Das Unternehmen stellt &#8222;Microsoft Viva&#8220; vor, das nicht weniger sein soll als die Definition einer neuen Plattform-Kategorie für den digitalen Arbeitsplatz von morgen.</p>
<p>Als &#8222;Employee Experience Plattform&#8220; wird Microsoft Viva bezeichnet, und da man in Redmond Abkürzungen liebt, wird das mit &#8222;EXP&#8220; abgekürzt. Alle Werkzeuge für den modernen Arbeitsplatz sollen in Microsoft Viva ein Zuhause finden.</p>
<p>Reichlich abstrakt umschrieben, daher versuche ich in aller Kürze zu umschreiben, worum es sich hierbei handelt. Microsoft Viva soll unter dem Dach von Microsoft einerseits ein Bindeglied zwischen allen bekannten Microsoft-Tools und -Diensten wie SharePoint, LinkedIn, Yammer und vielen weiteren sein versteht sich aber gleichzeitig auch als offene Plattform, an die grundsätzlich jeder andocken kann. Diverse Partnerschaften wurden bereits angekündigt, Details dazu weiter unten im Text bei den einzelnen Modulen.</p>
<p>Microsoft Viva ist zwar durchaus als Antwort auf die Corona-Pandemie zu sehen, welche die Arbeitswelt in Rekordzeit auf den Kopf gestellt hat. Microsoft zeigt sich allerdings überzeugt, dass die dadurch in Gang gebrachten Veränderungen teilweise ohnehin passiert wären, nur eben sehr viel langsamer. Die Notwendigkeit einer Plattform, wie sie Viva werden soll, sieht man also ganz unabhängig von der aktuellen Krise gegeben.</p>
<p>Microsoft Viva startet mit vier Modulen, auf die ich nachfolgend noch eingehe: Viva Connections, Viva Learning, Viva Insights und Viva Topics. Einen kurzen Rundflug durch die vier Module zeigt das nachfolgende Video:</p>
<p><iframe title="Microsoft Viva - Product Overview" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/AhXmhJHuhPc?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Nun wie versprochen eine Kurzbeschreibung der jeweiligen Komponenten:</p>
<h3>Viva Connections</h3>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_connections.jpg" data-rel="lightbox-gallery-QYFW4HSm" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80456" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_connections.jpg" alt="Viva Connections" width="1500" height="1016" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_connections.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_connections-300x203.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_connections-1024x694.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_connections-768x520.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_connections-643x436.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Viva Connections erinnert am ehesten an ein klassisches Social Intranet: Hier findet man Ankündigungen des Unternehmens, allgemeine News, aber auch den Zugriff auf SharePoints. Viva Connections ist außerdem mit Yammer verknüpft. Als Teams-App soll Viva Connections in der ersten Jahreshälfte auf dem Desktop zur Verfügung stehen, die mobile Version folgt im weiteren Verlauf des Jahres.</p>
<p><iframe title="Introducing Microsoft Viva Connections" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/KScTSuxZB7E?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Viva Learning</h3>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_learning.jpg" data-rel="lightbox-gallery-QYFW4HSm" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80460" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_learning.jpg" alt="Viva Learning" width="1500" height="844" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_learning.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_learning-300x169.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_learning-1024x576.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_learning-768x432.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_learning-643x362.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Viva Learning ist, wie es der Name schon sagt, eine Lernplattform. Alle Ressourcen, die für die Qualifikation und Weiterbildung innerhalb des Unternehmens zur Verfügung stehen, finden hier ihren Platz. Angestellte sollen im Angebot stöbern können, Führungskräfte werden aber auch die Möglichkeit haben, Trainings gezielt zuzuweisen.</p>
<p>LinkedIn Learning wird hier selbstverständlich als mögliche Quelle angepriesen, bei Viva Learning zeigt sich aber der offene Ansatz: Inhalte von externen Anbietern wie Skillsoft, Coursera, Pluralsight oder edX lassen sich ebenfalls integrieren, und selbstverständlich kann ein Unternehmen innerhalb von Viva Learning auch seine eigene Lernbibliothek aufbauen. Im Laufe des Jahres werden weitere Partner wie Cornerstone OnDemand, Saba und SAP SuccessFactors angebunden.</p>
<p>Die Viva Learning App soll ab heute zur Verfügung stehen.</p>
<p><iframe title="Introducing Microsoft Viva Learning" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/TAVb1lhbJmM?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Viva Insights</h3>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_insights.jpg" data-rel="lightbox-gallery-QYFW4HSm" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80464" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_insights.jpg" alt="Viva Insights" width="1500" height="844" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_insights.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_insights-300x169.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_insights-1024x576.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_insights-768x432.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_insights-643x362.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Viva Insights soll den Angestellen bei der Selbstorganisation helfen, um den Arbeitstag effektiv zu planen und sich für anstehende Aufgaben, aber auch für die Weiterbildung oder Pausen genügend Zeit einzuplanen. Kontroverse Diskussionen sind vorprogrammiert, denn in Insights gibt es auch eine aggregierte Manager-Ansicht, mit der Führungskräfte analysieren können, wie effektiv ihr Team arbeitet.</p>
<p><iframe title="Microsoft Viva Insights | Foster success and wellbeing across the organization" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/EWwYHGOB8DI?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>Viva Topics</h3>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_topics.jpg" data-rel="lightbox-gallery-QYFW4HSm" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80468" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_topics.jpg" alt="Viva Topics" width="1440" height="810" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_topics.jpg 1440w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_topics-300x169.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_topics-1024x576.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_topics-768x432.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/viva_topics-643x362.jpg 643w" sizes="(max-width: 1440px) 100vw, 1440px" /></a></p>
<p>Das vierte Modul nennt sich Viva Topics und wird von Microsoft vollmundig als &#8222;Wikipedia mit AI-Superkräften&#8220; beworben. Hier sollen Angestellte alle relevanten Informationen zu ihrer Arbeit finden. Viva Topics sammelt nicht nur Begriffserklärungen, sondern zeigt auch passende Dokumente an und listet Experten auf, die man zu diesem Thema befragen kann. Die Inhalte können redaktionell gepflegt werden, die eigentliche Stärke soll aber in der künstlichen Intelligenz liegen, mit der Topics die Inhalte eigenständig aggregiert.</p>
<p>Viva Topics verfügt bereits zum Start über rund 130 Konnektoren zu externen Diensten wie ServiceNow oder Salesforce, als weitere Partner werden Accenture, BA Insight, Raytion und ClearPeople genannt.</p>
<p><iframe title="Introducing Microsoft Viva Topics" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/N9ilLvCptko?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Weitere Informationen und Links findet ihr auf der <strong><a href="https://news.microsoft.com/employee-experience" target="_blank" rel="noopener">News-Seite zu Microsoft Viva</a></strong></p>
<p>Die vollständige Präsentation von Microsoft Viva durch Satya Nadella und Jared Spataro kann hier angeschaut werden:</p>
<p><iframe title="Reimagine the Employee Experience" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/pWP27P1IftQ?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Weitere Links hierzu (wird eventuell noch ergänzt):</p>
<ul>
<li><a href="https://www.microsoft.com/en-us/microsoft-365/blog/2021/02/04/microsoft-viva-empowering-every-employee-for-the-new-digital-age/" target="_blank" rel="noopener">Microsoft Viva: Empowering every employee for the new digital age</a></li>
<li><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-teams-blog/introducing-microsoft-viva-the-employee-experience-platform-in/ba-p/2111481" target="_blank" rel="noopener">Introducing Microsoft Viva, the Employee Experience Platform in Microsoft Teams</a></li>
<li><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-viva-blog/announcing-microsoft-viva-learning-private-preview/ba-p/2107023" target="_blank" rel="noopener">Announcing Microsoft Viva Learning private preview</a></li>
<li><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-viva-blog/microsoft-viva-insights-helps-people-nurture-wellbeing-and-be/ba-p/2107010" target="_blank" rel="noopener">Microsoft Viva Insights helps people nurture wellbeing and be their best</a></li>
<li><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-viva-blog/microsoft-viva-connections-helps-everyone-to-stay-engaged-and/ba-p/2107009" target="_blank" rel="noopener">Microsoft Viva Connections helps everyone to stay engaged and informed</a></li>
<li><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-viva-blog/introducing-microsoft-viva-topics/ba-p/2107007" target="_blank" rel="noopener">Introducing Microsoft Viva Topics</a></li>
<li><a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-sharepoint-blog/viva-las-microsoft-with-jared-spataro-the-intrazone-podcast/ba-p/2113358" target="_blank" rel="noopener">“Viva Las Microsoft” with Jared Spataro &#8211; The Intrazone podcast</a></li>
</ul>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/microsoft-enthuellt-microsoft-viva-die-all-in-one-plattform-fuer-den-digitalen-arbeitsplatz/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Samsung Smartphones: Nutzung von Android-Apps unter Windows 10 zeigt sich stark verbessert</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/samsung-smartphones-nutzung-von-android-apps-unter-windows-10-zeigt-sich-stark-verbessert</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/samsung-smartphones-nutzung-von-android-apps-unter-windows-10-zeigt-sich-stark-verbessert#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Feb 2021 10:36:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft auf Android]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80445</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Android Apps unter Windows 10" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Wer ein kompatibles Samsung-Smartphone besitzt, kann die darauf installierten Apps unter Windows 10 nutzen. Voraussetzung dafür ist die App &#8222;Ihr Smartphone&#8220; unter Windows 10 sowie die Aktivierung des Dienstes &#8222;Link to Windows&#8220; auf dem Galaxy-Smartphone, der wiederum auf der App mit dem holprigen Namen &#8222;Begleiter für Ihr Smartphone&#8220; basiert. Die Exklusivität dieser Funktion für Samsung-Geräte [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Android Apps unter Windows 10" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows_titelbild-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Wer ein kompatibles Samsung-Smartphone besitzt, kann die darauf installierten Apps unter Windows 10 nutzen. Voraussetzung dafür ist die App &#8222;Ihr Smartphone&#8220; unter Windows 10 sowie die Aktivierung des Dienstes &#8222;Link to Windows&#8220; auf dem Galaxy-Smartphone, der wiederum auf der App mit dem holprigen Namen &#8222;Begleiter für Ihr Smartphone&#8220; basiert.</p>
<p>Die Exklusivität dieser Funktion für Samsung-Geräte wird immer wieder kritisiert, für die technische Umsetzung ist allerdings eine enge Zusammenarbeit der Beteiligten nötig. Der Fingerzeig geht daher nicht nur an Microsoft, sondern auch an die anderen Hersteller, die sich dafür offensichtlich nicht interessieren.</p>
<p>Diese Diskussion würde ich mir heute allerdings gerne ersparen und einen rein technischen Blick auf die Nutzung von Android-Apps unter Windows 10 werfen, denn da hat sich in der letzten Woche etwas getan. Mit dem letzten Update der &#8222;Ihr Smartphone&#8220; App wurde ein großer Schritt nach vorne gemacht und das Ganze fühlt sich jetzt sehr viel ausgereifter an.</p>
<p>Schon bislang konnte man bis zu sechs Android-Apps unter Windows 10 öffnen, sie ließen sich an die Taskleiste und ans Startmenü anheften und fühlten sich daher zumindest teilweise wie lokal installierte Programme an. Technisch war es allerdings ein Taschenspielertrick, denn es wurden einfach nur bis zu sechs Remote Desktop-Sitzungen geöffnet, mit der aufgerufenen App im Vordergrund. Mit einem unbedachten Klick fand man sich so beispielsweise plötzlich auf dem Homescreen des Smartphones wieder.</p>
<p>Seit dem letzten Update ist das anders. Die Apps öffnen sich in eigenständigen Fenstern und man kann sich auch nicht mehr verlaufen, sondern bleibt in der App &#8222;gefangen&#8220;, die Schaltflächen für Suche, Homescreen und App-Übersicht sind nicht mehr vorhanden. Die Funktion der Spiegelung des gesamten Bildschirms gibt es allerdings nach wie vor, dann lässt sich das Telefon wie bisher fernsteuern. Beim Aufruf einer App ist das &#8222;native Gefühl&#8220; aber nun besser gegeben.</p>
<p>Dass sich auch technisch etwas geändert hat, sieht man an den folgenden Hinweisen: Die App kann nun entweder auf dem Telefon oder auf dem PC gestartet werden. Ist sie auf dem jeweils anderen Gerät geöffnet, erscheint ein entsprechender Hinweis:</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_hinweise.jpg" data-rel="lightbox-gallery-wQQU0Gt0" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80449" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_hinweise.jpg" alt="Android App unter Windows 10 oder Android" width="811" height="929" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_hinweise.jpg 811w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_hinweise-262x300.jpg 262w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_hinweise-768x880.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_hinweise-643x737.jpg 643w" sizes="(max-width: 811px) 100vw, 811px" /></a></p>
<p>Der enorme Vorteil ist, dass man nun eine Android-App auf dem PC nutzen kann, während man gleichzeitig am Smartphone eine andere App verwendet &#8211; das ging vorher nicht.</p>
<p>Weiterhin lassen sich bis zu sechs Apps gleichzeitig starten und nutzen. Die Fenstergröße lässt sich anpassen, allerdings nur in begrenztem Maß und mit einem fixierten Seitenverhältnis. Ein Wechsel zwischen Portrait- und Landscape-Modus ist nicht möglich. Bei Apps, die mit dieser Beschränkung Probleme haben könnten, erscheint beim Start ein Hinweis, dass sie möglicherweise nicht korrekt funktioniert.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows.jpg" data-rel="lightbox-gallery-wQQU0Gt0" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80450" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows.jpg" alt="Android Apps unter Windows 10" width="1500" height="1071" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows-300x214.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows-1024x731.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows-768x548.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_apps_windows-643x459.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Die Limitierung auf sechs Apps ist sehr clever gelöst: Man kann beliebig viele Apps starten (glaube ich zumindest, bei 25 habe ich den Versuch abgebrochen). Die sechs zuletzt genutzten Apps bleiben aktiv, sobald man eine siebte öffnet, wird die am längsten nicht genutzte App schlafen gelegt. Klickt man diese an, zeigt sie einen Hinweis und kann mit einem Klick reaktiviert werden.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_app_angehalten.jpg" data-rel="lightbox-gallery-wQQU0Gt0" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80447" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_app_angehalten.jpg" alt="Android App wurde angehalten" width="400" height="929" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_app_angehalten.jpg 400w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/android_app_angehalten-129x300.jpg 129w" sizes="(max-width: 400px) 100vw, 400px" /></a></p>
<p>Verbesserungspotenzial gibt es selbstverständlich immer noch: Die Unterstützung des Landscape-Modus wäre ebenso wünschenswert wie eine flüssigere Bedienung der Apps, beim Scrollen durch Inhalte hakelt es mitunter spürbar. Wie eingangs erwähnt, wirkt die pseudo-native Unterstützung von Android Apps unter Windows 10 mit diesen Neuerungen aber nun sehr viel eleganter und ausgereifter.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/samsung-smartphones-nutzung-von-android-apps-unter-windows-10-zeigt-sich-stark-verbessert/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>10</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Edge: Version 89 geht in den Beta-Test</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-version-89-geht-in-den-beta-test</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Feb 2021 07:35:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80441</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Beta" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die Version 89 von Microsoft Edge, deren Veröffentlichung für die erste Märzwoche vorgesehen ist, wird wieder einige Neuerungen im Gepäck haben. Es werden zwar nicht ganz so Viele sein wie bei der kürzlich erschienenen Version 88, es sind aber ein paar nützliche Funktionen dabei. Wer möchte, kann diese ab sofort relativ risikofrei ausprobieren, denn Edge [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Beta" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_beta-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die Version 89 von Microsoft Edge, deren Veröffentlichung für die erste Märzwoche vorgesehen ist, wird wieder einige Neuerungen im Gepäck haben. Es werden zwar nicht ganz so Viele sein wie bei der kürzlich erschienenen <a href="https://www.drwindows.de/news/grosses-update-microsoft-edge-88-bringt-neues-bei-sicherheit-privatsphaere-und-performance" target="_blank" rel="noopener">Version 88</a>, es sind aber ein paar nützliche Funktionen dabei. Wer möchte, kann diese ab sofort relativ risikofrei ausprobieren, denn Edge 89 steht jetzt als Beta-Version <strong><a href="https://www.microsoftedgeinsider.com/de-de/" target="_blank" rel="noopener">zum Download</a></strong> zur Verfügung.</p>
<p>Hinweis an jene Nutzer, die nicht so viel Erfahrung mit Vorabversionen von Edge haben: Diese werden parallel zur produktiven Version installiert, man kann sie also auch &#8222;nebenher&#8220; testen und trotzdem bei der stabilen Version als Standardbrowser bleiben.</p>
<p>Nun aber zu einigen der Neuerungen: Mit Edge 89 wird es möglich sein, die automatische Wiedergabe von Medien zu blockieren. Außerdem wird die Funktion zum automatischen Ausfüllen von Formularen aufgebohrt: Es werden jetzt auch Geburtstage als Formularwerte gespeichert, außerdem schlägt die Zwischenablage vorher dort abgelegte Inhalt an der passenden Stelle (z.B. Wohnort oder Adresse) zum Einfügen vor.</p>
<p>Neues gibt es auch bei den Erweiterungen: Die Warnung vor &#8222;Developer Mode Extensions&#8220; kann dauerhaft deaktiviert werden, auch die Verwaltung von Erweiterungen über die Toolbar wird einfacher.</p>
<p>Wie in fast jeder Hauptversion von Edge gibt es auch wieder Verbesserungen im Bereich PDF, dieses Mal fallen sie allerdings klein aus: Das Markieren von Text wird sich mit der Version 89 nicht mehr so &#8222;hakelig&#8220; anfühlen.</p>
<p>Ein &#8222;frischer Start&#8220; mit Microsoft Edge wird ab Version 89 dadurch erleichtert, dass es die Möglichkeit geben wird, die Daten der Synchronisation in der Cloud zurückzusetzen. Aber Vorsicht, wenn ihr das testet &#8211; das hat logischerweise auch Auswirkungen auf die produktive Version.</p>
<p>Darüber hinaus gibt es auch wieder einige neue Unternehmensfunktionen: Die &#8222;Enterprise Site List&#8220; lässt sich unter edge://compat manuell pflegen. Ob der Nutzer das darf, wird über eine Gruppenrichtlinie gesteuert.</p>
<p>Das <a href="https://docs.microsoft.com/en-us/deployedge/microsoft-edge-relnote-beta-channel#version-89077418-february-3" target="_blank" rel="noopener">vollständige Changelog</a> von Edge 89 kann bei Microsoft eingesehen werden.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Firmware: Microsoft verbessert Sicherheit beim Surface Pro 5 und 6</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/firmware-microsoft-verbessert-sicherheit-beim-surface-pro-5-und-6</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/firmware-microsoft-verbessert-sicherheit-beim-surface-pro-5-und-6#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Feb 2021 06:20:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80437</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Surface Pro 6" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Kurz notiert: Wenn einer von euch ein Surface Pro 5 oder 6 im Einsatz hat, der kann sich zu Windows Update begeben, denn Microsoft hat für beide Geräte ein neues Firmware-Update veröffentlicht. Besonders spektakulär sind beide nicht, allerdings werden neben diversen Bugfixes auch einige Sicherheitsupdates nachgereicht. Das Surface Pro 6 bekommt die UEFI-Firmware in Version [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Surface Pro 6" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/10/surface_pro_6-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Kurz notiert: Wenn einer von euch ein Surface Pro 5 oder 6 im Einsatz hat, der kann sich zu Windows Update begeben, denn Microsoft hat für beide Geräte ein neues Firmware-Update veröffentlicht. Besonders spektakulär sind beide nicht, allerdings werden neben diversen Bugfixes auch einige Sicherheitsupdates nachgereicht. Das Surface Pro 6 bekommt die UEFI-Firmware in Version 235.3261.255.0, beim Pro 5 wird Version 235.3440.768.0 verteilt. Die Zahlen sind aber unerheblich, der Inhalte des Updates ist bei beiden Geräten identisch.</p>
<p>Weitere Informationen erhaltet ihr wie immer in der jeweiligen Historie. Beim Surface Pro 5 geht es <a href="https://support.microsoft.com/en-us/surface/surface-pro-5th-gen-update-history-5203144a-90c1-63df-ce0b-7ec7ff32ff10">hier</a>, beim Surface Pro 6 geht es <a href="https://support.microsoft.com/en-us/surface/surface-pro-6-update-history-1c611758-6d57-0a45-047b-ac358460033d">hier</a> entlang.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/firmware-microsoft-verbessert-sicherheit-beim-surface-pro-5-und-6/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Authenticator als Passwortmanager verwenden &#8211; Anleitung und Diskussion</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/windows-anleitungen-faq/microsoft-authenticator-als-passwortmanager-verwenden-anleitung-und-diskussion</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/windows-anleitungen-faq/microsoft-authenticator-als-passwortmanager-verwenden-anleitung-und-diskussion#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 13:11:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft auf Android]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft auf iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Sicherheit]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?post_type=anleitung&#038;p=80427</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Authenticator" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Der Microsoft Authenticator diente bisher der Anmeldung per Zwei-Faktor-Authentifizierung. &#8222;Erfunden&#8220; wurde er vorrangig für Microsoft-Konten, er kann aber auch die zweistufige Anmeldung bei Twitter, Amazon, Facebook und zahlreichen weiteren Diensten unterstützen, die über sogenannte One-Time-Passwords (kurz OTP) abgesichert sind. Kürzlich wurde das Aufgabengebiet des Microsoft Authenticator deutlich erweitert, er kann nämlich jetzt auch als Passwortmanager [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Authenticator" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Der Microsoft Authenticator diente bisher der Anmeldung per Zwei-Faktor-Authentifizierung. &#8222;Erfunden&#8220; wurde er vorrangig für Microsoft-Konten, er kann aber auch die zweistufige Anmeldung bei Twitter, Amazon, Facebook und zahlreichen weiteren Diensten unterstützen, die über sogenannte One-Time-Passwords (kurz OTP) abgesichert sind.</p>
<p>Kürzlich wurde das Aufgabengebiet des Microsoft Authenticator deutlich erweitert, er kann nämlich jetzt auch als Passwortmanager eingesetzt werden. Ich will in diesem Beitrag zeigen, wie das funktioniert, gleichzeitig aber auch das Für und Wider diskutieren. Der Beitrag bezieht sich auf den Authenticator für Android, die iOS-Version funktioniert aber ähnlich.</p>
<p>Die Startseite ist jetzt in zwei Hauptbereiche unterteilt. Die App startet mit der gewohnten Ansicht, in der die eingerichteten Konten aufgelistet sind. Da ich gerade erst ein neues Smartphone in Betrieb genommen habe, sieht man auf dem Screenshot unten links nur meine beiden Microsoft-Konten.</p>
<p>Rechts daneben ist das Icon für den Zugriff auf die Kennwörter. Wenn man bereits mit seinem Microsoft-Konto eingeloggt ist und den Edge-Browser unter Windows verwendet, bietet der Authenticator an, die in diesem Konto gespeicherten Passwörter zu importieren. Außerdem können an dieser Stelle künftig die Kennwörter aus Google Chrome oder aus einer CSV-Datei importiert werden. In der Beta-Version des Authenticator ist diese Funktion bereits enthalten.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots.jpg" data-rel="lightbox-gallery-RQ5uP1AT" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80428" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots.jpg" alt="Microsoft Authenticator Screenshots" width="1518" height="1111" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots.jpg 1518w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots-300x220.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots-1024x749.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots-768x562.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots-643x471.jpg 643w" sizes="(max-width: 1518px) 100vw, 1518px" /></a></p>
<p>Das zu synchronisierende Konto lässt sich zu einem späteren Zeitpunkt auch wieder trennen, das passiert über die Einstellungen (Bildmitte).</p>
<p>In den Einstellungen findet sich auch der wichtigste Schalter, nämlich die Auswahl des Microsoft Authenticator als &#8222;AutoAusfüllen-Anbieter&#8220;. Damit kann der Authenticator Benutzernamen und Kennwörter in nahezu alle Apps und Browser einfügen, die auf dem Smartphone installiert sind, wie das bei Passwortmanagern so üblich ist.</p>
<p>Wer beispielsweise Microsoft Edge sowohl am Smartphone als auch am PC verwendet und die Synchronisation aktiviert hat, der benötigt diese Funktion nur, wenn gelegentlich andere Browser verwendet werden oder man auch seine App-Kennwörter im Microsoft-Konto speichern möchte.</p>
<p>Einen Screenshot der Liste meine gespeicherten Accounts kann ich euch aus nachvollziehbaren Gründen nicht zeigen, ich kann euch aber erzählen, dass die Einträge automatisch mit dem Icon der App oder Webseite versehen werden, das erleichtert die Suche, wenn man durch die Liste blättert. Die Einträge lassen sich auch manuell durchsuchen und es gibt auch eine Funktion zum Bearbeiten und Löschen vorhandener Einträge. Dafür habe ich ein unverfängliches Beispiel ausgewählt &#8211; siehe oben rechts.</p>
<p>Die Bearbeitungsfunktionen sind allerdings rudimentär &#8211; nur das Kennwort lässt sich manuell ändern, Benutzername und URL sind fix. Es gibt außerdem auch keine Möglichkeit, Einträge zu kategorisieren, zu verschlagworten oder mit einem eigenen Namen zu versehen. Kurz gesagt: Alles, was ausgewachsene Passwortmanager anbieten, fehlt hier.</p>
<p>Damit sind wir auch schon bei der Diskussion angelangt. Wer einen vollwertigen Passwortmanager sucht, für den ist der Microsoft Authenticator in dieser Form keine Alternative. Ich glaube aber, das will er auch gar nicht sein. Für Nutzer, die einfach nur eine funktionierende, geräteübergreifende Passwort-Synchronisation wünschen, ist das Angebot dagegen perfekt.</p>
<p>Man sollte in diesem Fall aber auf keinen Fall vergessen, über die Desktop-Version von Edge regelmäßig eine Sicherungsdatei der Kennwörter zu erstellen, denn sollte man je den Zugriff auf sein Microsoft-Konto verlieren, dann sind auch alle Kennwörter weg. Dieses Risiko hat man selbstverständlich mit jedem Anbieter und jedem Passwortmanager.</p>
<p>Ein weiterer diskussionswürdiger Punkt ist, dass der Authenticator somit bei zweistufig abgesicherten Konten nun sowohl das gespeicherte Kennwort als auch die Code-Generierung verwaltet, was die doppelte Absicherung ein wenig ad absurdum führt. Hier gilt es allerdings zu bedenken, dass der Authenticator standardmäßig mit einer App-Sperre arbeitet, die muss ein Dieb also erst mal überwinden.</p>
<p>Ich habe die neue Funktion bei mir aus Komfortgründen aktiviert, die Hoheit über die Verwaltung meiner Kennwörter bleibt allerdings bei Enpass. Änderungen muss ich zwar hin und wieder von Hand nachpflegen, auf diese Weise habe ich aber alle wichtigen Zugänge redundant gespeichert. Backups mache ich selbstverständlich trotzdem.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/windows-anleitungen-faq/microsoft-authenticator-als-passwortmanager-verwenden-anleitung-und-diskussion/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>10</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>HoloLens 2 Industrial Edition: Vorbestellung in Deutschland, Österreich und der Schweiz möglich</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/hololens-2-industrial-edition-vorbestellung-in-deutschland-oesterreich-und-der-schweiz-moeglich</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/hololens-2-industrial-edition-vorbestellung-in-deutschland-oesterreich-und-der-schweiz-moeglich#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 09:30:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mixed Reality]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80406</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Mit der &#8222;Industrial Edition&#8220; bringt Microsoft eine besondere Variante der HoloLens 2 auf den Markt. Die AR-Brille eignet sich in dieser Version für den Einsatz in Umgebungen mit ganz besonderen Anforderungen wie beispielsweise in Reinräumen. Die technischen &#8222;Innereien&#8220; und die Spezifikationen der HoloLens 2 Industrial Edition sind gegenüber dem Standardmodell identisch. Auflösung, Blickwinkel etc. bleiben [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Mit der &#8222;Industrial Edition&#8220; bringt Microsoft eine besondere Variante der HoloLens 2 auf den Markt. Die AR-Brille eignet sich in dieser Version für den Einsatz in Umgebungen mit ganz besonderen Anforderungen wie beispielsweise in Reinräumen.</p>
<p>Die technischen &#8222;Innereien&#8220; und die Spezifikationen der HoloLens 2 Industrial Edition sind gegenüber dem Standardmodell identisch. Auflösung, Blickwinkel etc. bleiben also unverändert. Das Gehäuse ist allerdings besser abgeschirmt und geschützt. Konkret bedeutet das eine Reinraumzertifizierung nach ISO 14644-1 Klasse 5-8. Wer sich bei der Gelegenheit einlesen möchte, was das bedeutet, kann das beispielsweise bei <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Reinraum" target="_blank" rel="noopener">Wikipedia</a> tun. Der entsprechende US-Standard heißt UL Class I, Division 2.</p>
<p>Die HoloLens 2 Industrial Edition kostet 5.649 Euro und ist damit 1.800 Euro teurer als die reguläre Variante. Darin enthalten ist auch eine erweiterte zweijährige Garantie sowie ein schneller Vorabtausch im Falle eines Defekts. Bestellungen nimmt Microsoft unter der Nummer 0800 6270 102 entgegen.</p>
<p>Es ist insgesamt recht still geworden um das Thema HoloLens, was auch damit zusammenhängt, dass Microsoft nach wie vor keinerlei Ambitionen hat, das Produkt beim privaten Endkunden zu platzieren. Es wäre auch ein sehr teures &#8222;Spielzeug&#8220;. Als 2015 die erste HoloLens vorgestellt wurde, ging ich davon aus, dass wir 2021 schon sehr viel weiter sein würden. Es wird wohl ein wenig länger dauern, dennoch bin ich nach wie vor davon überzeugt, dass Augmented Reality (im Gegensatz zu Virtual Reality) irgendwann in unseren Alltag einziehen wird.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/hololens-2-industrial-edition-vorbestellung-in-deutschland-oesterreich-und-der-schweiz-moeglich/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Stifteingabe, Downloads, Sammlungen: Microsoft testet diverse Neuerungen im Edge-Browser</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/stifteingabe-downloads-sammlungen-microsoft-testet-diverse-neuerungen-im-edge-browser</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/stifteingabe-downloads-sammlungen-microsoft-testet-diverse-neuerungen-im-edge-browser#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 07:26:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80384</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Developer Preview" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsoft bastelt weiterhin fleißig an seinem Edge-Browser: Sowohl das Download-Menü als auch die Sammlungen werden optisch und funktional überarbeitet, außerdem gibt es wie jede Woche eine neue Vorschau-Version im Entwickler-Kanal, die ebenfalls einige Neuerungen im Gepäck hat. Beginnen wir mit der neuen Developer Preview 90.0.782.0: Mit dem Ende des alten UWP-Edge musste auch die Einbindung [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Developer Preview" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsoft bastelt weiterhin fleißig an seinem Edge-Browser: Sowohl das Download-Menü als auch die Sammlungen werden optisch und funktional überarbeitet, außerdem gibt es wie jede Woche eine neue Vorschau-Version im Entwickler-Kanal, die ebenfalls einige Neuerungen im Gepäck hat.</p>
<p>Beginnen wir mit der neuen Developer Preview 90.0.782.0: Mit dem Ende des alten UWP-Edge musste auch die Einbindung von Windows Ink aufgegeben werden, weshalb die Stifteingabe im neuen Edge spürbar nachgelassen hatte. Mit der neuen Vorschauversion soll die Stifteingabe beim Annotieren von PDF-Dateien nun wieder sehr viel flüssiger und mit deutlich weniger Verzögerung funktionieren.</p>
<p>Außerdem können mit der neuen Vorschau-Version die Sammlungen nun auch innerhalb einer &#8222;InPrivate&#8220;-Session genutzt werden. Vervollständigt wird die aktuelle Version mit transparenteren Cookie-Informationen, diversen neuen Richtlinien und den üblichen Bugfixes. Das vollständige Changelog gibt es wie immer im <a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/discussions/dev-channel-update-to-90-0-782-0-is-live/m-p/2111617" target="_blank" rel="noopener">Edge-Forum</a>.</p>
<h3>Neues Download-Menü</h3>
<p>Kennt ihr die Situation, dass euch gar nicht auffällt, wie sehr euch etwas stört, bis es sich ändert? So ging es mir, als ich die Ankündigung des <a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/articles/introducing-the-new-downloads-experience/m-p/2111551#M4592" target="_blank" rel="noopener">neuen Download-Menüs</a> für Microsoft Edge gesehen habe.</p>
<p>Downloads werden künftig nicht mehr unten in der Statusleiste angezeigt und &#8222;klauen&#8220; somit wertvollen Platz für die Anzeige der Webseite. Stattdessen klinken sie sich als Menü rechts oben ein, es kann einfach geöffnet und geschlossen werden und zeigt außerdem den Fortschritt aller aktiven Downloads sehr viel übersichtlicher an, als das bislang der Fall ist. Ein einzelner aktiver Download wird außerdem als sich schließender Kreis rechts oben angezeigt. Eine wirklich willkommene Verbesserung, die aktuell in der Canary Version getestet wird. Wann das neue Menü in die stabile Version von Edge kommt, lässt sich daher noch nicht sagen.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_edge_downloads.jpg" data-rel="lightbox-gallery-9yFVGlBZ" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80385" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_edge_downloads.jpg" alt="neues Download Menü von Microsoft Edge " width="993" height="599" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_edge_downloads.jpg 993w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_edge_downloads-300x181.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_edge_downloads-768x463.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_edge_downloads-643x388.jpg 643w" sizes="(max-width: 993px) 100vw, 993px" /></a></p>
<h3>Sammlungen als Overlay</h3>
<p>Die Sammlungen werden, wie schon die Lesezeichen und der Verlauf, künftig als Overlay geöffnet, wenn man das entsprechende Icon in der Symbolleiste anklickt. Wer die bisherige Optik in Form der Sidebar vorzieht, muss einfach nur das entsprechende Pin-Icon anklicken. Diese Änderung ist sowohl in der Canary- als auch in der Developer-Version bereits enthalten. Auch dazu gibt es einen <a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/articles/introducing-improvements-to-the-collections-experience/m-p/2111553#M4593" target="_blank" rel="noopener">Blogpost</a> der Edge-Entwickler.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/edge_sammlungen.jpg" data-rel="lightbox-gallery-9yFVGlBZ" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80387" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/edge_sammlungen.jpg" alt="Neue Optik für die Sammlungen in Edge" width="991" height="600" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/edge_sammlungen.jpg 991w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/edge_sammlungen-300x182.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/edge_sammlungen-768x465.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/edge_sammlungen-643x389.jpg 643w" sizes="(max-width: 991px) 100vw, 991px" /></a></p>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/stifteingabe-downloads-sammlungen-microsoft-testet-diverse-neuerungen-im-edge-browser/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Windows 10: Bugfix-Update für Insider</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/windows-10-bugfix-update-fuer-insider</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 06:46:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80381</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-660x330.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Insider Programm" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die Windows Insider im Beta und Release Preview Kanal erhalten ein weiteres kumulatives Update, mit dem Fehler behoben werden. Es wird als KB4598291 via Windows Update ausgeliefert und hievt die Build-Nummer auf 19042.789. Das Changelog fällt recht kurz aus, gegenüber der 19042.782, die auch schon als optionales Update für reguläre Nutzer der Version 20H2 zur [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-660x330.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Insider Programm" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die Windows Insider im Beta und Release Preview Kanal erhalten ein weiteres kumulatives Update, mit dem Fehler behoben werden. Es wird als KB4598291 via Windows Update ausgeliefert und hievt die Build-Nummer auf 19042.789.</p>
<p>Das <a href="https://blogs.windows.com/windows-insider/2021/02/02/releasing-windows-10-build-19042-789-20h2-to-beta-and-release-preview-channels/" target="_blank" rel="noopener">Changelog</a> fällt recht kurz aus, gegenüber der <a href="https://www.drwindows.de/news/vorschau-updates-fuer-windows-10-laeuten-das-verschwinden-des-internet-explorer-ein" target="_blank" rel="noopener">19042.782</a>, die auch schon als optionales Update für reguläre Nutzer der Version 20H2 zur Verfügung steht, wurden drei zusätzliche Bugs ausgemerzt.</p>
<p>Einer dieser Fehler verhinderte ein erfolgreiches Update von der Windows 10 Version 1703 auf 20H2 auf Surface Hub Geräten, auch der Fehlercode &#8222;0x80131500&#8220; verbunden mit der Meldung &#8222;etwas ist schiefgelaufen&#8220; wird auf dem Surface Hub damit behoben. Außerdem wurden ein Problem mit Windows Update sowie ein Fehler im Zusammenhang mit Exchange-Konten behoben.</p>
<p>Die entsprechenden Bugfixes werden mit dem regulären Patchday am kommenden Dienstag, den 9.2.21, an alle Nutzer ausgeliefert.</p>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PowerToys: Microsoft veröffentlicht Version 0.31.1 mit einigen Verbesserungen</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/powertoys-microsoft-veroeffentlicht-version-0-31-1-mit-einigen-verbesserungen</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 18:07:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80377</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="PowerToys" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsoft hat mit Version 0.31.1 eine neue Version der PowerToys veröffentlicht und diesmal auch einige sichtbare Verbesserungen in die Anwendung integriert. Die neue OOBE-Benutzererfahrung, über die ich an dieser Stelle schon berichtet habe, ist in dieser Version erstmals mit dabei. Daneben bekamen auch die FancyZones eine neue, einfachere Benutzeroberfläche, die auch einen Dark Mode mit [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="PowerToys" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsoft hat mit Version 0.31.1 eine neue Version der PowerToys veröffentlicht und diesmal auch einige sichtbare Verbesserungen in die Anwendung integriert. Die neue OOBE-Benutzererfahrung, über die ich an <a href="https://www.drwindows.de/news/powertoys-microsoft-arbeitet-an-neuer-ansicht-fuer-einfuehrungen-und-updates">dieser</a> Stelle schon berichtet habe, ist in dieser Version erstmals mit dabei. Daneben bekamen auch die FancyZones eine neue, einfachere Benutzeroberfläche, die auch einen Dark Mode mit Editor mit einschließt.</p>
<p>Der Launcher PowerToys Run wurde mit einigen neuen Plugins ausgestattet, sodass nun unter anderem auch Systemaktionen wie das Sperren oder Neustarten des Rechners hierüber möglich sind. Zudem wurde der integrierte Taschenrechner um die Unterstützung für hyperbolische Funktionen erweitert. Bei den Erweiterungen für den File Explorer wurden verschiedene Fehler im SVG-Plugin behoben, außerdem wurde das Bug Report Tool und ein verbessertes Logging nun in den System Tray integriert.</p>
<p>Was sich ansonsten noch bei der neuen Version getan hat, findet ihr wie immer in den <a href="https://github.com/microsoft/PowerToys/releases/tag/v0.31.1">Release Notes</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Xbox Game Pass im Februar mit The Falconeer und Final Fantasy XII &#8211; 13 Cloud-Spiele mit Touch-Steuerung</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/xbox-game-pass-im-februar-mit-the-falconeer-und-final-fantasy-xii-13-cloud-spiele-mit-touch-steuerung</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 17:32:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80372</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox Game Pass Februar 2021" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Abonnenten des Xbox Game Pass dürfen sich im Februar wieder über neue Titel freuen. Insgesamt sieben Spiele sind für die erste Februarhälfte angekündigt, weitere werden in der zweiten Monatshälfte noch folgen. Es ist wieder eine bunte Mischung geworden, da sollte für jeden Geschmack etwas dabei sein. Mein persönlicher Tipp ist &#8222;The Falconeer&#8220; &#8211; ein ganz [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox Game Pass Februar 2021" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Abonnenten des Xbox Game Pass dürfen sich im Februar wieder über neue Titel freuen. Insgesamt sieben Spiele sind für die erste Februarhälfte angekündigt, weitere werden in der zweiten Monatshälfte noch folgen.</p>
<p>Es ist wieder eine bunte Mischung geworden, da sollte für jeden Geschmack etwas dabei sein. Mein persönlicher Tipp ist &#8222;The Falconeer&#8220; &#8211; ein ganz besonderes Spiel, das auch schon für die neuen Konsolen optimiert ist. Unbedingt ausprobieren.</p>
<p><iframe title="The Falconeer | Launch Trailer" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/ClbN9VVY1G4?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Hier die Übersicht der Neuzugänge:</p>
<p><strong>4. Februar</strong></p>
<ul>
<li>Ghost of a Tale (PC)</li>
<li>Project Winter (Android, Konsole und PC)</li>
<li>The Falconeer (Android, Konsole und PC)</li>
</ul>
<p><strong>11. Februar</strong></p>
<ul>
<li>Final Fantasy XII The Zodiac Age (Konsole und PC)</li>
<li>Jurassic World Evolution (Android und Konsole)</li>
<li>Stealth Inc. 2: A Game of Clones (Android und Konsole)</li>
<li>Wolfenstein: Youngblood (Android)</li>
</ul>
<p><strong>13 Cloud-Titel jetzt mit Touch-Steuerung</strong></p>
<p>Darüber hinaus wächst die Zahl der Spiele, die über das Gamestreaming auf Android per Touch bedient werden können. Ideal ist selbstverständlich ein Controller, aber den hat man ja nicht immer zur Hand. Die folgenden 13 Titel können ab sofort auch mit den Fingern bedient werden:</p>
<ul>
<li>Donut County</li>
<li>Enter The Gungeon</li>
<li>Fractured Minds</li>
<li>Monster Sanctuary</li>
<li>River City Girls</li>
<li>The Dark Crystal: Age of Resistance Tactics</li>
<li>The Walking Dead: A New Frontier – Episode 1</li>
<li>The Walking Dead: Michonne – A Telltale Miniseries</li>
<li>The Walking Dead: Season Two</li>
<li>The Walking Dead: The Complete First Season</li>
<li>Touhou Luna Nights</li>
<li>What Remains of Edith Finch</li>
<li>Yes, Your Grace</li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
