<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dr. Windows</title>
	<atom:link href="http://www.drwindows.de/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.drwindows.de/news</link>
	<description>Am Puls von Microsoft</description>
	<lastBuildDate>Fri, 08 Jan 2021 18:56:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6</generator>
	<item>
		<title>Surface Studio: Microsoft verteilt kleines Firmware-Update für die 1. Generation</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/surface-studio-microsoft-verteilt-kleines-firmware-update-fuer-die-1-generation</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Jan 2021 18:56:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79211</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/03/surface_studio.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/03/surface_studio.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/03/surface_studio-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/03/surface_studio-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Kurz notiert: Wenn bei euch noch ein Surface Studio aus der 1. Generation auf dem Schreibtisch steht, könnt ihr euch mal wieder über ein kleines Firmware-Update freuen. Gut sieben Monate nach dem letzten Rundumschlag fällt der Umfang diesmal aber ziemlich klein aus. Microsoft verteilt nur eine neue Surface UEFI-Firmware, die verschiedene Stabilitätsprobleme behebt und adressiert [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/03/surface_studio.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/03/surface_studio.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/03/surface_studio-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/03/surface_studio-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Kurz notiert: Wenn bei euch noch ein Surface Studio aus der 1. Generation auf dem Schreibtisch steht, könnt ihr euch mal wieder über ein kleines Firmware-Update freuen. Gut sieben Monate nach dem letzten Rundumschlag fällt der Umfang diesmal aber ziemlich klein aus. Microsoft verteilt nur eine neue Surface UEFI-Firmware, die verschiedene Stabilitätsprobleme behebt und adressiert außerdem den Bugcheck, wenn das Gerät aus dem Ruhezustand zurückkehrt.</p>
<p>Nähere Informationen findet ihr wie immer in der entsprechenden <a href="https://support.microsoft.com/en-us/help/4023490/surface-surface-studio-update-history">Historie</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Xbox und Duracell: Wieder mal viel Rauch um nichts</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/xbox-und-duracell-wieder-mal-viel-rauch-um-nichts</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 08 Jan 2021 09:12:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79188</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/shock_blue.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox Controller Shock Blue" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/shock_blue.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/shock_blue-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/shock_blue-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Wer eine Xbox oder einen Xbox-Controller kauft, findet in der Verpackung seit vielen Jahren zwei AA-Batterien von Duracell, so auch bei der neuen Generation. Der Käufer kann damit machen, was er will, idealerweise legt er sie in den Controller ein und benutzt sie. Selbstverständlich kann man auch Batterien jedes anderen Herstellers, aufladbare Akkus oder die [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/shock_blue.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox Controller Shock Blue" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/shock_blue.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/shock_blue-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/09/shock_blue-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Wer eine Xbox oder einen Xbox-Controller kauft, findet in der Verpackung seit vielen Jahren zwei AA-Batterien von Duracell, so auch bei der neuen Generation. Der Käufer kann damit machen, was er will, idealerweise legt er sie in den Controller ein und benutzt sie. Selbstverständlich kann man auch Batterien jedes anderen Herstellers, aufladbare Akkus oder die Akku-Packs verwenden, die Microsoft und Dritthersteller für die Xbox-Controller anbieten. Mit anderen Worten: Der Kunde hat die freie Wahl und ist nicht an irgendwelche proprietären Lösungen zum Zwecke der Geldvermehrung gebunden.</p>
<p>Was macht man, wenn es kein Problem gibt, man aber eine Story braucht? Richtig, man erfindet eine. So geschehen beim Magazin <a href="https://stealthoptional.com/feature/why-does-xbox-series-x-s-console-still-use-aa-batteries-duracell/" target="_blank" rel="noopener">&#8222;Stealth Optional&#8220;</a>. Aus der Aussage eines Duracell-Managers, dass Duracell und Microsoft eine auf langfristige Zusammenarbeit ausgelegte Vereinbarung haben, welche die Lieferung von Batterien für Xbox-Controller und anderes Microsoft-Zubehör sowie gemeinsame Marketing-Aktivitäten umfasst, strickte man die Geschichte, es gebe eine Art geheimen Knebelvertrag, der Microsoft zur Verwendung von Duracell AA-Battieren zwingt und sie letztlich davon abhalten würde, für seine Xbox-Controller eine modernere Lösung zur Energieversorgung umzusetzen.</p>
<p>Wow, Glückwunsch zu so viel Kreativität, das wäre mir nicht eingefallen. Ich war bisher davon ausgegangen, dass die seit Jahren bewährte Lösung deshalb weiterhin verwendet wird, weil es keine bessere gibt. Aber wer weiß, vielleicht gibt es ja wirklich eine Batterie-Verschwörung und ich bin einfach nur naiv. Aber im Ernst: Glaubt wirklich jemand, Microsoft ließe sich davon abhalten, eine andere Batterie-Lösung umzusetzen, wenn sie eine bessere Idee als die aktuelle hätte, selbst wenn es vertragliche Bindungen gibt? Bei solchen Verträgen geht es schließlich nur um Geld, und Probleme, die man mit Geld lösen kann, sind keine &#8211; zumindest nicht für Microsoft.</p>
<p>Gegenüber <a href="https://www.eurogamer.net/articles/2021-01-07-no-microsoft-isnt-forced-to-use-batteries-in-xbox-controllers-because-of-a-deal-with-duracell" target="_blank" rel="noopener">Eurogamer</a> (via <a href="https://www.neowin.net/news/microsoft-debunks-rumors-of-being-forced-to-use-duracell-batteries-in-xbox-controllers" target="_blank" rel="noopener">Neowin</a>) hat Microsoft in einem Statement nochmals unterstrichen, was schon im ersten Absatz steht: Man setzt auf AA-Batterien, weil es die flexibelste Lösung ist und die Gamer Batterien JEDER Marke oder eben einen der verfügbaren Akkupacks verwenden können, um ihre Controller zu betreiben.</p>
<p>Das ist die ganze Geschichte.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lenovo IdeaPad 5G vorgestellt: Zuwachs für Windows on ARM</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/lenovo-ideapad-5g-vorgestellt-zuwachs-fuer-windows-on-arm</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Jan 2021 16:26:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79182</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_titel.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Lenovo Ideapad 5G" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_titel.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_titel-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_titel-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die zugegeben nicht sehr große Familie der Windows on ARM Laptops begrüßt ein neues Mitglied: Lenovo hat im Rahmen der digitalen CES 2021 das IdeaPad 5G vorgestellt. Die unterstützte Mobilfunktechnologie ist anhand des Namens unschwer zu erraten. Das 14 Zoll große Notebook bietet neben der Unterstützung von LTE und 5G eine Akkulaufzeit von bis zu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_titel.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Lenovo Ideapad 5G" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_titel.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_titel-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_titel-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die zugegeben nicht sehr große Familie der Windows on ARM Laptops begrüßt ein neues Mitglied: Lenovo hat im Rahmen der digitalen CES 2021 das IdeaPad 5G vorgestellt. Die unterstützte Mobilfunktechnologie ist anhand des Namens unschwer zu erraten.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_01.jpg" data-rel="lightbox-gallery-gydiMjRL" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79184" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_01.jpg" alt="Lenovo Ideapad 5G" width="1499" height="1231" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_01.jpg 1499w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_01-300x246.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_01-1024x841.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_01-768x631.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_01-643x528.jpg 643w" sizes="(max-width: 1499px) 100vw, 1499px" /></a></p>
<p>Das 14 Zoll große Notebook bietet neben der Unterstützung von LTE und 5G eine Akkulaufzeit von bis zu 20 Stunden, die sich selbstverständlich in der Praxis erst noch beweisen muss. Angetrieben wird es vom Qualcomm Snapdragon 8cx, dem ein Adreno 680 Grafikchip sowie das Qualcomm X55 Modem für die 5G-Konnektivität zur Seite stehen.</p>
<p>Der 14 Zoll Bildschirm löst mit 1.920 mal 1.080 Pixel auf und bietet eine maximale Helligkeit von 300 nits. Alternativ ist auch ein Modell mit LTE, also ohne 5G-Support, erhältlich. Bis zu 8 GB Arbeitsspeicher und bis zu 512 GB SSD-Speicher sind je nach Ausstattungsvariante verbaut.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_02.jpg" data-rel="lightbox-gallery-gydiMjRL" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79185" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_02.jpg" alt="Lenovo Ideapad 5G" width="1250" height="1011" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_02.jpg 1250w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_02-300x243.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_02-1024x828.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_02-768x621.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/lenovo_ideapad_5g_02-643x520.jpg 643w" sizes="(max-width: 1250px) 100vw, 1250px" /></a></p>
<p>Selbstredend kommt das ARM-Laptop ohne Lüfter aus. Die links und rechts von der Tastatur sitzenden Lautsprecher versprechen Sound in Dolby-Qualität. Im Deckel steckt außerdem eine IR-Kamera für die Anmeldung per Gesichtserkennung mit Windows Hello. Das Gewicht gibt Lenovo mit 1,2 kg an.</p>
<p>Das Lenovo IdeaPad 5G bzw. 4G soll im Mai 2021 auf den Markt kommen. Einen Euro-Preis verrät Lenovo in der Pressemeldung noch nicht.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Steam: Neues Update der Beta erweitert Unterstützung für Xbox-Controller</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/steam-neues-update-der-beta-erweitert-unterstuetzung-fuer-xbox-controller</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Jan 2021 14:36:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79163</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/06/xbox_elite_controller_2.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/06/xbox_elite_controller_2.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/06/xbox_elite_controller_2-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/06/xbox_elite_controller_2-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Wenn ihr eure Games auch über Steam kauft und zum Zocken auch einen der Xbox-Controller verwendet, könnt ihr euch bald über eine deutlich erweiterte Unterstützung freuen. Valve hat ein neues Update für die Beta-Version des Clients veröffentlicht, das eine zusätzliche Einstellung hierfür in den allgemeinen Controller-Einstellungen integriert. Um die neuen Möglichkeiten am Ende auch tatsächlich [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/06/xbox_elite_controller_2.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/06/xbox_elite_controller_2.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/06/xbox_elite_controller_2-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/06/xbox_elite_controller_2-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Wenn ihr eure Games auch über Steam kauft und zum Zocken auch einen der Xbox-Controller verwendet, könnt ihr euch bald über eine deutlich erweiterte Unterstützung freuen. Valve hat ein neues Update für die Beta-Version des Clients veröffentlicht, das eine zusätzliche Einstellung hierfür in den allgemeinen Controller-Einstellungen integriert. Um die neuen Möglichkeiten am Ende auch tatsächlich nutzen zu können, ist allerdings die Installation eines zusätzlichen Treibers sowie ein Neustart des Rechners erforderlich.</p>
<p>Mit dem neuen Update können erstmals mehr als vier Controller parallel verwendet werden. Außerdem können der Share-Button für den Controller der Xbox Series X sowie die Paddles des Xbox Elite Controllers in den Controller-Einstellungen konfiguriert und eingebunden werden. Zu guter Letzt wird nun auch Trigger Rumble in Games über die Windows.Gaming.Input API unterstützt.</p>
<p>Für die Nutzung ist aktuell noch die letzte Beta-Version des Clients erforderlich, die am 5. Januar veröffentlicht wurde. Für alle dürften die Verbesserungen in den kommenden Wochen freigegeben werden.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ein unbekannter Microsoft-Dienst: Bing Places for Business</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/ein-unbekannter-microsoft-dienst-bing-places-for-business</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Daniel Heithorn]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Jan 2021 12:35:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79122</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-Header-1.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Bing Places" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-Header-1.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-Header-1-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-Header-1-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>In den letzten Tagen wurde im Dr. Windows Team diskutiert, ob wir euch an dem teilhaben lassen sollen, was wir hauptberuflich neben Dr. Windows machen. Dazu kam gestern eine Unterhaltung bezüglich Onlinepräsenzen von Firmen und ich dachte mir, das wäre eine gute Gelegenheit, von mir zu erzählen. Ich bin seit 10 Jahren für einen Microsoft-Dienstleister [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-Header-1.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Bing Places" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-Header-1.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-Header-1-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-Header-1-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>In den letzten Tagen wurde im Dr. Windows Team diskutiert, ob wir euch an dem teilhaben lassen sollen, was wir hauptberuflich neben Dr. Windows machen. Dazu kam gestern eine Unterhaltung bezüglich Onlinepräsenzen von Firmen und ich dachte mir, das wäre eine gute Gelegenheit, von mir zu erzählen.</p>
<p>Ich bin seit 10 Jahren für einen Microsoft-Dienstleister tätig. Die ersten vier Jahre war ich beim Deutschen Xbox-Support, danach 5 Jahre beim Office 365 Support für Geschäftskunden und seit Ende 2019 berate ich nun bei Microsoft Advertising.</p>
<p>Microsoft Advertising, vormals Bing Ads, bietet Werbetreibenden an, auf Bing und anderen Microsoft-Plattformen zu werben. Natürlich ist die Reichweite nicht mit Google zu vergleichen, trotzdem hat Microsoft Advertising einen Anteil von 10-15%, welches im Gesamtwerbevolumen ein nicht unerheblicher Umsatz ist.</p>
<p>Näherbringen möchte ich aber einen anderen Dienst, den wir mitbetreuen:</p>
<p><strong>Bing Places for Business</strong></p>
<p>Bing was? Ja genau.</p>
<p>Damals, in der guten alten Zeit, als es ein Windows Phone 8 gab, hatte Bing erhebliche Ambitionen und pimpte seine Kartensoftware auf, nutzte Nokias Karten und nannte es von da an Bing Maps. Ähnlich wie bei Google, wo es en Vogue war, mit Google Maps und AR-Funktion durch die Gegend zu laufen und Geschäfte, Restaurants und ähnliches zu finden, plante Microsoft selbiges mit Bing Places.</p>
<p>Mit dem Einstellen der Windows Phones fiel Bing Places zunächst in einen Dornröschenschlaf.</p>
<p>Später wurde es dann verstärkt mit Microsoft Advertising verknüpft und bietet für Firmen einen kostenlosen Dienst an, eben Bing Places for Business.</p>
<p>Das Google Äquivalent dazu ist Google My Business. Den meisten wird es auch nichts sagen, aber vielleicht fiel euch im Sommer eine massive TV-Werbung dafür auf?<br />
Etwas, worauf Microsoft (in meinen Augen leider) verzichtete, denn Google my Business und auch Bing Places bieten etwas an, das in der jetzigen Zeit sehr wertvoll ist: Eine<br />
Online-Präsenz ohne eigene Online-Präsenz.</p>
<p>Mit Bing Places for Business kann ein einfacher Handwerker, Dienstleister oder ein Ladenlokal kostenlos ein Profil mit Kontaktoptionen, Bildern und zusätzlichen Informationen erstellen. Sucht man nun auf Bing nach zum Beispiel „Sportgeschäft“, dann bekommt man standardmäßig natürlich die ersten 4 Reihen der Suche, die bezahlten Werbelinks.</p>
<p>Was man aber auf der rechten Seite auch sieht &#8211; vielleicht habt ihr das schon mal bemerkt &#8211; ist ein Eintrag mit einem Kartenausschnitt. Das ist Bing Places.</p>
<p>Dieser Eintrag orientiert sich entweder an einer Standortfreigabe eures Smartphones und Computers oder einem Ort den ihr in der Suche angebt.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places.jpg" data-rel="lightbox-gallery-TXeYaDcj" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-79123 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places.jpg" alt="Bing Places Eintrag in der Suche" width="2089" height="1825" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places.jpg 2089w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-300x262.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-1024x895.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-768x671.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-1536x1342.jpg 1536w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-2048x1789.jpg 2048w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-643x562.jpg 643w" sizes="(max-width: 2089px) 100vw, 2089px" /></a></p>
<p>Der Bing Places Eintrag kann entweder von 3rd Party Feeds wie Facebook, Foursquare oder 11880 sein, was ihr am Ende des Eintrages unter „Data From“ seht, oder aber der Inhaber hat diesen selbst erstellt, in diesem Fall sind die Informationen dann meistens up to date.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-2-scaled.jpg" data-rel="lightbox-gallery-TXeYaDcj" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-79124 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-2-scaled.jpg" alt="Bing Places Eintrag im Detail" width="2560" height="1797" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-2-scaled.jpg 2560w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-2-300x211.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-2-1024x719.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-2-768x539.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-2-1536x1078.jpg 1536w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-2-2048x1437.jpg 2048w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-2-643x451.jpg 643w" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" /></a></p>
<p>Warum ich euch davon erzähle?<br />
Weil ich in einem Gespräch mit Martin einen Disput hatte, dass es für einen Laden oder einen Handwerker, der noch nie was mit &#8222;Online&#8220; zu tun hatte, schon eine Herausforderung sein kann, mal eben eine Webseite aus dem Boden zu stampfen. Und weil Bing Places for Business absolut kostenlos und ohne Verpflichtung ist.</p>
<p>Um zu starten, könnt ihr in <a href="https://www.bingplaces.com/" target="_blank" rel="noopener">Bing Places for Business</a> selbst einen Eintrag erstellen, von Google my Business einen oder mehrere importieren oder aber einen der automatisch generierten Einträge aus der Suche mittels der Funktion “Jetzt Beanspruchen“ übernehmen und gegebenenfalls aktualisieren. Auch können Einzelhandelsketten ihre Filialen als Bulk-Datei hochladen. Es gibt für Firmen, die keinen eigenen Standort haben oder anzeigen möchten, wie beispielsweise Hausmeister-Dienste, außerdem die Möglichkeit, die Adresse auszublenden.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-3.jpg" data-rel="lightbox-gallery-TXeYaDcj" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone wp-image-79125 size-full" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-3-e1610021944253.jpg" alt="Bing Places Startmenü" width="1872" height="1184" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-3-e1610021944253.jpg 1872w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-3-e1610021944253-300x190.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-3-e1610021944253-1024x648.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-3-e1610021944253-768x486.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-3-e1610021944253-1536x971.jpg 1536w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Bing-Places-3-e1610021944253-643x407.jpg 643w" sizes="(max-width: 1872px) 100vw, 1872px" /></a></p>
<p>Neben so selbstverständlichen Dingen wie Öffnungszeiten, Kontaktoptionen und Webseite werden aber auch Bewertungen von Trip Advisor, GoYellow oder Facebook angezeigt.</p>
<p>Zusätzlich gibt es auch die Möglichkeit, das Geschäft als temporär geschlossen anzeigen zu lassen oder mit speziellen Corona-Warnhinweisen zu versehen, wie z.B. eine Apotheke, die nur begrenzt Personen auf einmal einlässt. Tatsächlich hatten wir in letzter Zeit verstärkt Behörden oder Öffentliche Gebäude, die diesen Service nutzen.</p>
<p>Dazu kommt, dass ihr kostenlosen, deutschsprachigen Support per E-Mail und Chat erhaltet. Solltet Ihr neugierig sein, findet ihr hier auch eine <a href="https://www.bingplaces.com/Help#Introduction" target="_blank" rel="noopener">Hilfe und Einführungsseite</a>.</p>
<p>Auch gibt es immer mehr Medienagenturen, die das Einrichten solcher Einträge für Kleinstkunden anbieten.</p>
<p>Ich hoffe, dieser kurze Einblick in meinen Alltag gefällt euch und bei Fragen stehe ich euch gerne auch zur Verfügung.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Wie Tesla: BMW OS7.0 mit OTA-Update im Alltagstest</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/wie-tesla-bmw-os7-0-mit-ota-update-im-alltagstest</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Claus Ludewig]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Jan 2021 11:56:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Connected Cars]]></category>
		<category><![CDATA[E-Mobility]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78964</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-Teaser.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="BMW 530e an einer Ladestation (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-Teaser.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-Teaser-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-Teaser-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Im Jahr 2020 war durch die weltweite Coronavirus-Pandemie alles etwas anders. Ich war für Euch dennoch unterwegs und habe mir den gerade gelifteten BMW 5er (intern G30 genannt) geschnappt und dem Fahrzeug auf die Nieren gefühlt. Gut zwei Wochen lang war ich mit dem BMW 530e, einem Plug-in-Hybriden, unterwegs. Auffällig ist, dass der 5er über [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-Teaser.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="BMW 530e an einer Ladestation (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-Teaser.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-Teaser-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-Teaser-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Im Jahr 2020 war durch die weltweite Coronavirus-Pandemie alles etwas anders. Ich war für Euch dennoch unterwegs und habe mir den gerade gelifteten BMW 5er (intern G30 genannt) geschnappt und dem Fahrzeug auf die Nieren gefühlt. Gut zwei Wochen lang war ich mit dem BMW 530e, einem Plug-in-Hybriden, unterwegs. Auffällig ist, dass der 5er über ein komfortables Fahrwerk verfügt, welches dennoch direkten Straßenkontakt vermittelt, sodass sich der Wagen als Reisefahrzeug entpuppt. In Zeiten der Covid-19-Pandemie kann es durchaus sein, dass man aufgrund von HomeOffice, Lockdown etc., täglich nur kurze Wegstrecken zurücklegen muss. Hier spielt ein Plug-in-Hybrid seinen Vorteil im Vergleich zu einem herkömmlichen Verbrenner aus. Mit einer Akkuladung kommt der 530e bei winterlichen Temperaturen mit laufender Heizung auf 22 Grad auf gut 50 Kilometer rein elektrische Reichweite, BMW selbst gibt im WLTP-Messzyklus ohne aktivierte Klimaanlage gut 54 Kilometer E-Reichweite an. Eine derartige Reichweite genügt, um nahezu alle alltäglichen Fahrten rein elektrisch erledigen zu können.</p>

<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-bei-Nacht-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-bei-Nacht-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="BMW 530e bei Nacht" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-G30-an-Ladestation.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-G30-an-Ladestation-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="BMW 530e an einer öffentlichen Ladestation (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-G30_Fond.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-G30_Fond-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Fond im BMW 530e (G30; Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-G30-Kofferraum_02.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-G30-Kofferraum_02-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Kofferraum des BMW 530e mit 410 Liter Volumen, statt 530 Litern wie bei der 5er-Limousine ohne Hybrid-Antrieb (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-G30-Kofferraum_01.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-G30-Kofferraum_01-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Kofferraum des BMW 530e mit 410 Liter Volumen, statt 530 Litern wie bei der 5er-Limousine ohne Hybrid-Antrieb." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App-Elektrische-Reichweite-im-Winter.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App-Elektrische-Reichweite-im-Winter-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="MyBMW-Smartphone-App zeigt Fahrdaten zum BMW 530e an." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_Startseite.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_Startseite-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="MyBMW-Smartphone-App mit Anzeige der Gesamtreichweite des BMW 530e von gut 540 Kilometern" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-Kilometerstand-bei-Testende-rotated.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-530e-Kilometerstand-bei-Testende-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Kilometerstand nach zwei Wochen Testfahrt im PHEV BMW 530e (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>

<p>Wer seine täglichen Wegstrecken elektrisch zurücklegt und nur etwa für den Wochenendausflug den Benziner bemüht, kann einen Verbrauch von gut 6,5 Litern Benzin auf 100 Kilometern erzielen und das mit einem fast fünf Meter langen und 1,9 Tonnen schweren Fahrzeug, welches eine Systemleistung von 215 kW/292 PS offeriert. Bei diesem Verbrauch ist eine Autobahnfahrt von gut 200 Kilometern inbegriffen, bei der ich abschnittsweise auch mal 180 km/h gefahren bin. Gerade in den USA ist der BMW 5er als Limousine beliebt, da er dort als sportliche Mittelklasse gilt und man dank des Ottomotors auch mal längere Wegstrecken erledigen kann, ohne 30 Minuten und mehr an Ladestationen verbringen zu müssen.</p>
<h2><strong>Automatisches Umschalten macht aus dem Verbrenner-Hybrid ein Elektroauto</strong></h2>
<p>BMW belohnt jeden vollständig elektrisch gefahrenen Kilometer mit einem BMW Point, die dann innerhalb der kostenlosen Smartphone-App „myBMW“ angezeigt werden. Am Anfang des nächsten Monats kann man dann die gesammelten Punkte gegen ein Ladeguthaben bei einer öffentlichen Ladestation eintauschen. Wenn man innerhalb einer Umweltzone in einer Großstadt unterwegs ist, schaltet jeder Plug-in-Hybrid mit BMW OS 7.0 automatisch in den vollelektrischen Fahrmodus um. Hierzu wird neben den Positionsdaten des Festeinbau-Navigationssystems auch die Geofencing-Technologie verwendet, um lokalisieren zu können, wo sich gerade der BMW befindet. Andere Automobil-Hersteller wie etwa Ford sowie der FCA-Konzern (mit Marken wie Fiat, Ferrari u.v.m.) testen aktuell noch die Geofencing-Technologie, um ebenfalls bei ihren Plug-in-Hybriden ein automatisches Umschalten auf den rein elektrischen Fahrmodus offerieren zu können.</p>

<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_BMW-Points-Praemien.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-2"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_BMW-Points-Praemien-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Ladeguthaben für die gesammelten BMW Points, wenn man rein elektrisch einen BMW Plug-in-Hybriden fährt (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_BMW-Points-01.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-2"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_BMW-Points-01-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Übersicht über die erreichten BMW Points, die man pro rein elektrisch gefahrenen Kilometer sammelt (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_BMW-Points-02.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-2"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_BMW-Points-02-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Erläuterung zu den BMW Points (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_BMW-Points-03.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-2"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_BMW-Points-03-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Erläuterung zu den BMW Points (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-eDrive-Zone-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-2"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-eDrive-Zone-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Übersicht über &quot;eDrive Zonen&quot; - sprich Umweltzonen - in Deutschland, in denen ein Plug-in-Hybrid von BMW (etwa der hier abgebildete BMW 330e, G20) rein elektrisch fährt (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>

<p>Etwaige <a href="https://www.auto-motor-und-sport.de/verkehr/verbrenner-aus-immer-mehr-verbote-zukunft-elektroauto/" target="_blank" rel="noopener">geplante Verbote von Neuzulassungen von Automobilen mit Verbrennungsmotor betreffen oftmals nicht die Plug-in-Hybride</a> und gelten auch nicht für Kleintransporter wie zum Beispiel für einen Mercedes-Benz Sprinter, wie das Fachmagazin Auto Motor und Sport berichtet. Das Neuzulassungsverbot für Autos mit Verbrennungsmotor gilt in einigen Ländern ab dem Jahr 2030 und soll dafür sorgen, dass keine PKW neu verkauft werden, die ausschließlich über einen Otto- oder Dieselmotor verfügen und keinerlei Hybrid-Technik an Bord haben, um kurze Strecken rein elektrisch fahren zu können.</p>
<p>Das Sammeln von Punkten bei BMW soll etwa Fahrer motivieren, rein elektrisch zu fahren und den Plug-in-Hybrid dazu auch an einer Ladestation aufzuladen, da nur so Wegstrecken mit mehr als fünf Kilometern elektrisch gefahren werden können. Leider spart BMW beim eingebauten On-Board-Ladegerät, sodass Strom nur mit maximal 3,7 kW Wechselstrom geladen wird, sodass ein Ladevorgang rund 3,5 Stunden an einer Ladesäule dauert, obwohl man eigentlich einen verhältnismäßig kleinen Akku mit einer Netto-Kapazität von knapp 11 kWh im BMW 530e verbaut hat. Um mal schnell, etwa während des Einkaufs, Strom laden zu können, sollte BMW bitte einen On-Board-Lader einbauen, der mit 11 kW umgehen kann und eventuell auch Schnellladen an einer DC-Ladesäule mit 50 kW und mehr unterstützt. Nur dann wäre es möglich, wirklich innerhalb von wenigen Minuten den Stromspeicher eines Plug-in-Hybriden mit Strom zu befüllen.</p>
<h2><strong>Bedienung und Neuigkeiten bei BMW OS7.0 in Version 07-2020</strong></h2>
<p>Ich durfte den aktuellen 5er testen und konzentriere mich dabei vor allem auf das Infotainmentsystem namens <a href="https://www.drwindows.de/news/bmw-idrive-vergleich-tesla">BMW Operating System 7.0</a>. In Verbindung mit dem BMW Live Cockpit Professional konnte ich der jüngsten Version des Festeinbau-Navigationssystems auf die Bits und Bytes fühlen und habe dieses einem Vergleich mit dem direkten Vorgänger BMW ID 6 unterzogen, welches ich <a href="https://www.drwindows.de/news/bmw-225xe-alltagstest">bei einem BMW 225xe Active Tourer unter die Lupe genommen</a> habe. Ein Unterscheidungsmerkmal ist, dass das BMW OS 7.0 immer mindestens zwei Bildschirme bespielt, also ein Fahrerinfo-Display hinter dem Lenkrad und einen Touchscreen in der Mitte – das Center Info Display, kurz CID. Bei früheren iDrive-Versionen ist der Bildschirm hinter dem Volant nicht freibelegbar, wenn es überhaupt einen Bildschirm hinter dem Lenkrad gibt.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Neu bei BMW Operating System 7.0 in der Aktualisierung 07-2020 ist neben den BMW Maps auch die Integration von Android Auto für Bestandsfahrzeuge mit BMW OS7.0. Um die Smartphone-Anbindung kabellos nutzen zu können, muss jedoch neben der eingerichteten Smartphone-App von Google auch die offizielle BMW-App namens „myBMW“ oder die Vorgänger-Variante „BMW Connected“ auf dem Telefon installiert und mit dem gleichen BMW-Connecteddrive-Nutzerkonto verbunden sein, wie das BMW-Festeinbau-Navigationssystem BMW Live Cockpit Plus. BMW verteilt die Aktualisierung als Remote Software Upgrade over-the-air, sodass automatisch auch alle bereits ausgelieferten BMW-Modelle mit BMW OS 7.0 das kostenlose Update bekommen. Im Gegensatz zu anderen Autoherstellern &#8211; wie etwa Volkswagen &#8211; hat es BMW bereits jetzt geschafft, neue Software über die Internetverbindung des Fahrzeugs aufzuspielen, wenn der Wagen für gut 20 Minuten parkt. Neben dem Hersteller aus München können &#8211; zum Zeitpunkt der Erstveröffentlichung dieses Artikels &#8211; nur Tesla und der chinesische Elektroauto-Hersteller Nio Software-Updates over-the-air an ihre Fahrzeuge ausliefern.</p>
<p>Nachfolgend habe ich die neuen Funktionen des Infotainmentsystems getreu den Kategorien Navigation, Entertainment und Kommunikation unter die Lupe genommen. Zudem gibt es noch ein eigenes Kapitel zur neuen kostenfreien Smartphone-App „myBMW“ und zu Verbesserungsvorschlägen.</p>
<h2>Navigation: Was bieten die BMW Maps?</h2>
<p>In den ersten drei Jahren ab der Fahrzeugerstzulassung sind Navigationskarten-Updates kostenfrei möglich, danach muss der BMW-Benutzer ein kostenpflichtiges Professional Package abonnieren, um neben den aktuellen Kartendaten auch noch Echtzeitverkehrsinformationen (RTTI) mit Umleitungsempfehlung, die Remote Services und die Sprachsteuerung weiterhin nutzen zu können. Je nach verbautem Navigationssystem kostet das Online-Paket im BMW Connecteddrive Store zwischen 150 und knapp 200 Euro pro Jahr. Auch die Konkurrenz, wie etwa Tesla oder Mercedes, verlangt für die Navigation mit Echtzeitverkehrsinformationen ein kostenpflichtiges Online-Abo.</p>

<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-OS7.0-Version-07-2020_Startseite-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-3"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-OS7.0-Version-07-2020_Startseite-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Startseite von BMW OS7.0 mit BMW Maps und Audiowiedergabe via Android Auto im BMW 530e (G30; Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-Maps-in-BMW-OS7.0-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-3"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-Maps-in-BMW-OS7.0-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Darstellung von Echtzeitverkehr und Ladestationen (inkl. Status-Anzeige) bei BMW Maps (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Google-Maps-via-Android-Auto-im-BMW-OS-7-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-3"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Google-Maps-via-Android-Auto-im-BMW-OS-7-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Google Maps bei Nacht im zentralen Bildschirm des BMW-Infotainmentsystems (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Google-Webseite-Meine-Aktivitaeten-mit-gespeicherten-Orten-verwalten.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-3"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Google-Webseite-Meine-Aktivitaeten-mit-gespeicherten-Orten-verwalten-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Übersicht zu gespeicherten Positionsdaten bei Google-Diensten (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>

<p>Im Festeinbau-Navigationssystem von BMW werden auf der Karte im zentralen Display sowie im Fahrerinfo-Bildschirm hinter dem Volant nicht nur die nächsten Abbiegehinweise eingeblendet, sondern es gibt kleine Schilder, die auf die nächsten POIs hinweisen. So weiß man als Fahrer immer, wann der nächste Rastplatz mit Tankstelle kommt. Gerade auf langen Strecken kann dies doch recht hilfreich sein. Bei den nun „BMW Maps“ getauften Kartendaten sind im Gegensatz zum bisherigen Kartenmaterial weitere Online-Services eingebunden. Deutlich wird dies vor allem bei den Echtzeitverkehrsinformationen, da hier die BMW Maps nun auch auf kleinen Nebenstraßen den aktuellen Verkehrsfluss anzeigen. Hierzu wird jeder vernetzte BMW, MINI oder Rolls-Royce genommen, der sich gerade oder vor Kurzem in der betreffenden Straße aufgehalten hat. Zwar ist so der Verkehrsfluss etwas detaillierter, doch die Datengrundlage ist immer noch geringer als etwa bei Google Maps. Der Konkurrent aus Mountainview kann hingegen auf prinzipiell alle Ortungsdaten von Android-Geräten zurückgreifen. Nur, wenn man nicht nur beim Android-Gerät, sondern <a href="https://support.google.com/accounts/answer/9784401?">zusätzlich auch auf der Google-Webseite verschiedene Einstellungen manuell deaktiviert</a>, kann man Google mehr oder weniger dazu bringen, seine Positionsdaten nicht herauszugeben. Die Mehrheit der Android-Nutzer nutzt jedoch wohl Google Maps, sodass der Kartendienst sogar vor Ampel anzeigen kann, wie viel Verkehr dort ist.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Die Routenberechnung ist bei beiden Navigationslösungen flott erledigt. Falls man die Route verlässt und eine Neuberechnung ansteht, geschieht dies ebenfalls sehr schnell. Google Maps offeriert dem Nutzer auch hier etwas mehr als die Festeinbau-Navigation BMW Maps. So gibt Google Maps bei jeder Kreuzung ein Pop-up mit einer Alternativroute inklusive Zeitersparnis an. Ans Ziel führen jedoch beide Varianten, wobei Google Maps nicht nativ im Auto berechnet wird, sondern über das via Android Auto oder Apple Carplay verbundene Smartphone des Fahrzeuginsassen. Google bietet jedem Nutzer kostenlose Kartenaktualisierungen an, sodass es Hersteller von Navi-Lösungen zunehmend schwer haben für ihre Dienstleistungen Geld zu verlangen.</p>
<h2><strong>Ist Google Maps besser als ein Festeinbau-Navi?</strong></h2>
<p>Bei aller Euphorie für Google Maps gibt es aber auch Schattenseiten. Die Routenführung wird alleine vom Smartphone berechnet und erfolgt größtenteils nur mit einer aktiven Online-Verbindung des Telefons. Lediglich einzelne Regionen eines Landes lassen sich im Vorfeld der Navigation herunterladen und lokal auf dem Smartphone abspeichern. So kommt es schlussendlich immer auch auf die aktuelle Internetverbindung des eigenen Telefons an, ob die Routenberechnung funktioniert oder wie exakt die Berechnung ausfällt. Bei einem integrierten Navigationssystem wie etwa bei BMW Maps hingegen ist die Navigation auch dann möglich, wenn man mal gerade in einem Funkloch steckt, da die Kartendaten lokal auf einem Flash-Speicher abgelegt sind.</p>
<p>Ein weiterer Nachteil von Google Maps zeigt sich speziell für Fahrer eines Elektroautos beziehungsweise eines Plug-in-Hybriden. Googles Navigationslösung wird auf dem eigenen Telefon berechnet und nicht etwa vom Bordcomputer des Fahrzeugs, sodass Google keinerlei Zugriff auf Fahrzeugdaten bekommt. Einen derartigen Zugriff gibt es nur bei Android Automotive, der speziellen Android-Version für Festeinbau-Navigationslösungen, die etwa bereits die Volvo-Tochter Polestar einsetzt und die künftig ab dem Jahr 2023 auch bei Opel und allen anderen Marken von PSA und FCA zum Einsatz kommen wird. Bei Google Maps über Android Auto oder bei Apple Carplay hingegen ist es nicht möglich, eine intelligente Route für Elektroautofahrer zu planen. Eine derartige Routenführung, die automatisch Vorschläge für Ladestopps entlang der Route angibt, hilft Fahrern eines Elektroautos dabei, Wegstrecken planen zu können. Diese Routen mit Ladestationsvorschlägen bieten aktuell nur Tesla und BMW mit den BMW Maps an.</p>
<h2>Entertainment: Was bietet das Festeinbau-Radio an?</h2>
<p>Ab dem Jahr 2021 wird es für alle Neuwagen innerhalb der EU zur Pflicht, ein Radio mit DAB+-Tuner als Serienausstattung auszuliefern. Unabhängig davon hören jedoch immer mehr Menschen Musik und Podcasts über Streaming-Dienste. Um dieser Entwicklung Rechnung zu tragen, bietet BMW eine BMW-Spotify-App in Verbindung mit einem Festeinbau-Navigationssystem mit BMW Operating System 7.0 an.</p>
<p>Hierbei ist die neue Spotify-Software ein Teil des kostenpflichtigen Online-Service BMW Connected Package Professional, womit BMW wohl einen Vorschlag meines letzten Testberichts aufgegriffen hat. In den ersten drei Jahren nach der Erstzulassung des BMWs mit BMW Live Cockpit Plus (ab Produktionsbeginn 07-2020) oder Live Cockpit Professional, kostet der Online-Services kein Geld, danach wird man zur Kasse gebeten. So nutzt ab sofort diese Spotify-App die festverbaute SIM-Karte des BMW anstelle des eigenen Smartphones. Sollte es mal kein ausreichenden Netzempfang geben, speichert BMW OS 7 automatisch ein paar Lieder oder – auf Wunsch des Nutzers – eine ganze Playlist lokal im Speicher des Festeinbau-Navigationssystems. So lässt sich dann überall auf die eigene Musik auf Spotify zugreifen. Diese Methodik funktionierte im Test einwandfrei. Um die Bedienung der Spotify-App während der Fahrt zu erleichtern, kann die App mit BMW OS 7 auch über die Sprachsteuerung des BMW gesteuert werden. Neben der Auswahl von Playlisten kann man so etwa auch neue Lieder direkt im Auto speichern lassen oder seiner Wiedergabeliste mittels Sprachbefehl hinzufügen lassen. Dies ist ziemlich gut gelungen und lenkt in der Tat wesentlich weniger ab als die Bedienung via Touchscreen.</p>

<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-Spotify-App-vs-Spotify-App-bei-Android-Auto-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-4"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-Spotify-App-vs-Spotify-App-bei-Android-Auto-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Links ist die BMW-Spotify-App abgebildet und rechts ist die Spotify-App des Smartphones via Android Auto zu sehen (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Spotify-App-bei-Android-Auto-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-4"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Spotify-App-bei-Android-Auto-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Spotify-App des Smartphones wird bei Android Auto in spezieller Ansicht dargestellt (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Spotify-App-bei-Android-Auto_02-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-4"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Spotify-App-bei-Android-Auto_02-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Optionen zur Zufallswiedergabe, zum Hinzufügen von Liedern zur Playlist und weiteren Funktionen innerhalb der Spotify-App bei Android Auto (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-Spotify-App-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-4"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-Spotify-App-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="BMW-Spotify-App, die im kostenpflichtigen Online-Abo &quot;BMW Connected Package Professional&quot; enthalten ist und das Musik-Streaming über die Fahrezugantenne ermöglicht (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/08/BMW-Connected-Professional-Package_Angebot-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-4"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2020/08/BMW-Connected-Professional-Package_Angebot-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Kostenpflichtiges Online-Abo des BMW Connected Professional Package." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Verwaltung-Smartphones-bei-BMW-OS7.0_Version-07-2020-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-4"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Verwaltung-Smartphones-bei-BMW-OS7.0_Version-07-2020-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Es können bis zu vier Smartphones am Festeinbau-Navi angemeldet sein; zwei Smartphones können abwechselnd Android Auto nutzen (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>

<p>Einen faden Beigeschmack hat jedoch die Tatsache, dass man ab BMW OS 7 für die BMW-Spotify-App das <a href="https://www.bmw-connecteddrive.de/app/index.html#/portal/store/Connected_Package_Professional_Store" target="_blank" rel="noopener">kostenpflichtige Abo Connected Package Professional</a> abschließen muss. Schließlich braucht man ergänzend auch noch ein – ebenfalls – kostenpflichtiges Spotify-Premium-Abo, damit man alle Funktionen der Spotify-Integration im BMW nutzen kann. Man muss also zweimal zahlen.</p>
<p>Entertainment: Was kann Android Auto in Sachen Unterhaltung?</p>
<p>Es gibt aber auch eine andere Möglichkeit zur Nutzung von Spotify in BMWs mit BMW Operating System 7.0. Hierzu muss nur das eigene Smartphone kabellos via Android Auto oder Apple Carplay mit dem Fahrzeug verbunden sein. Schon lassen sich nahezu alle installierten Smartphone-Apps mit Audiowiedergabe auch im BMW nutzen. Hierbei werden die kompatiblen Apps direkt auf dem Smartphone berechnet und in einer speziellen Ansicht im zentralen Display des BMWs angezeigt. So lässt sich etwa bei Spotify alle Funktionen benutzen, die man auch am Smartphone vornehmen kann. Das Aufrufen von Spotify über Android Auto klappte im täglichen Test reibungslos und zuverlässig.</p>
<p>Die Google-Sprachsteuerung ist leider nicht in der Lage, etwa bei der Spotify-App vom Smartphone eine Playliste aufzurufen oder ein gerade abgespieltes Lied zu den Favoriten hinzuzufügen. Für all diese Befehle muss man manuell auf dem Control Display tippen oder den iDrive-Controller bemühen. Hier müsste die Sprachsteuerung „OK Google“ noch besser werden und es etwa verstehen, wenn man sagt „OK, Google, spiele die Playlist Perfect4Ride ab“. Die Wiedergabeliste „Perfect4Ride“ ist etwa eine von mir erstellte Playliste bei Spotify, doch via Sprachsteuerung kann ich leider diese Playliste nicht starten.</p>
<p>Gleiches gilt auch für den BMW Intelligent Personal Assistant. Sie kann ebenfalls keine Spotify-Playlisten aufrufen, weder bei Android Auto, noch über die BMW-Spotify-App. Auch hier bitte ich um Nachbesserung, da es ja eines der schönen Funktionen von Musik-Streaming-Diensten ist, verschiedene Playlisten zu erstellen und neue Musiktitel kennenzulernen, die man dann eben seinen Favoriten hinzufügen möchte.</p>
<h2>Kommunikation: Mehr Auswahl mit Android Auto</h2>
<p>Im Festeinbau-Infotainmentsystem können zwei Telefone kabellos via Bluetooth angemeldet sein. Das BMW-System überträgt dann – auf Wunsch – die Kontakteliste des Smartphones und ermöglicht es so, Anrufe zu tätigen oder SMS-Nachrichten (nur bei Android-Telefonen möglich) vorlesen zu lassen. Mehr ist mit der im Navi-System integrierten Kommunikationslösung nicht möglich. Abhilfe schafft dagegen Android Auto beziehungsweise Apple Carplay.</p>

<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Anruf-Apps-BMW-OS7-vs-Android-Auto-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-5"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Anruf-Apps-BMW-OS7-vs-Android-Auto-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Links ist die integrierte &quot;Anruf-Funktion&quot; im BMW OS7.0 zu sehen, rechts ist die &quot;Anruf-App&quot; bei Android Auto abgebildet (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-OS7.0_Android-Auto-Whats-App-Nachricht-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-5"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-OS7.0_Android-Auto-Whats-App-Nachricht-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Eingehende Whatsapp-Nachricht bei Android Auto (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/WhatsApp-Nachricht-diktieren-bei-Android-Auto-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-5"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/WhatsApp-Nachricht-diktieren-bei-Android-Auto-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Diktieren einer Nachricht über Whatsapp mittels Google Assistant (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Android-Auto-Berechtigungen_01.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-5"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Android-Auto-Berechtigungen_01-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Notwendige Berechtigung zum Sammeln und Übermitteln von Daten bei Android Auto (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Android-Auto-Berechtigungen_02.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-5"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Android-Auto-Berechtigungen_02-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Notwendige Berechtigung zum Sammeln und Übermitteln von Daten bei Android Auto (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Android-Auto-Einstellungen-am-Smartphone_Autostart.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-5"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Android-Auto-Einstellungen-am-Smartphone_Autostart-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Autostart-Funktion der Smartphone-App Android Auto, wenn man ins Auto einsteigt und die Bluetooth-Verbindung zum Wagen aufgebaut wird (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Android-Auto-Einstellungen-am-Smartphone_01.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-5"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Android-Auto-Einstellungen-am-Smartphone_01-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Optionen bei Android Auto (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Android-Auto-Einstellungen-am-Smartphone_02.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-5"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/Android-Auto-Einstellungen-am-Smartphone_02-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Einstellung für kabelloses Android Auto (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>

<p>So kann man seine Messenger-Apps wie Whats App, Telegram etc. auch im Auto nutzen kann und verkehrssicher Nachrichten diktieren. Gerade in diesen Zeiten des Coronavirus, gab es doch öfter mal Nachrichten von Arbeitskollegen, die ich nur dank Android Auto auch während der Fahrt mitbekommen habe und beantworten konnte. Schließlich bieten Festeinbau-Navis nur SMS-Versand und die Anruf-Möglichkeit an. Immer mehr Menschen nutzen jedoch zur täglichen Kommunikation fast ausschließlich kostenlose Messenger-Apps wie Whats App. Es ist daher auch im Auto erforderlich, dass man verkehrssicher auch diese Kommunikationsdienstleistungen benutzen kann.</p>
<p>Bei BMW kann man übrigens auch jederzeit hin- und herwechseln zwischen der Telefon-App bei Android Auto und der Telefon-Funktion im Festeinbau-Infotainmentsystem. Die Variante bei Android Auto hat noch eine Besonderheit auf Lager. Wenn man zulange innerhalb der App scrollt, erscheint ein Warnhinweis und man kann den Bildschirm für ein paar Sekunden nicht mehr bedienen. Diese Einstellung soll die Fahrzeuginsassen daran erinnern, auf die Straße zu sehen beim Fahren und nicht andauernd mit einem Finger oder einem Controller etwas im Infotainmentsystem zu verstellen.</p>
<h2><strong>Verbesserungspotenzial bei Android Auto</strong></h2>
<p>Zwar ist es gut, dass es eine eigene Startseite für Android Auto im Control Display gibt, doch vermisse ich eine Option zum schnellen Aufruf der Smartphone-Benachrichtigungen. Es wäre sinnvoll, wenn man etwa mit einem Sprachbefehl ala „OK, Google, was sind meine Benachrichtigungen?“ oder „OK, Google, was habe ich verpasst?“ schnell die Übersicht mit allen aktuellen Smartphone-Benachrichtigungen innerhalb von Android Auto aufrufen könnte. Ergänzend wäre es von Vorteil, wenn aktuelle Smartphone-Benachrichtigungen auch im Fahrerinfo-Display hinter dem Lenkrad eingeblendet werden könnten. So könnte man viel schneller als bisher mitbekommen, ob man gerade z.B. eine Nachricht bei Whatsapp bekommen hat.</p>
<p>Die von einem Computer bei Google generierte Sprachausgabe des Google Assistant wirkt leider immer wieder hölzern und unnatürlich in der Aussprache der deutschen Sprache. Hier wäre es wünschenswert, wenn Google eine menschlichere Stimmausgabe offeriert, damit es angenehmer wird, mit der Sprachsteuerung von Google zu interagieren.</p>
<h2><strong>Amazon macht neuer Smartphone-App „myBMW“ mächtig Dampf</strong></h2>
<p>In Sachen vernetzte Services bietet BMW bei BMW Online ein Newsportal an, das identisch ist mit dem Pendant von MINI. So teilen sich beide Angebote die gleichen Schwachstellen. Es werden Nachrichtenmeldung der Nachrichtenagentur Afp im Auto dargestellt. Es gibt auch eine Vorlesefunktion, allerdings versucht dabei die Stimme der integrierten Sprachsteuerung die Meldungen vorzulesen. Die Computerstimme wirkt unnatürlich und so ist das Vorlesen der News kein Vergnügen. Schade um die eigentlich löbliche Funktion.</p>
<p>Unabhängig von BMW Online lassen sich via Smartphone einige Services des BMW steuern. Bislang musste man dazu die kostenlose App namens „BMW Connected“ (bei MINI eben die App „MINI Connected“) auf seinem Android-Telefon oder einem iPhone installiert und mit dem Auto verbunden haben. Wie ich bereits mehrfach testen konnte, funktioniert die App zwar, doch geht das Senden eines Befehls an das Auto sehr langsam und kann schon mal gut eine Minute dauern. Die <a href="https://www.drwindows.de/news/connected-roadtrip-mini-always-connected-im-test-teil-2" target="_blank" rel="noopener">alte App sendet die Daten an Microsoft Azure-Server</a> und verwendet getrennte Entwicklungsumgebungen für Apple iOS und Google Android. Mit diesem Umstand räumt die seit <a href="https://www.bmw.de/de/landingpage/my-bmw-app.html?CID=Zubeh%C3%B6r&amp;CRE=SEA_Bing&amp;TYPE=9fb3dfe31f2919ad1cff8012c129f4a1&amp;PLA=2020&amp;gclid=9fb3dfe31f2919ad1cff8012c129f4a1&amp;gclsrc=3p.ds&amp;&amp;tl=sea-yhbn-GSP%20(BG)%20My%20BMW%20App-mix-miy-.-sech-My%20BMW%20App-.-e-my%20bmw%20app-.-.&amp;clc=sea-yhbn-GSP%20(BG)%20My%20BMW%20App-mix-&amp;gaw=sea:1159985447834149_kwd-72499565297884:loc-72&amp;msclkid=9fb3dfe31f2919ad1cff8012c129f4a1" target="_blank" rel="noopener">dem Jahr 2020 verfügbare Smartphone-App namens „myBMW“</a> auf. Die kostenlose App setzt auf eine einheitliche Entwicklungsumgebung und grafische Oberfläche, unabhängig davon, ob man jetzt ein iPhone oder ein Android-Telefon benutzt. Die App „myBMW“ reagiert deutlich schneller und bietet auch die Option an, dass der Nutzer jederzeit manuell den aktuellen Fahrzeugstatus abrufen kann, das ging bei der alten App nicht. Im Hintergrund steckt nun Amazon mit AWS, dem aktuellen Marktführer in Sachen Cloud Computing. Erkauft wird sich der Fortschritt bei der Performance damit, dass noch nicht alle Funktionen der vorherigen Smartphone-App in „myBMW“ integriert sind. Die Integration von Spotify etwa, die es bislang mittels Verlinkung innerhalb der App „BMW Connected“ gegeben hat, ist kein Bestandteil der App „myBMW“.</p>

<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-Connected-App-vs-MyBMW-App.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-6"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-Connected-App-vs-MyBMW-App-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Links ist die &quot;alte&quot; Smartphone-App BMW Connected zu sehen (mit dem BMW 330e) und rechts die &quot;neue&quot; Smartphone-App myBMW mit dem BMW 530e (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App-Startseite-Remote-Klimatisierung.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-6"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App-Startseite-Remote-Klimatisierung-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Innerhalb der Smartphone-App myBMW lässt sich die aufpreisfreie Standheizung aktivieren (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_Vorkonditionierung-Laden-und-Klimatisieren.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-6"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_Vorkonditionierung-Laden-und-Klimatisieren-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="So kann in einem bestimmten Zeitfenster geladen werden, um etwa günstigeren Nachtstrom nutzen zu können und das Stromnetz nicht zu überlasten (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_Abfahrtszeit-programmieren.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-6"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_Abfahrtszeit-programmieren-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Zudem kann eine Abfahrtszeit terminiert werden, sodass der Wagen bis dahin aufgeladen und vorklimatisiert ist (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_Kartenansicht-Ladestationen.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-6"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_Kartenansicht-Ladestationen-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Es können auch Ziele herausgesucht und ans Festeinbau-Navi geschickt werden (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_Ladestation-an-Navi-senden.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-6"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_Ladestation-an-Navi-senden-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Zu öffentlich nutzbaren Ladestationen werden Infos wie Öffnungszeiten, Adresse und mehr angezeigt. Zudem ist verzeichnet, ob die Ladestation gerade belegt ist oder nicht (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_Liste-zum-Ladevorgang.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-6"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/MyBMW-App_Liste-zum-Ladevorgang-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="In der Übersicht zu Ladevorgängen werden verschiedene Informationen angezeigt, wobei die geladene Menge auch sog. Ladeverluste beinhaltet (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>

<p>Erfreulich ist neben dem Zuwachs an Geschwindigkeit auch die Möglichkeit, Navi-Ziele in einer beliebigen Navi-App auf dem Smartphone berechnen zu lassen und dann diese Zieladresse mittels „Teilen“-Funktion mit der App „myBMW“ zu teilen, um es dann von dort aus an den BMW senden zu können. Die Vorklimatisierung und die Einstellung, wann das Elektroauto oder der Plug-in-Hybrid Strom laden sollen, funktionierten im Test reibungslos. So kann man etwa im Winter in ein mollig warmes Auto einsteigen und entlastet somit den Stromverbrauch während der Fahrt, da ja alle Nebenaggregate, wie die Heizung und das Radio, nicht nur bei einem Elektroauto, sondern auch bei aktuell erhältlichen Plug-in-Hybriden über das verbaute Hochvolt-Akkupaket betrieben werden.</p>
<h2><strong>Verbesserungspotenzial: Klimabedienung gehört auf Tasten und Drehregler</strong></h2>
<p>Die Bedienung zur Klimatisierung des Innenraums sollte bitte nicht auf Touchscreens gelegt werden, wie das teilweise leider beim getesteten 5er BMW der Fall ist. Im Alltagstest zeigen sich erheblich Schwächen. So kann man nicht mehr mit dem Finger erfühlen, wo die „Taste“ ist, um die Gebläsestärke oder die Sitzheizung einzustellen. Im Winter kommt es aber öfter vor, dass die Scheiben beschlagen und man kurzzeitig die Heckscheibenheizung einschalten, sowie die Gebläsestärke erhöhen muss, um wieder Durchblick zu bekommen. Auf dem Touchscreen jedoch muss man jedes Mal den Blick von der Straße nehmen, um zu sehen, wo man diese Einstellungen zur Klimatisierung vornehmen kann. Das ist gerade für den Fahrer gefährlich und gefährdet die Verkehrssicherheit aller Verkehrsteilnehmer!</p>

<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-5er-G30-Klimabedienung-via-Touchscreen-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-7"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-5er-G30-Klimabedienung-via-Touchscreen-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Klimaautomatik mit Touchscreen im BMW 5er (G30) lenkt während der Fahrt ab (Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-3er-G20_Klimabedienung-mit-Tasten-scaled.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-7"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/BMW-3er-G20_Klimabedienung-mit-Tasten-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Klimabedienung mit Tasten beim aktuellen BMW 3er (G20; Quelle: Dr. Windows)." loading="lazy" /></a>

<p>Da hilft auch die Sprachsteuerung nur bedingt weiter. Bitte, bitte verbauen Sie für die Bedienung der Innenraum-Klimatisierung nur Schalter oder Drehknöpfe, da nur diese beiden „Schalter-Typen“ auch während der Fahrt gefahrlos mit dem Finger ertastet und bedient werden können. <a href="https://www.drwindows.de/news/bmw-idrive-vergleich-tesla" target="_blank" rel="noopener">Beim aktuellen BMW 3er (G20)</a> hingegen beweist der Autohersteller, dass man physische Tasten zur Klimabedienung integrieren kann, die man wunderbar intuitiv ertasten und bedienen kann. VW und andere Autohersteller wie Tesla, die nun Klimabedienung via Touchscreen anbieten, bekommen zu Recht Kritik dafür, weil die Bedienung während der Fahrt ablenkt und man doch manchmal manuell etwas verstellen muss, da die Klimaautomatik etwa keine beschlagenen Scheiben erkennt…Neben Design-Gründen sind es vor allem die Kosten, die Autohersteller dazu bringen, die Klimabedienung auf einen zentralen Monitor zulegen. Schließlich ist es kostengünstiger für VW, BMW &amp; Co. eine Klimabedienung mittels Touchscreen zu offerieren, als extra dafür ein eigenes Bedienteil mit physischen Tasten oder Drehreglern anzubieten.</p>
<h2><strong>Fazit</strong></h2>
<p>BMW hat sein Versprechen gehalten und liefert mit dem kostenlosen Software-Update 07-2020 für alle Fahrzeuge mit BMW Operating System 7.0 neue Funktionen. Im Gegensatz zu Volkswagen klappt beim Autohersteller aus München bereits die Verteilung von neuer Software over-the-air, analog zum amerikanischen Elektroauto-Hersteller Tesla. Die kabellose Integration von Android Auto ist bei BMW gelungen und ermöglicht es, etwa Nachrichten via WhatsApp während der Fahrt zu diktieren oder via Spotify seine Lieblingsmusik zu hören. Google Maps zeigt auf beeindruckende Art und Weise, dass man mit vielen Daten von Android-Nutzern eben aktuell unübertroffene Echtzeitverkehrsmeldungen anbieten kann.</p>
<p>Allerding weiß auch die neue Festeinbau-Navigationslösung BMW Maps zu überzeugen, gerade mit der Zielführung mit Empfehlungen zu Ladestationen bietet es für E-Autofahrer einen Mehrwert. Die Bedienung via Touchscreen, iDrive-Controller und Sprachsteuerung gelingt intuitiv. Im Gegensatz dazu steht leider beim BMW 5er (intern G30 genannt) die Klimaautomatik, die via Touchscreen bedient werden muss, was während der Fahrt ablenkt. Ein Sonderlob hat sich die neue Smartphone-App „myBMW“ verdient, die dank der Amazon AWS-Server deutlich schneller zu Werke geht als die alte App „BMW Connected“ auf Basis von Microsoft Azure.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft Edge: Erste Vorabversion im Jahr 2021 bringt native M1-Unterstützung und PDF-Neuerungen</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/microsoft-edge-erste-vorabversion-im-jahr-2021-bringt-native-m1-unterstuetzung-und-pdf-neuerungen</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Jan 2021 06:35:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79140</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Developer Preview" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>So langsam nimmt das Technikjahr 2021 Fahrt auf. Bevor uns mit der CES in der kommenden Woche das erste (wenn auch virtuelle) Großereignis bevorsteht, haben auch die Edge-Entwickler wieder die Arbeit aufgenommen und die erste Developer Preview im noch jungen Jahr 2021 veröffentlicht. Die Developer Version 89.0.752.1 bringt neben der nativen Unterstützung von Apples M1-Chips [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Developer Preview" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>So langsam nimmt das Technikjahr 2021 Fahrt auf. Bevor uns mit der CES in der kommenden Woche das erste (wenn auch virtuelle) Großereignis bevorsteht, haben auch die Edge-Entwickler wieder die Arbeit aufgenommen und die erste Developer Preview im noch jungen Jahr 2021 veröffentlicht.</p>
<p>Die <strong>Developer Version 89.0.752.1</strong> bringt neben der nativen Unterstützung von Apples M1-Chips folgende Neuerungen mit:</p>
<p>In den Einstellungen unter &#8222;Teilen, kopieren und einfügen&#8220; wurde eine neue Option eingefügt, welche das ausgewählte Format auch auf Links anwendet, die man innerhalb einer Webseite kopiert.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/msedge_teilen_kopieren_einfuegen.jpg" data-rel="lightbox-gallery-PMxjiaW0" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79141" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/msedge_teilen_kopieren_einfuegen.jpg" alt="Teilen Kopieren Einfügen in Microsoft Edge" width="1111" height="592" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/msedge_teilen_kopieren_einfuegen.jpg 1111w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/msedge_teilen_kopieren_einfuegen-300x160.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/msedge_teilen_kopieren_einfuegen-1024x546.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/msedge_teilen_kopieren_einfuegen-768x409.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/msedge_teilen_kopieren_einfuegen-643x343.jpg 643w" sizes="(max-width: 1111px) 100vw, 1111px" /></a></p>
<ul>
<li>Bei Nutzung des integrierten Shopping-Assistenten kann nun ein Filter für Preisvergleiche verwendet werden.</li>
<li>Die PDF-Toolbar wurde um einen Such-Button ergänzt, um die Suchfunktion leichter zugänglich zu machen.</li>
<li>Auf dem Mac können digitale Signaturen für PDF-Dateien jetzt verifiziert werden. Dafür muss man im Moment allerdings noch unter edge://flags die Option &#8222;Enable Digital Signature for PDF&#8220; aktivieren.</li>
<li>Die <a href="https://www.drwindows.de/news/microsoft-dokumentiert-fortschritte-bei-performance-und-ressourcenverbrauch-von-microsoft-edge" target="_blank" rel="noopener">&#8222;Sleeping Tabs&#8220;</a> sind jetzt für alle Insider verfügbar.</li>
</ul>
<p>Darüber hinaus gibt es wie immer jede Menge kleiner Korrekturen und Bugfixes, das vollständige Changelog ist ebenfalls wie immer im <a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/discussions/dev-channel-update-to-89-0-752-1-is-live/m-p/2037953" target="_blank" rel="noopener">Microsoft Edge Forum</a> zu finden.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Windows 10 Build 21286 als ISO-Download verfügbar</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/windows-10-build-21286-als-iso-download-verfuegbar</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Jan 2021 05:39:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79136</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Insider Programm" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Am Mittwochabend hat Microsoft die Windows 10 Insider Build 21286 im Developer Kanal veröffentlicht. Sie dient der Vereinheitlichung der zuvor unterschiedlichen Versionen in diesem Kanal und bringt außerdem einige neue Funktionen mit. Es gibt einen neuen Newsfeed in der Taskleiste, neue Einstellungen für die Festplattenverwaltung sowie Neuerungen beim Windows Subsystem for Linux, Details kann man [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Insider Programm" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/08/Windows-Insider-Neu-2-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Am Mittwochabend hat Microsoft die Windows 10 Insider Build 21286 im Developer Kanal veröffentlicht. Sie dient der Vereinheitlichung der zuvor unterschiedlichen Versionen in diesem Kanal und bringt außerdem einige neue Funktionen mit. Es gibt einen neuen Newsfeed in der Taskleiste, neue Einstellungen für die Festplattenverwaltung sowie Neuerungen beim Windows Subsystem for Linux, Details kann man <strong><a href="https://www.drwindows.de/news/windows-10-build-21286-erste-insider-version-im-neuen-jahr-bringt-news-in-die-taskleiste" target="_blank" rel="noopener">hier</a></strong> nachlesen.</p>
<p>Für Insider, welche die Testversion offline auf eine leere Festplatte oder in eine virtuelle Maschine installieren möchten, hat Microsoft nun auch die ISO-Dateien nachgereicht. Man findet diese wie üblich auf der Downloadseite des <strong><a href="https://www.microsoft.com/en-us/software-download/windowsinsiderpreviewiso" target="_blank" rel="noopener">Windows Insider Programms</a></strong>. Wie üblich ist eine Version für Privatnutzer und eine Enterprise-Variante verfügbar. Für den Download muss man registrierter Insider sein (trotzdem erhält man beim ersten Aufruf der Seite oft eine Fehlermeldung, in dem Fall einfach die Seite neu laden).</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Windows 10 Build 21286: Erste Insider-Version im neuen Jahr bringt News in die Taskleiste</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/windows-10-build-21286-erste-insider-version-im-neuen-jahr-bringt-news-in-die-taskleiste</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Jan 2021 19:10:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=79129</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-660x330.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Insider Programm" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Das Windows Insider Programm startet offiziell ins Jahr 2021: Die Build 21286 steht ab sofort für die Insider im Developer Kanal zum Abruf bereit. Sie bringt eine Vereinheitlichung, denn ab jetzt bekommen wieder alle Nutzer in diesem Kanal wieder die identische Version. Außerdem sind drei Neuerungen enthalten. News in der Taskleiste Neu ist die Funktion [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-660x330.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Insider Programm" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Das Windows Insider Programm startet offiziell ins Jahr 2021: Die Build 21286 steht ab sofort für die Insider im Developer Kanal zum Abruf bereit. Sie bringt eine Vereinheitlichung, denn ab jetzt bekommen wieder alle Nutzer in diesem Kanal wieder die identische Version. Außerdem sind drei Neuerungen enthalten.</p>
<h3>News in der Taskleiste</h3>
<p>Neu ist die Funktion &#8222;News and Interests&#8220; &#8211; ein Newsfeed, der in der Taskleiste residiert und dort eine Wettervorschau sowie einen durch den Nutzer anpassbaren Nachrichtenfeed anzeigt, der sich öffnet, sobald man mit der Maus darauf zeigt.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/windows_10_taskleiste_news_interests.jpg" data-rel="lightbox-gallery-OSFZW2jf" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79130" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/windows_10_taskleiste_news_interests.jpg" alt="News in der Taskleiste von Windows 10" width="1500" height="1495" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/windows_10_taskleiste_news_interests.jpg 1500w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/windows_10_taskleiste_news_interests-300x300.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/windows_10_taskleiste_news_interests-1024x1021.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/windows_10_taskleiste_news_interests-150x150.jpg 150w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/windows_10_taskleiste_news_interests-768x765.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/windows_10_taskleiste_news_interests-643x641.jpg 643w" sizes="(max-width: 1500px) 100vw, 1500px" /></a></p>
<p>Um die mutmaßlich häufigste Rückfrage direkt zu beantworten: Ja, das kann man abschalten. Ein einfacher Rechtsklick in der Taskleiste genügt laut Microsoft, um diese Infos auszublenden. Wer den Newsfeed nutzen möchte, der kann ihn trainieren, indem interessante oder uninteressante Artikel mit entsprechendem Feedback versehen werden, dass man mehr bzw. weniger zu diesem Thema lesen möchte.</p>
<p>Deutsche Insider müssen sich jetzt noch nicht entscheiden, ob sie das ausprobieren wollen oder nicht, die Funktion steht ohnehin nur in den USA, Kanada, Großbritannien, Australien und Indien zur Verfügung.</p>
<h3>Speicherplätze kommen in die Settings App</h3>
<p>Die Funktion &#8222;Speicherplätze&#8220; (engl. &#8222;Storage Spaces&#8220;), mit der man beispielsweise mehrere physikalische Festplatten zu einem logischen Laufwerk kombinieren kann, wird in die Settings App von Windows integriert. Neue Speicherplätze können in den PC-Settings erstellt sowie bestehende verwaltet werden.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/storage_spaces.gif" data-rel="lightbox-gallery-OSFZW2jf" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-79132" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/01/storage_spaces.gif" alt="Windows 10 Storage Spaces" width="795" height="629" /></a></p>
<h3>Autostart-Befehle für WSL</h3>
<p>Das Windows-Subsystem for Linux wird um die Möglichkeit erweitert, Befehle zu hinterlegen, welche direkt beim Start des WSL ausgeführt werden. Diese werden in der Datei /etc/wsl.conf hinterlegt. Details dazu sowie die üblichen weiterführenden Infos zu behobenen Fehlern und bekannten Problemen in der aktuellen Insider Version könnt ihr wie üblich dem <a href="https://blogs.windows.com/windows-insider/2021/01/06/announcing-windows-10-insider-preview-build-21286/" target="_blank" rel="noopener">offiziellen Blogpost</a> von Microsoft entnehmen.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>DrWndR: Wir basteln uns mit GitHub Actions und Xamarin.Forms heiße News zum Swipen</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/drwndr-wir-basteln-uns-mit-github-actions-und-xamarin-forms-heisse-news-zum-swipen</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Tobias Scholze]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Jan 2021 14:13:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Entwicklung]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=78672</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/Dr.-Windows-Titelbild-1-660x330.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="DrWndR Xamarin App" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/Dr.-Windows-Titelbild-1-660x330.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/Dr.-Windows-Titelbild-1-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/Dr.-Windows-Titelbild-1-1024x512.png 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/Dr.-Windows-Titelbild-1-768x384.png 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/Dr.-Windows-Titelbild-1-643x322.png 643w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/Dr.-Windows-Titelbild-1.png 1320w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Es ist wieder diese Zeit des Jahres, in welcher man mehr dem Schneeregen beim Fallen zusieht, als sich selbst im Freien zu betätigen. Für mich begann mit dem Winterurlaub auch die Zeit der „schnellen und glücklich machenden“-Projekte, welche keinen tieferen Sinn erfüllen müssen, sondern einfach aus einem spontanen Hirngespinst aus Spaß an der Freude entstehen. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/Dr.-Windows-Titelbild-1-660x330.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="DrWndR Xamarin App" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/Dr.-Windows-Titelbild-1-660x330.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/Dr.-Windows-Titelbild-1-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/Dr.-Windows-Titelbild-1-1024x512.png 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/Dr.-Windows-Titelbild-1-768x384.png 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/Dr.-Windows-Titelbild-1-643x322.png 643w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/Dr.-Windows-Titelbild-1.png 1320w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Es ist wieder diese Zeit des Jahres, in welcher man mehr dem Schneeregen beim Fallen zusieht, als sich selbst im Freien zu betätigen. Für mich begann mit dem Winterurlaub auch die Zeit der „schnellen und glücklich machenden“-Projekte, welche keinen tieferen Sinn erfüllen müssen, sondern einfach aus einem spontanen Hirngespinst aus Spaß an der Freude entstehen.</p>
<p>Deswegen gibt es nun eine erste Version von DrWndr (<a href="https://github.com/tscholze/xamarin-drwndr-app" target="_blank" rel="noopener">GitHub</a>). Eine Tinder-eske App, wo nicht Menschen wie Dinge von links nach rechts gewischt werden, sondern unsere genauso anziehenden Artikel. Dir gefällt eine News von Dr. Windows nicht? Tja, wische nach rechts und weg ist sie.</p>
<p>Erfassen wir die Daten? Nein. Wird das irgendwie gespeichert? Nope, auch hier alles nur flüchtig zur Laufzeit. Bringt das dann überhaupt irgendetwas? Nein. Ihr seht also, es ging hier mehr um „wie könnte man eigentlich X umsetzen“ verbunden mit ein wenig Bastelei. Was ein schöner Zeitvertreib.</p>
<p>Einen Überblick über alle von Dr. Windows gebastelten Entwicklerprojekte findet ihr als entsprechende Forks auf <a href="https://github.com/drwindows" target="_blank" rel="noopener">unserem GitHub Account @drwindows</a>.</p>
<h3>Rohdatensammeln mit GitHub Actions</h3>
<p>Da die App mehr Daten haben sollte als das, was ich über unseren RSS-Feed abrufen konnte, habe ich mir auf GitHub einen Action Workflow geschrieben, welcher alle sechs Stunden den aktuellen Feed lädt, lesbar umbenennt und in mein <a href="https://github.com/tscholze/github-actions-download-feed" target="_blank" rel="noopener">GitHub Repository „github-actions-download-feed“</a> hochlädt. Alles in Absprache mit Martin.</p>
<p>Rohdaten sind immer gut. Nur sind sie ohne eine Auswertung und Post Processing nutzlos. Aus diesem Grund gibt es das C# Konsolen-Projekt „WndR.Converter“ innerhalb der Visual Studio Solution für die App. In diesem kleinen Programm lese ich jede einzelne XML-Datei (<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Extensible_Markup_Language" target="_blank" rel="noopener">Wiki</a>) ein, verarbeite dessen Inhalte, bereite diese auf und erzeuge am Schluss eine große JSON-Datei (<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/JavaScript_Object_Notation" target="_blank" rel="noopener">Wiki</a>), welche als lokale Datenquelle für die eigentliche App dient.</p>
<h3>Mit Xamarin.Forms werden Daten erst sichtbar</h3>
<p>Da nun unsere Rohdaten zu nutzbaren Daten umgewandelt wurden, fehlt noch ein weiterer elementarer Schritt: Die Visualisierung, also die aufbereiteten Daten sichtbar zu gestalten.</p>
<p>Wie auch sonst bei unseren Dr. Windows Projekten dient hier <a href="https://docs.microsoft.com/de-de/xamarin/xamarin-forms/" target="_blank" rel="noopener">Xamarin.Forms</a> als Grundlage, um mit demselben Quelltext neben Android- auch iOS-Apps aus Visual Studio (for Mac) herauspurzeln zu lassen.</p>
<p>Da der Grundgedanke der App sich stark an die Dating-Plattform „Tinder“ anlehnt, ich jedoch für ein schnelles Bastelprojekt nicht extra die so typische „Swipe“-Karte selbst implementieren wollte, nutzte ich eine externe Abhängigkeit namens „<a href="https://github.com/markolazic88/SwipeCardView" target="_blank" rel="noopener">SwipeCardView</a>“ von dem Entwickler <a href="https://github.com/markolazic88" target="_blank" rel="noopener">Marko Lazic</a>. Wie so oft findet ihr mehr Informationen dazu im <a href="https://github.com/markolazic88/SwipeCardView" target="_blank" rel="noopener">entsprechenden Repository auf GitHub</a>.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/input.mp4.gif" data-rel="lightbox-gallery-tIUSIyxV" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-78675" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/12/input.mp4.gif" alt="DrWndR Oberflächenanimation" width="720" height="405" /></a></p>
<h3>Diesmal mit etwas mehr Schmerzen</h3>
<p>Im Gegensatz zu unseren vorherigen Xamarin.Forms Wochenendprojekten wie „<a href="https://www.drwindows.de/news/rtsd-road-to-surface-duo-das-entwicklertagebuch-teil-10-die-krux-kein-testgeraet-zu-haben" target="_blank" rel="noopener">Road To Surface Duo</a>“ oder „<a href="https://www.drwindows.de/news/wir-bauen-uns-glueckliche-nachrichten-mit-xamarin-und-azure" target="_blank" rel="noopener">Happy News mit Azure</a>“ gab es diesmal doch etliche Schmerzen. Dies führt im Moment des Erstellzeitpunkt dieses Beitrages dazu, dass die iOS Version keine Bilder aus dem Web anzeigt – trotz validen https Handshakes. Auch sonst musste ich mich erst wieder daran gewöhnen, in den XAML-Dateien, mit denen man die Oberfläche beschreibt, keine Autovervollständigung der Daten Bindings zu haben. Außerdem haben im Auslieferungszustand Visual Studio for Mac und Windows augenscheinlich unterschiedliche Standard-Auto-Formatierungseinstellungen. Dies kann jedoch auch am fehlenden Wissen meinerseits liegen, ich bin für hilfreiche Ratschläge in den Kommentaren oder im Repository via dessen Issues sehr dankbar.</p>
<h3>Jede/r ist eingeladen mitzuwirken</h3>
<p>Das Projekt liegt wie immer zur <a href="https://github.com/tscholze/xamarin-surface-duo-hinge-it" target="_blank" rel="noopener">freien Verfügung auf GitHub bereit</a>. Schaut es euch an, baut daran weiter, habt Spaß mit der neuen Technik! Zum Kompilieren benötigt ihr nur ein <a href="https://visualstudio.microsoft.com/de/downloads/" target="_blank" rel="noopener">kostenfreies Visual Studio</a>. Da dies eine Xamarin Applikation ist, muss zusätzlich noch über den Installer die entsprechende Xamarin-Erweiterung installiert werden.</p>
<p>Da wie geschrieben die iOS-Variante noch nicht so möchte, wie ich das gerne hätte und auch das SwipeState-Handling (dass sich die Karten je nach „like“ oder „dislike“ im Aussehen ändern) noch nicht funktioniert, wäre auch dies ein guter Einstieg für Interessierte.</p>
<p>So oder so freue ich mich über jegliche Beteiligung am Projekt, egal in welcher Art auch immer.</p>
<h3>Bitte beachtet</h3>
<p>Wie auch sonst bei unseren Bastelprojekten auf Dr. Windows handelt es sich auch bei diesem hier um eine Machbarkeitsstudie. Sie ist weder fehlerfrei noch ideal und sollte somit in keiner Weise außerhalb einer Beispiel- und Lernumgebung eingesetzt werden.</p>
<p>In diesem Falle ist sie sogar bisher nicht einmal funktions-vollständig da ich einfach noch nicht weiß, welche Funktionen die App noch brauchen könnte.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
