<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Dr. Windows</title>
	<atom:link href="http://www.drwindows.de/news/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.drwindows.de/news</link>
	<description>Am Puls von Microsoft</description>
	<lastBuildDate>Wed, 03 Feb 2021 14:09:39 +0000</lastBuildDate>
	<language>de-DE</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.6.1</generator>
	<item>
		<title>Microsoft Authenticator als Passwortmanager verwenden &#8211; Anleitung und Diskussion</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/windows-anleitungen-faq/microsoft-authenticator-als-passwortmanager-verwenden-anleitung-und-diskussion</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/windows-anleitungen-faq/microsoft-authenticator-als-passwortmanager-verwenden-anleitung-und-diskussion#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 13:11:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft auf Android]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft auf iOS]]></category>
		<category><![CDATA[Sicherheit]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?post_type=anleitung&#038;p=80427</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Authenticator" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Der Microsoft Authenticator diente bisher der Anmeldung per Zwei-Faktor-Authentifizierung. &#8222;Erfunden&#8220; wurde er vorrangig für Microsoft-Konten, er kann aber auch die zweistufige Anmeldung bei Twitter, Amazon, Facebook und zahlreichen weiteren Diensten unterstützen, die über sogenannte One-Time-Passwords (kurz OTP) abgesichert sind. Kürzlich wurde das Aufgabengebiet des Microsoft Authenticator deutlich erweitert, er kann nämlich jetzt auch als Passwortmanager [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Authenticator" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/02/microsoft_authenticator-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Der Microsoft Authenticator diente bisher der Anmeldung per Zwei-Faktor-Authentifizierung. &#8222;Erfunden&#8220; wurde er vorrangig für Microsoft-Konten, er kann aber auch die zweistufige Anmeldung bei Twitter, Amazon, Facebook und zahlreichen weiteren Diensten unterstützen, die über sogenannte One-Time-Passwords (kurz OTP) abgesichert sind.</p>
<p>Kürzlich wurde das Aufgabengebiet des Microsoft Authenticator deutlich erweitert, er kann nämlich jetzt auch als Passwortmanager eingesetzt werden. Ich will in diesem Beitrag zeigen, wie das funktioniert, gleichzeitig aber auch das Für und Wider diskutieren. Der Beitrag bezieht sich auf den Authenticator für Android, die iOS-Version funktioniert aber ähnlich.</p>
<p>Die Startseite ist jetzt in zwei Hauptbereiche unterteilt. Die App startet mit der gewohnten Ansicht, in der die eingerichteten Konten aufgelistet sind. Da ich gerade erst ein neues Smartphone in Betrieb genommen habe, sieht man auf dem Screenshot unten links nur meine beiden Microsoft-Konten.</p>
<p>Rechts daneben ist das Icon für den Zugriff auf die Kennwörter. Wenn man bereits mit seinem Microsoft-Konto eingeloggt ist und den Edge-Browser unter Windows verwendet, bietet der Authenticator an, die in diesem Konto gespeicherten Passwörter zu importieren. Außerdem können an dieser Stelle künftig die Kennwörter aus Google Chrome oder aus einer CSV-Datei importiert werden. In der Beta-Version des Authenticator ist diese Funktion bereits enthalten.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots.jpg" data-rel="lightbox-gallery-K1ku3T9X" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80428" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots.jpg" alt="Microsoft Authenticator Screenshots" width="1518" height="1111" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots.jpg 1518w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots-300x220.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots-1024x749.jpg 1024w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots-768x562.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_authenticator_screenshots-643x471.jpg 643w" sizes="(max-width: 1518px) 100vw, 1518px" /></a></p>
<p>Das zu synchronisierende Konto lässt sich zu einem späteren Zeitpunkt auch wieder trennen, das passiert über die Einstellungen (Bildmitte).</p>
<p>In den Einstellungen findet sich auch der wichtigste Schalter, nämlich die Auswahl des Microsoft Authenticator als &#8222;AutoAusfüllen-Anbieter&#8220;. Damit kann der Authenticator Benutzernamen und Kennwörter in nahezu alle Apps und Browser einfügen, die auf dem Smartphone installiert sind, wie das bei Passwortmanagern so üblich ist.</p>
<p>Wer beispielsweise Microsoft Edge sowohl am Smartphone als auch am PC verwendet und die Synchronisation aktiviert hat, der benötigt diese Funktion nur, wenn gelegentlich andere Browser verwendet werden oder man auch seine App-Kennwörter im Microsoft-Konto speichern möchte.</p>
<p>Einen Screenshot der Liste meine gespeicherten Accounts kann ich euch aus nachvollziehbaren Gründen nicht zeigen, ich kann euch aber erzählen, dass die Einträge automatisch mit dem Icon der App oder Webseite versehen werden, das erleichtert die Suche, wenn man durch die Liste blättert. Die Einträge lassen sich auch manuell durchsuchen und es gibt auch eine Funktion zum Bearbeiten und Löschen vorhandener Einträge. Dafür habe ich ein unverfängliches Beispiel ausgewählt &#8211; siehe oben rechts.</p>
<p>Die Bearbeitungsfunktionen sind allerdings rudimentär &#8211; nur das Kennwort lässt sich manuell ändern, Benutzername und URL sind fix. Es gibt außerdem auch keine Möglichkeit, Einträge zu kategorisieren, zu verschlagworten oder mit einem eigenen Namen zu versehen. Kurz gesagt: Alles, was ausgewachsene Passwortmanager anbieten, fehlt hier.</p>
<p>Damit sind wir auch schon bei der Diskussion angelangt. Wer einen vollwertigen Passwortmanager sucht, für den ist der Microsoft Authenticator in dieser Form keine Alternative. Ich glaube aber, das will er auch gar nicht sein. Für Nutzer, die einfach nur eine funktionierende, geräteübergreifende Passwort-Synchronisation wünschen, ist das Angebot dagegen perfekt.</p>
<p>Man sollte in diesem Fall aber auf keinen Fall vergessen, über die Desktop-Version von Edge regelmäßig eine Sicherungsdatei der Kennwörter zu erstellen, denn sollte man je den Zugriff auf sein Microsoft-Konto verlieren, dann sind auch alle Kennwörter weg. Dieses Risiko hat man selbstverständlich mit jedem Anbieter und jedem Passwortmanager.</p>
<p>Ein weiterer diskussionswürdiger Punkt ist, dass der Authenticator somit bei zweistufig abgesicherten Konten nun sowohl das gespeicherte Kennwort als auch die Code-Generierung verwaltet, was die doppelte Absicherung ein wenig ad absurdum führt. Hier gilt es allerdings zu bedenken, dass der Authenticator standardmäßig mit einer App-Sperre arbeitet, die muss ein Dieb also erst mal überwinden.</p>
<p>Ich habe die neue Funktion bei mir aus Komfortgründen aktiviert, die Hoheit über die Verwaltung meiner Kennwörter bleibt allerdings bei Enpass. Änderungen muss ich zwar hin und wieder von Hand nachpflegen, auf diese Weise habe ich aber alle wichtigen Zugänge redundant gespeichert. Backups mache ich selbstverständlich trotzdem.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/windows-anleitungen-faq/microsoft-authenticator-als-passwortmanager-verwenden-anleitung-und-diskussion/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>6</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>HoloLens 2 Industrial Edition: Vorbestellung in Deutschland, Österreich und der Schweiz möglich</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/hololens-2-industrial-edition-vorbestellung-in-deutschland-oesterreich-und-der-schweiz-moeglich</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/hololens-2-industrial-edition-vorbestellung-in-deutschland-oesterreich-und-der-schweiz-moeglich#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 09:30:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Mixed Reality]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80406</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Mit der &#8222;Industrial Edition&#8220; bringt Microsoft eine besondere Variante der HoloLens 2 auf den Markt. Die AR-Brille eignet sich in dieser Version für den Einsatz in Umgebungen mit ganz besonderen Anforderungen wie beispielsweise in Reinräumen. Die technischen &#8222;Innereien&#8220; und die Spezifikationen der HoloLens 2 Industrial Edition sind gegenüber dem Standardmodell identisch. Auflösung, Blickwinkel etc. bleiben [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/hololens_2_industrial_edition-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Mit der &#8222;Industrial Edition&#8220; bringt Microsoft eine besondere Variante der HoloLens 2 auf den Markt. Die AR-Brille eignet sich in dieser Version für den Einsatz in Umgebungen mit ganz besonderen Anforderungen wie beispielsweise in Reinräumen.</p>
<p>Die technischen &#8222;Innereien&#8220; und die Spezifikationen der HoloLens 2 Industrial Edition sind gegenüber dem Standardmodell identisch. Auflösung, Blickwinkel etc. bleiben also unverändert. Das Gehäuse ist allerdings besser abgeschirmt und geschützt. Konkret bedeutet das eine Reinraumzertifizierung nach ISO 14644-1 Klasse 5-8. Wer sich bei der Gelegenheit einlesen möchte, was das bedeutet, kann das beispielsweise bei <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Reinraum" target="_blank" rel="noopener">Wikipedia</a> tun. Der entsprechende US-Standard heißt UL Class I, Division 2.</p>
<p>Die HoloLens 2 Industrial Edition kostet 5.649 Euro und ist damit 1.800 Euro teurer als die reguläre Variante. Darin enthalten ist auch eine erweiterte zweijährige Garantie sowie ein schneller Vorabtausch im Falle eines Defekts. Bestellungen nimmt Microsoft unter der Nummer 0800 6270 102 entgegen.</p>
<p>Es ist insgesamt recht still geworden um das Thema HoloLens, was auch damit zusammenhängt, dass Microsoft nach wie vor keinerlei Ambitionen hat, das Produkt beim privaten Endkunden zu platzieren. Es wäre auch ein sehr teures &#8222;Spielzeug&#8220;. Als 2015 die erste HoloLens vorgestellt wurde, ging ich davon aus, dass wir 2021 schon sehr viel weiter sein würden. Es wird wohl ein wenig länger dauern, dennoch bin ich nach wie vor davon überzeugt, dass Augmented Reality (im Gegensatz zu Virtual Reality) irgendwann in unseren Alltag einziehen wird.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/hololens-2-industrial-edition-vorbestellung-in-deutschland-oesterreich-und-der-schweiz-moeglich/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Stifteingabe, Downloads, Sammlungen: Microsoft testet diverse Neuerungen im Edge-Browser</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/stifteingabe-downloads-sammlungen-microsoft-testet-diverse-neuerungen-im-edge-browser</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/stifteingabe-downloads-sammlungen-microsoft-testet-diverse-neuerungen-im-edge-browser#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 07:26:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80384</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Developer Preview" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsoft bastelt weiterhin fleißig an seinem Edge-Browser: Sowohl das Download-Menü als auch die Sammlungen werden optisch und funktional überarbeitet, außerdem gibt es wie jede Woche eine neue Vorschau-Version im Entwickler-Kanal, die ebenfalls einige Neuerungen im Gepäck hat. Beginnen wir mit der neuen Developer Preview 90.0.782.0: Mit dem Ende des alten UWP-Edge musste auch die Einbindung [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft Edge Developer Preview" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/11/microsoft_edge_dev-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsoft bastelt weiterhin fleißig an seinem Edge-Browser: Sowohl das Download-Menü als auch die Sammlungen werden optisch und funktional überarbeitet, außerdem gibt es wie jede Woche eine neue Vorschau-Version im Entwickler-Kanal, die ebenfalls einige Neuerungen im Gepäck hat.</p>
<p>Beginnen wir mit der neuen Developer Preview 90.0.782.0: Mit dem Ende des alten UWP-Edge musste auch die Einbindung von Windows Ink aufgegeben werden, weshalb die Stifteingabe im neuen Edge spürbar nachgelassen hatte. Mit der neuen Vorschauversion soll die Stifteingabe beim Annotieren von PDF-Dateien nun wieder sehr viel flüssiger und mit deutlich weniger Verzögerung funktionieren.</p>
<p>Außerdem können mit der neuen Vorschau-Version die Sammlungen nun auch innerhalb einer &#8222;InPrivate&#8220;-Session genutzt werden. Vervollständigt wird die aktuelle Version mit transparenteren Cookie-Informationen, diversen neuen Richtlinien und den üblichen Bugfixes. Das vollständige Changelog gibt es wie immer im <a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/discussions/dev-channel-update-to-90-0-782-0-is-live/m-p/2111617" target="_blank" rel="noopener">Edge-Forum</a>.</p>
<h3>Neues Download-Menü</h3>
<p>Kennt ihr die Situation, dass euch gar nicht auffällt, wie sehr euch etwas stört, bis es sich ändert? So ging es mir, als ich die Ankündigung des <a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/articles/introducing-the-new-downloads-experience/m-p/2111551#M4592" target="_blank" rel="noopener">neuen Download-Menüs</a> für Microsoft Edge gesehen habe.</p>
<p>Downloads werden künftig nicht mehr unten in der Statusleiste angezeigt und &#8222;klauen&#8220; somit wertvollen Platz für die Anzeige der Webseite. Stattdessen klinken sie sich als Menü rechts oben ein, es kann einfach geöffnet und geschlossen werden und zeigt außerdem den Fortschritt aller aktiven Downloads sehr viel übersichtlicher an, als das bislang der Fall ist. Ein einzelner aktiver Download wird außerdem als sich schließender Kreis rechts oben angezeigt. Eine wirklich willkommene Verbesserung, die aktuell in der Canary Version getestet wird. Wann das neue Menü in die stabile Version von Edge kommt, lässt sich daher noch nicht sagen.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_edge_downloads.jpg" data-rel="lightbox-gallery-fSljPAGi" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80385" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_edge_downloads.jpg" alt="neues Download Menü von Microsoft Edge " width="993" height="599" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_edge_downloads.jpg 993w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_edge_downloads-300x181.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_edge_downloads-768x463.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/ms_edge_downloads-643x388.jpg 643w" sizes="(max-width: 993px) 100vw, 993px" /></a></p>
<h3>Sammlungen als Overlay</h3>
<p>Die Sammlungen werden, wie schon die Lesezeichen und der Verlauf, künftig als Overlay geöffnet, wenn man das entsprechende Icon in der Symbolleiste anklickt. Wer die bisherige Optik in Form der Sidebar vorzieht, muss einfach nur das entsprechende Pin-Icon anklicken. Diese Änderung ist sowohl in der Canary- als auch in der Developer-Version bereits enthalten. Auch dazu gibt es einen <a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/articles/introducing-improvements-to-the-collections-experience/m-p/2111553#M4593" target="_blank" rel="noopener">Blogpost</a> der Edge-Entwickler.</p>
<p><a href="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/edge_sammlungen.jpg" data-rel="lightbox-gallery-fSljPAGi" data-rl_title="" data-rl_caption="" title=""><img loading="lazy" class="alignnone size-full wp-image-80387" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/edge_sammlungen.jpg" alt="Neue Optik für die Sammlungen in Edge" width="991" height="600" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/edge_sammlungen.jpg 991w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/edge_sammlungen-300x182.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/edge_sammlungen-768x465.jpg 768w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/edge_sammlungen-643x389.jpg 643w" sizes="(max-width: 991px) 100vw, 991px" /></a></p>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/stifteingabe-downloads-sammlungen-microsoft-testet-diverse-neuerungen-im-edge-browser/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Windows 10: Bugfix-Update für Insider</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/windows-10-bugfix-update-fuer-insider</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Feb 2021 06:46:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80381</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-660x330.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Insider Programm" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die Windows Insider im Beta und Release Preview Kanal erhalten ein weiteres kumulatives Update, mit dem Fehler behoben werden. Es wird als KB4598291 via Windows Update ausgeliefert und hievt die Build-Nummer auf 19042.789. Das Changelog fällt recht kurz aus, gegenüber der 19042.782, die auch schon als optionales Update für reguläre Nutzer der Version 20H2 zur [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-660x330.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Windows Insider Programm" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/windows_insider_trex_neu-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die Windows Insider im Beta und Release Preview Kanal erhalten ein weiteres kumulatives Update, mit dem Fehler behoben werden. Es wird als KB4598291 via Windows Update ausgeliefert und hievt die Build-Nummer auf 19042.789.</p>
<p>Das <a href="https://blogs.windows.com/windows-insider/2021/02/02/releasing-windows-10-build-19042-789-20h2-to-beta-and-release-preview-channels/" target="_blank" rel="noopener">Changelog</a> fällt recht kurz aus, gegenüber der <a href="https://www.drwindows.de/news/vorschau-updates-fuer-windows-10-laeuten-das-verschwinden-des-internet-explorer-ein" target="_blank" rel="noopener">19042.782</a>, die auch schon als optionales Update für reguläre Nutzer der Version 20H2 zur Verfügung steht, wurden drei zusätzliche Bugs ausgemerzt.</p>
<p>Einer dieser Fehler verhinderte ein erfolgreiches Update von der Windows 10 Version 1703 auf 20H2 auf Surface Hub Geräten, auch der Fehlercode &#8222;0x80131500&#8220; verbunden mit der Meldung &#8222;etwas ist schiefgelaufen&#8220; wird auf dem Surface Hub damit behoben. Außerdem wurden ein Problem mit Windows Update sowie ein Fehler im Zusammenhang mit Exchange-Konten behoben.</p>
<p>Die entsprechenden Bugfixes werden mit dem regulären Patchday am kommenden Dienstag, den 9.2.21, an alle Nutzer ausgeliefert.</p>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>PowerToys: Microsoft veröffentlicht Version 0.31.1 mit einigen Verbesserungen</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/powertoys-microsoft-veroeffentlicht-version-0-31-1-mit-einigen-verbesserungen</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Kevin Kozuszek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 18:07:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Software]]></category>
		<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80377</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="PowerToys" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Microsoft hat mit Version 0.31.1 eine neue Version der PowerToys veröffentlicht und diesmal auch einige sichtbare Verbesserungen in die Anwendung integriert. Die neue OOBE-Benutzererfahrung, über die ich an dieser Stelle schon berichtet habe, ist in dieser Version erstmals mit dabei. Daneben bekamen auch die FancyZones eine neue, einfachere Benutzeroberfläche, die auch einen Dark Mode mit [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="PowerToys" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2019/05/powertoys-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Microsoft hat mit Version 0.31.1 eine neue Version der PowerToys veröffentlicht und diesmal auch einige sichtbare Verbesserungen in die Anwendung integriert. Die neue OOBE-Benutzererfahrung, über die ich an <a href="https://www.drwindows.de/news/powertoys-microsoft-arbeitet-an-neuer-ansicht-fuer-einfuehrungen-und-updates">dieser</a> Stelle schon berichtet habe, ist in dieser Version erstmals mit dabei. Daneben bekamen auch die FancyZones eine neue, einfachere Benutzeroberfläche, die auch einen Dark Mode mit Editor mit einschließt.</p>
<p>Der Launcher PowerToys Run wurde mit einigen neuen Plugins ausgestattet, sodass nun unter anderem auch Systemaktionen wie das Sperren oder Neustarten des Rechners hierüber möglich sind. Zudem wurde der integrierte Taschenrechner um die Unterstützung für hyperbolische Funktionen erweitert. Bei den Erweiterungen für den File Explorer wurden verschiedene Fehler im SVG-Plugin behoben, außerdem wurde das Bug Report Tool und ein verbessertes Logging nun in den System Tray integriert.</p>
<p>Was sich ansonsten noch bei der neuen Version getan hat, findet ihr wie immer in den <a href="https://github.com/microsoft/PowerToys/releases/tag/v0.31.1">Release Notes</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Xbox Game Pass im Februar mit The Falconeer und Final Fantasy XII &#8211; 13 Cloud-Spiele mit Touch-Steuerung</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/xbox-game-pass-im-februar-mit-the-falconeer-und-final-fantasy-xii-13-cloud-spiele-mit-touch-steuerung</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 17:32:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Spiele]]></category>
		<category><![CDATA[Xbox]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80372</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox Game Pass Februar 2021" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Abonnenten des Xbox Game Pass dürfen sich im Februar wieder über neue Titel freuen. Insgesamt sieben Spiele sind für die erste Februarhälfte angekündigt, weitere werden in der zweiten Monatshälfte noch folgen. Es ist wieder eine bunte Mischung geworden, da sollte für jeden Geschmack etwas dabei sein. Mein persönlicher Tipp ist &#8222;The Falconeer&#8220; &#8211; ein ganz [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Xbox Game Pass Februar 2021" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/xbox_game_pass_feb_21-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Abonnenten des Xbox Game Pass dürfen sich im Februar wieder über neue Titel freuen. Insgesamt sieben Spiele sind für die erste Februarhälfte angekündigt, weitere werden in der zweiten Monatshälfte noch folgen.</p>
<p>Es ist wieder eine bunte Mischung geworden, da sollte für jeden Geschmack etwas dabei sein. Mein persönlicher Tipp ist &#8222;The Falconeer&#8220; &#8211; ein ganz besonderes Spiel, das auch schon für die neuen Konsolen optimiert ist. Unbedingt ausprobieren.</p>
<p><iframe title="The Falconeer | Launch Trailer" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/ClbN9VVY1G4?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></p>
<p>Hier die Übersicht der Neuzugänge:</p>
<p><strong>4. Februar</strong></p>
<ul>
<li>Ghost of a Tale (PC)</li>
<li>Project Winter (Android, Konsole und PC)</li>
<li>The Falconeer (Android, Konsole und PC)</li>
</ul>
<p><strong>11. Februar</strong></p>
<ul>
<li>Final Fantasy XII The Zodiac Age (Konsole und PC)</li>
<li>Jurassic World Evolution (Android und Konsole)</li>
<li>Stealth Inc. 2: A Game of Clones (Android und Konsole)</li>
<li>Wolfenstein: Youngblood (Android)</li>
</ul>
<p><strong>13 Cloud-Titel jetzt mit Touch-Steuerung</strong></p>
<p>Darüber hinaus wächst die Zahl der Spiele, die über das Gamestreaming auf Android per Touch bedient werden können. Ideal ist selbstverständlich ein Controller, aber den hat man ja nicht immer zur Hand. Die folgenden 13 Titel können ab sofort auch mit den Fingern bedient werden:</p>
<ul>
<li>Donut County</li>
<li>Enter The Gungeon</li>
<li>Fractured Minds</li>
<li>Monster Sanctuary</li>
<li>River City Girls</li>
<li>The Dark Crystal: Age of Resistance Tactics</li>
<li>The Walking Dead: A New Frontier – Episode 1</li>
<li>The Walking Dead: Michonne – A Telltale Miniseries</li>
<li>The Walking Dead: Season Two</li>
<li>The Walking Dead: The Complete First Season</li>
<li>Touhou Luna Nights</li>
<li>What Remains of Edith Finch</li>
<li>Yes, Your Grace</li>
</ul>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Bericht: Microsoft plant digitale News-Events zu Windows, Gaming und Cloud</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/bericht-microsoft-plant-digitale-news-events-zu-windows-gaming-und-cloud</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/bericht-microsoft-plant-digitale-news-events-zu-windows-gaming-und-cloud#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 17:11:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft]]></category>
		<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80368</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Die Corona-Pandemie macht große Veranstaltungen mit persönlicher Anwesenheit nach wie vor unmöglich. Microsoft hat schon sehr früh angekündigt, alle Konferenzen und Presse-Events bis Mitte 2021 virtuell abzuhalten. Was seinerzeit noch nach einer vorsichtigen Planung aussah, ist inzwischen eher die bestmögliche Annahme. Da große Veranstaltungen einen entsprechenden Vorlauf benötigen, kann man wohl eher davon ausgehen, dass [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Microsoft" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2018/02/microsoft_firmenlogo-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Die Corona-Pandemie macht große Veranstaltungen mit persönlicher Anwesenheit nach wie vor unmöglich. Microsoft hat schon sehr früh angekündigt, alle Konferenzen und Presse-Events bis Mitte 2021 virtuell abzuhalten. Was seinerzeit noch nach einer vorsichtigen Planung aussah, ist inzwischen eher die bestmögliche Annahme. Da große Veranstaltungen einen entsprechenden Vorlauf benötigen, kann man wohl eher davon ausgehen, dass uns erneut ein rein digitales Veranstaltungsjahr bevorsteht.</p>
<p>Microsoft will es dennoch laut einem Bericht von <a href="https://www.theverge.com/2021/2/2/22261997/microsoft-news-events-gaming-cloud-windows" target="_blank" rel="noopener">TheVerge</a> ordentlich krachen lassen. Es sind mehrere digitale News-Events geplant, die sich mit Windows, Gaming und Cloud beschäftigen. Die beiden letztgenannten Themen überraschen nicht, hier hat Microsoft schon im letzten Jahr ordentlich Gas gegeben. Ein &#8222;Windows-Event&#8220; wäre allerdings in der Tat eine große Sache.</p>
<p>Ich weiß schon gar nicht mehr, wann Microsoft seinem einst wichtigsten Produkt öffentliche Aufmerksamkeit zukommen ließ, die über eine Pressemitteilung hinaus ging. Ein &#8222;Windows-Event&#8220; wäre der erste handfeste Beweis für das schon mehrfach behauptete, erneuerte Engagement für das hauseigene Betriebssystem. Laut The Verge soll es dabei sowohl um geplante Design-Änderungen als auch um Windows 10X gehen.</p>
<p>Ich würde mich selbstverständlich sehr freuen, wenn es wieder viel mehr News rund um Windows gibt, die damit verbundene Arbeit mache ich mir sehr gerne. Gleichzeitig stürzt mich das aber auch in einen Zwiespalt, denn als Microsoft noch öffentlich über Neuerungen für Windows sprach, beispielsweise auf der BUILD-Konferenz, folgten auf die Ankündigungen nicht selten Verschiebungen oder gar Streichungen zuvor angekündigter Neuerungen. Damals wünschte ich mir, Microsoft würde weniger reden und dafür mehr liefern. Grundsätzlich hat sich daran auch nichts geändert, darum hoffe ich, dass auch wirklich nur Dinge gezeigt und angekündigt werden, die auch tatsächlich schon in den Startlöchern stehen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/bericht-microsoft-plant-digitale-news-events-zu-windows-gaming-und-cloud/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Update: iCloud-Passwörter für Chrome und Edge als Erweiterung verfügbar</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/icloud-passwoerter-fuer-chrome-und-edge-als-erweiterung-verfuegbar</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/icloud-passwoerter-fuer-chrome-und-edge-als-erweiterung-verfuegbar#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Manuel Blaschke]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 13:38:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Microsoft Edge]]></category>
		<category><![CDATA[News]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80289</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Update: Die Version 12.0 des iCloud-Programms wurde seitens Apple Aufgrund von Problemen mit der neuen iCloud-Passwörter-Erweiterung zurückgezogen. Somit bleibt die neue Erweiterung vorerst nicht nutzbar. Wann ein Update dazu erscheint ist noch nicht bekannt, wir werden aber definitiv an dieser Stelle erneut darauf hinweisen, sobald dieses verfügbar ist. Vor ein paar Tagen gingen bereits die [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter-Erweiterung2-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p><strong>Update:</strong> Die Version 12.0 des iCloud-Programms wurde seitens Apple Aufgrund von Problemen mit der neuen iCloud-Passwörter-Erweiterung zurückgezogen. Somit bleibt die neue Erweiterung vorerst nicht nutzbar. Wann ein Update dazu erscheint ist noch nicht bekannt, wir werden aber definitiv an dieser Stelle erneut darauf hinweisen, sobald dieses verfügbar ist.</p>
<p>Vor ein paar Tagen gingen bereits die Gerüchte um, Apple veröffentliche bald eine Browser-Erweiterung, welche die iCloud Passwörter auch zu Windows bringen würde. Nun wurde die Erweiterung auch schon veröffentlicht und steht im <a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/icloud-passwords/pejdijmoenmkgeppbflobdenhhabjlaj">Chrome Web Store</a> zum Herunterladen bereit. Doch nicht nur Google Chrome Nutzer können diese neue Erweiterung benutzen, auch unter Microsoft Edge lässt sich die Erweiterung installieren.</p>
<p>Wer die Funktion der iCloud-Passwörter nutzt, kennt sicherlich die automatische Generierung starker Passwörter, die einem bei der Änderung seiner Log-In-Daten oder bei der Neuerstellung eines Online-Accounts, angezeigt wird. Diese kann man entweder ignorieren und ein eigenes Passwort erstellen oder man verwendet den Vorschlag und wird damit automatisch im Schlüsselbund in der Apple-Cloud abgespeichert. Das Problem bei diesen &#8222;starken Passwörtern&#8220; ist dann jedoch, dass sich diese kein Mensch auf Anhieb merken kann. Mit einem intelligenten Passwortmanager, der Geräte- und Plattformübergreifend verfügbar ist, löst sich dieses Problem in Luft auf. Dies macht die alltägliche Benutzung bzw. allgemeine die Verwaltung der Passwörter natürlich deutlich angenehmer und dank komplexer Passwörter auch deutlich sicherer.</p>

<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter_Erweiterung.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter_Erweiterung-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter_Erweiterung_Mitteilung.jpg' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-1"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwörter_Erweiterung_Mitteilung-150x150.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>

<p>Voraussetzungen zur Nutzung der neuen Erweiterung ist das installierte iCloud-Programm in der Version 12.0, welches man sich entweder direkt bei <a href="https://support.apple.com/de-de/HT204283">Apple</a> herunterladen oder aber auch über den <a href="https://www.microsoft.com/de-de/p/icloud/9pktq5699m62?activetab=pivot:overviewtab">Microsoft Store</a> installieren kann.</p>
<p>Bei mir funktioniert die Integration in Edge aktuell noch nicht &#8211; weder auf Windows, noch auf macOS (ja auch hier kann man die Erweiterung installieren). Auch in Google Chrome wird mir nur der Hinweis angezeigt, dass ich doch iCloud laden soll. Habt ihr auch Probleme damit oder könnt ihr die Erweiterung ohne Probleme benutzen? Schreibt es uns gerne in die Kommentare.</p>

<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwort_Edge.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-2"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwort_Edge-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>
<a href='https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwort_Chrome.png' title="" data-rl_title="" class="rl-gallery-link" data-rl_caption="" data-rel="lightbox-gallery-2"><img width="150" height="150" src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2021/02/iCloud-Passwort_Chrome-150x150.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" loading="lazy" /></a>

<p>&nbsp;</p>
<p>Die Erweiterung könnt Ihr Euch aus dem Chrome Web Store herunterladen:</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: chromewebstore // ID: pejdijmoenmkgeppbflobdenhhabjlaj) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://chrome.google.com/webstore/detail/icloud-passwords/pejdijmoenmkgeppbflobdenhhabjlaj" title="iCloud-Passwörter">iCloud-Passwörter (Kostenlos, Chrome Web Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<p>&nbsp;</p>
<p>Hier noch der Link zu iCloud im Microsoft Store:</p>
<!-- WP-Appbox (Version: 4.3.6 // Store: microsoftstore // ID: 9pktq5699m62) --><p><a target="_blank" rel="nofollow" href="https://click.linksynergy.com/deeplink?id=uIqsdHnCT*o&mid=46131&murl=https%3A%2F%2Fwww.microsoft.com%2Fde-de%2Fp%2Fapp%2F9pktq5699m62" title="iCloud">iCloud (Kostenlos, Microsoft Store) →</a></p><!-- /WP-Appbox -->
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/icloud-passwoerter-fuer-chrome-und-edge-als-erweiterung-verfuegbar/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Kommentar: Phishing und Scamming in Corona Zeiten</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/kommentar-phishing-und-scamming-in-corona-zeiten</link>
					<comments>https://www.drwindows.de/news/kommentar-phishing-und-scamming-in-corona-zeiten#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Daniel Heithorn]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 13:00:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sicherheit]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80258</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Security" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Nachdem ich euch in meinem Beitrag über Bing Places meinen Beruf näherbrachte, möchte ich heute über etwas schreiben, von dem jeder wohl schon gehört hat und je nach dem, wie öffentlich er präsent ist, auch selbst betroffen gewesen ist: Phishing- und Scamming-Versuche. Bis 2020 hatte ich im Microsoft Support vielleicht alle vier bis acht Wochen [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security.jpg" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Security" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security.jpg 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security-300x150.jpg 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/09/security-643x322.jpg 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Nachdem ich euch in meinem Beitrag über <a href="https://www.drwindows.de/news/ein-unbekannter-microsoft-dienst-bing-places-for-business" target="_blank" rel="noopener">Bing Places</a> meinen Beruf näherbrachte, möchte ich heute über etwas schreiben, von dem jeder wohl schon gehört hat und je nach dem, wie öffentlich er präsent ist, auch selbst betroffen gewesen ist:</p>
<p><strong>Phishing- und Scamming-Versuche</strong>.</p>
<p>Bis 2020 hatte ich im Microsoft Support vielleicht alle vier bis acht Wochen eine Anfrage, in der man nachfragte, ob Microsoft wirklich anruft, um vor Viren zu warnen. Spoiler Alert: Nein, tun sie nicht.</p>
<p>Seit Beginn der Corona-Pandemie und der Ausdünnung der Büro-Abteilungen und Verlagerung ins Home-Office, hat das exponentiell zugenommen. Inzwischen vergeht kaum eine Woche, in der nicht mindestens ein Anrufer oder eine Chatanfrage von ungewöhnlichen Aktivitäten berichtet. Dabei habe ich hauptsächlich zwei verschiedene Methoden ausgemacht, wie Scammer vorgehen.</p>
<p><strong><em><u>Phishing oder Scamming bei Privatkunden</u></em></strong></p>
<p>Das Scamming bei Privatpersonen läuft meistens telefonisch ab. Dabei gibt der Anrufer vor, von Microsoft zu sein. Man würde über das Internet in der Lage sein, Computer mit Schadsoftware zu lokalisieren und über Daten, die der Virus ins Internet sendet, wäre man an den Namen und Telefonnummer des Angerufenen gekommen.</p>
<p>Das ist auch schon der erste Jedi-Gedanken Trick des Scammers, denn wie sollte man sonst an die Telefonnummer und den Namen gekommen sein? Völlig abwegig, dass eure Daten, die ihr für Bonuskarten oder Gewinnbenachrichtigungen irgendwo eingegeben habt, nicht in eurem Sinne verwendet werden.</p>
<p>Nach diesem Vertrauensvorsprung bietet der vermeintliche Microsoft-Mitarbeiter an, kostenlos den PC zu prüfen und zu scannen.<br />
Hey, kostenlos, warum sollte ich das tolle Angebot nicht wahrnehmen? Sonst muss man überall für jedes bisschen Service was zahlen.<br />
Also erklärt euch der Anrufer sehr höflich und sehr geduldig, wie ihr die Fernwartung auf dem PC aktivieren könnt und er euch um Verbindungsdetails des PCs bittet, um sich zu aufzuschalten.</p>
<p>Moment? Mein PC war doch angeblich schon so löchrig, dass mein Name und Telefonnummer leicht zu finden war, dann muss man sich noch extra verbinden und dem zustimmen? Egal, wird schon seine Richtigkeit haben. Ist der Anrufer auf eurem Rechner, wird er so tun, als würde er sich das System ansehen und nun gibt es <em>zwei verschiedene Varianten, wie es weitergeht</em>.</p>
<p><em>Variante I</em>: Der „Microsoft-Mitarbeiter“ beendet seine Arbeit und sagt, dass er Schadsoftware gefunden hat, das Entfernen und eine komplette Auffrischung des Systems wären aber leider nicht im kostenlosen Anruf enthalten. Er bedauert es zutiefst, sagt es liegt nicht an ihm, wenn&#8217;s nach ihm ginge, wäre es natürlich kostenlos.</p>
<p>Er nennt euch einen Preis, der in einer Höhe ist, der unverdächtig wirkt und den man ohne nachzuhaken verschmerzen kann. Je nachdem, wie gut ihr euch durch den Small Talk nebenbei versteht, wird er euch nach euren Kreditkartendetails fragen, um diese dann über das „Microsoft Abrechnungssystem“ einzugeben und den besprochenen Betrag ein paar Tage später abzubuchen.</p>
<p>Solltet ihr Bedenken haben und der „Support-Agent“ spürt das, wird er natürlich sofort in die Bresche springen und euch sagen, dass die Einwände nachvollziehbar sind. Stattdessen wird er dann anbieten, dass die IBAN und BIC des Girokontos auch ausreichen und da ja dann Sicherheit für beide bestünde.</p>
<p>In der Regel seht ihr dann tatsächlich ein paar Tage später den abgesprochenen Betrag als Abbuchung und kümmert euch nicht weiter drum.<br />
Dadurch, dass der Scammer aber den Betrag abbuchen oder erhalten konnte, hat er die Bestätigung, dass die Bankdaten korrekt und verwendbar sind. Je nach Netzwerk des Scammers werden die Daten weiterverkauft oder aber für einen wesentlich größeren Missbrauch Wochen oder Monate später zurückgehalten.</p>
<p><em>Variante II</em>: Der „Support-Agent“ spürt eventuell euer Unbehagen früh oder dass es nicht so fluffig vorangeht wie in Variante I, und fährt seine Linie eiskalt.</p>
<p>In dem Moment, wo er Zugriff auf den Rechner hat und so tut als prüfe er etwas, spielt er eine Software auf, die euren kompletten Rechner lockt und euch von euren Daten aussperrt. Er gibt euch gleich zu verstehen, dass ihr eure Daten nur gegen Geld wiederseht.</p>
<p>Da ihr euch natürlich weigert, ein Zahlungsmittel anzugeben, offeriert er euch die Möglichkeit, ihm eine Paysafe Karte in entsprechender Höhe (wesentlich höher als in Variante I) oder auch in Bitcoins zu bezahlen. Grundsätzlich solltet ihr selbstverständlich nicht bezahlen und auch sofort das Gespräch beenden.</p>
<p>Leider haben viele Leute aber kein externes Backup oder eine Cloud, wo sie eventuell die gesperrten Daten gesichert haben. Nicht Wenige lassen sich in Panik darauf ein, und je nachdem, wie gemein der Anrufer ist, gibt er die Daten frei oder nicht. Verlassen kann man sich darauf nicht und es hängt vom Götterkomplex des Scammers an.</p>
<p>Wichtig ist: Egal ob der Anrufer erfolgreich war oder nicht: <strong><u>MELDEN UND ANZEIGEN!</u></strong></p>
<p>Melden bei Microsoft: Microsoft unterhält gegen dieses ruf- und geschäftsschädigende Betrugsmodell eine Cybersecurity Abteilung, die mit Bundesbehörden international zusammenarbeitet:</p>
<ul>
<li><a href="https://news.microsoft.com/de-de/gewusst-wie-so-schuetzt-ihr-euch-vor-phishing-scamming-und-social-engineering/" target="_blank" rel="noopener">Gewusst wie: So schützt ihr euch vor Social Engineering | News Center Microsoft</a></li>
<li><a href="https://www.microsoft.com/de-de/concern/scam?rtc=1" target="_blank" rel="noopener">Melden eines Tech-Support-Scams</a></li>
</ul>
<p>Anzeigen bei der Polizei: Viele Polizeikommissariate haben Online-Portale, um Anzeigen zu stellen. Auch wenn das auf den ersten Blick nicht viel bringen mag, schützt es euch auch, wenn im Nachhinein ein Schaden entsteht und eure Versicherung dieses abdeckt:<br />
<a href="https://www.polizei.de/Polizei/DE/Einrichtungen/ZAC/zac_node.html" target="_blank" rel="noopener">Polizei &#8211; Zentrale Ansprechstellen Cybercrime der Polizeien</a></p>
<p>Wichtig ist, dass ihr versteht, dass diese Anrufer hochprofessionell arbeiten. Es handelt sich dabei um Banden, die quasi eigene Callcenter betreiben und mittels Social Engineering so effektiv wie möglich arbeiten. Vergesst dabei Anrufer mit indischem Akzent oder ähnlichem. Diese sprechen oft fließend Deutsch um so vertrauenswürdig wie möglich zu wirken:<br />
<a href="https://news.microsoft.com/de-de/das-1x1-der-it-sicherheit-social-engineering-oder-angriff-auf-unser-vertrauen/" target="_blank" rel="noopener">Das 1&#215;1 der IT-Sicherheit: Social Engineering | News Center Microsoft</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong><em><u>Firmen-Phishing/Scamming</u></em></strong></p>
<p>Eine Nummer größer ist natürlich das Scamming/Phishing, welches auf Firmen abzielt. Auch dabei gibt es natürlich den Klassiker, dass an willkürliche Firmen-Domains Emails gesendet werden, welche unscheinbare Links oder Programme enthalten, nicht selten auch mit einer Absende-Adresse, die sich als Teil der Firma ausgibt.</p>
<p>Für diese Problematik gibt es mittlerweile mit Microsoft 365 Advanced Threat Protection (ATP) einen sehr guten Schutz für Microsoft und Office Business Kunden, bestehend aus verschiedenen Komponenten wie den Defender, Exchange Online Protection und AI-Komponenten:<br />
<a href="https://docs.microsoft.com/de-de/windows/security/threat-protection/intelligence/understanding-malware" target="_blank" rel="noopener">Grundlegendes zu Schadsoftware &amp; anderen Bedrohungen &#8211; Windows security | Microsoft Docs</a></p>
<p>Viel perfider ist aber etwas, was seit dem Erfolg von Microsoft 365 / Azure / Dynamics 365 als Betrugsmasche genutzt wird.<br />
Da Office 365, jetzt Microsoft 365, und Azure seit Jahren zweistellige prozentuale Nutzerzuwächse haben und damit geworben wird, dass ein Großteil der Fortune 500, also der 500 höchstnotierten Aktienunternehmen, Office nutzen, offeriert dieses ein Risiko durch Anonymität.</p>
<p>Nicht selten versuchen Betrüger, gefälschte Rechnungen in das Unternehmen einzuschleusen. Dabei waren vor fünf oder sechs Jahren diese Rechnungen voller Rechtschreib-, Grammatik- und Designfehler und dadurch leicht zu erkennen. Mittlerweile sind diese aber täuschend echt, begünstigt dadurch, dass Blogs oder Newsseiten gerne mal Originalrechnungen geschwärzt veröffentlichen, um so Lesern diese zu erklären.</p>
<p>Meistens werden diese Rechnungen an allgemeine Emailadressen gesendet wie info@, Rechnungen@ oder Buchhaltung@. Solche Sammeladressen werden dann von jemandem sortiert, der im Akkord den Eingang aufgeräumt halten soll, einen kurzen Blick riskiert und diese Rechnungen dann intern weiterleitet.</p>
<p>Jetzt kommt die Krux der Geschichte:<br />
Die Buchhaltung selber hat selten selbst Zugriff auf das Administrationsportal von Office/Dynamics/Azure etc. Zum einen aus Angst, dass ein Klick die komplette Produktivität einschränkt, zum anderen, weil der Zugriff auf die Microsoft-Admin Portale über persönliche Einzel-Accounts erfolgt und auch hier nicht selten sich die Buchhaltung eine Sammelemail für den Posteingang unterhält und keinen Zugriff auf die Abrechnungen im Portal haben. Dementsprechend ist das Risiko durchaus plausibel, dass diese Rechnungen weiterverarbeitet werden und erst nachträglich beim Jahresabschluss auffallen.</p>
<p>Informationen zu Office / Dynamics 365 Rechnungen findet ihr hier:<br />
<a href="https://docs.microsoft.com/de-de/microsoft-365/commerce/billing-and-payments/view-your-bill-or-invoice?view=o365-worldwide" target="_blank" rel="noopener">Anzeigen Ihrer Rechnung | Microsoft Docs</a></p>
<p>Azure Rechnungen:<br />
<a href="https://docs.microsoft.com/de-de/azure/cost-management-billing/understand/understand-invoice" target="_blank" rel="noopener">Grundlegendes zu Ihrer Azure-Rechnung | Microsoft Docs</a></p>
<p>Microsoft Advertising:<br />
<a href="https://help.ads.microsoft.com/apex/index/3/de/52074" target="_blank" rel="noopener">Herunterladen und Drucken einer Rechnungsaufstellung oder Rechnung (microsoft.com)</a></p>
<p>Hier ist mein Ratschlag: Gebt einem oder zwei Mitarbeitern der Buchhaltung Zugriff auf das Abrechnungsportal eures genutzten Microsoft-Dienstes. Nicht selten haben Rechnungsadministratoren eingeschränkte Zugriffsrechte und können wenig bis gar nichts anrichten. Je nach Service können Benachrichtigungen über eine neu generierte Rechnung oder Zahlungsaktivitäten auch an vom Admin bestimmte Emailadressen gesendet werden.</p>
<p>Dabei empfiehlt es sich eine Email zu benutzen, die nur für diesen Zweck erstellt wurde und nur intern kommuniziert wird. Da Sammelpostfächer zum Beispiel keine eigene Exchange Online Lizenz benötigen, können diese ohne Zusatzkosten erstellt werden und so zur Sicherheit beitragen.</p>
<p>Das Wichtigste aber ist, sich und andere zu sensibilisieren. Hinterfragt, wenn euch etwas seltsam vorkommt. Bitten einen Support-Agenten am Telefon beispielsweise, euch eine Follow-Up Email an die im System hinterlegte Email-Adresse zu senden, ohne diese zu nennen, und legt auf. Erhaltet ihr eine E-Mail, die euch seltsam vorkommt, wie zum Beispiel eine Rechnung oder Warnung über das Konto, geht in euer Microsoft Portal.</p>
<p>Bei legitimen Warnungen sind diese im Portal als Pop-Up oder Hinweis erkennbar. Von dort aus könnt ihr auch kostenlosen Support für Abrechnungsfragen erhalten. Sei es per Chat, Telefon oder E-Mail.<br />
Diese Serviceanfragen sind auch der einzige Grund, warum sich ein Microsoft Mitarbeiter bei euch meldet. Es gibt niemals sogenannte Kalt-Kontakte ohne eure Aufforderung.</p>
<p>Ich bin mittlerweile seit über zehn Jahren im Microsoft Support für verschiedene Dienste und alle oben beschriebenen Fälle beziehungsweise Berichte resultieren aus Kontakten mit betroffenen Anrufern und Supportanfragen.</p>
<p>Ich hoffe, mein Artikel gibt euch etwas Sicherheit und schärft das Bewusstsein für zukünftige verdächtige Situationen.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.drwindows.de/news/kommentar-phishing-und-scamming-in-corona-zeiten/feed</wfw:commentRss>
			<slash:comments>12</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Skype for Business Online wird wie geplant am 31. Juli 2021 abgeschaltet</title>
		<link>https://www.drwindows.de/news/skype-for-business-online-version-wird-wie-geplant-am-31-juli-2021-abgeschaltet</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Martin Geuß]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Feb 2021 07:30:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Office]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.drwindows.de/news/?p=80342</guid>

					<description><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu-660x330.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Skype fpr Business" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div>Skype for Business ist das Produkt der Vergangenheit, Microsoft Teams gehört die Zukunft. Dennoch hat Microsoft sehr früh und klar kommuniziert, dass man den Nutzern von Skype for Business die Plattform nicht &#8222;unter dem Hintern wegziehen&#8220; wird, der Support ist noch auf Jahre hinaus gesichert. Schon Mitte 2019 hatte man allerdings angekündigt, die Online-Version von [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><img src="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu-660x330.png" class="attachment-single-thumb size-single-thumb wp-post-image" alt="Skype fpr Business" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu.png 660w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu-300x150.png 300w, https://www.drwindows.de/news/wp-content/uploads/2017/07/Skype-for-Business-Neu-643x322.png 643w" sizes="(max-width: 660px) 100vw, 660px" /></div><p>Skype for Business ist das Produkt der Vergangenheit, Microsoft Teams gehört die Zukunft. Dennoch hat Microsoft sehr früh und klar kommuniziert, dass man den Nutzern von Skype for Business die Plattform nicht &#8222;unter dem Hintern wegziehen&#8220; wird, der Support ist noch auf Jahre hinaus gesichert.</p>
<p>Schon Mitte 2019 hatte man allerdings <a href="https://www.drwindows.de/news/skype-for-business-online-aus-am-31-juli-2021-teams-und-consumer-skype-werden-verbunden" target="_blank" rel="noopener">angekündigt</a>, die Online-Version von Skype for Business zum 31. Juli 2021 abzuschalten. In einem <a href="https://techcommunity.microsoft.com/t5/microsoft-teams-blog/skype-for-business-online-retires-in-six-months-what-you-need-to/ba-p/2108481" target="_blank" rel="noopener">Blogpost</a> erinnert man die Kunden nun daran, dass dieser Termin näher rückt. Die logische Empfehlung lautet, auf Teams umzusteigen.</p>
<p>Die Corona-Krise hat viele Terminpläne über den Haufen geworfen, dennoch steht eine Verschiebung des Termins nicht zur Debatte. In der Erinnerung wird stattdessen darauf verwiesen, dass bis Ende Juli ja trotzdem noch genug Zeit bleibt und es zahlreiche Umstiegshilfen gibt, um von Skype for Business auf Microsoft Teams umzusteigen. Betroffene Unternehmen finden im oben verlinkten Beitrag zahlreiche weiterführende Links.</p>
<div class="ms-editor-squiggler" style="color: initial; font: initial; font-feature-settings: initial; font-kerning: initial; font-optical-sizing: initial; font-variation-settings: initial; forced-color-adjust: initial; text-orientation: initial; text-rendering: initial; -webkit-font-smoothing: initial; -webkit-locale: initial; -webkit-text-orientation: initial; -webkit-writing-mode: initial; writing-mode: initial; zoom: initial; place-content: initial; place-items: initial; place-self: initial; alignment-baseline: initial; animation: initial; appearance: initial; aspect-ratio: initial; backdrop-filter: initial; backface-visibility: initial; background: initial; background-blend-mode: initial; baseline-shift: initial; block-size: initial; border-block: initial; border: initial; border-radius: initial; border-collapse: initial; border-inline: initial; inset: initial; box-shadow: initial; box-sizing: initial; break-after: initial; break-before: initial; break-inside: initial; buffered-rendering: initial; caption-side: initial; caret-color: initial; clear: initial; clip: initial; clip-path: initial; clip-rule: initial; color-interpolation: initial; color-interpolation-filters: initial; color-rendering: initial; color-scheme: initial; columns: initial; column-fill: initial; gap: initial; column-rule: initial; column-span: initial; contain: initial; contain-intrinsic-size: initial; content: initial; content-visibility: initial; counter-increment: initial; counter-reset: initial; counter-set: initial; cursor: initial; cx: initial; cy: initial; d: initial; display: block; dominant-baseline: initial; empty-cells: initial; fill: initial; fill-opacity: initial; fill-rule: initial; filter: initial; flex: initial; flex-flow: initial; float: initial; flood-color: initial; flood-opacity: initial; grid: initial; grid-area: initial; height: initial; hyphens: initial; image-orientation: initial; image-rendering: initial; inline-size: initial; inset-block: initial; inset-inline: initial; isolation: initial; letter-spacing: initial; lighting-color: initial; line-break: initial; list-style: initial; margin-block: initial; margin: initial; margin-inline: initial; marker: initial; mask: initial; mask-type: initial; max-block-size: initial; max-height: initial; max-inline-size: initial; max-width: initial; min-block-size: initial; min-height: initial; min-inline-size: initial; min-width: initial; mix-blend-mode: initial; object-fit: initial; object-position: initial; offset: initial; opacity: initial; order: initial; origin-trial-test-property: initial; orphans: initial; outline: initial; outline-offset: initial; overflow-anchor: initial; overflow-wrap: initial; overflow: initial; overscroll-behavior-block: initial; overscroll-behavior-inline: initial; overscroll-behavior: initial; padding-block: initial; padding: initial; padding-inline: initial; page: initial; page-orientation: initial; paint-order: initial; perspective: initial; perspective-origin: initial; pointer-events: initial; position: initial; quotes: initial; r: initial; resize: initial; ruby-position: initial; rx: initial; ry: initial; scroll-behavior: initial; scroll-margin-block: initial; scroll-margin: initial; scroll-margin-inline: initial; scroll-padding-block: initial; scroll-padding: initial; scroll-padding-inline: initial; scroll-snap-align: initial; scroll-snap-stop: initial; scroll-snap-type: initial; shape-image-threshold: initial; shape-margin: initial; shape-outside: initial; shape-rendering: initial; size: initial; speak: initial; stop-color: initial; stop-opacity: initial; stroke: initial; stroke-dasharray: initial; stroke-dashoffset: initial; stroke-linecap: initial; stroke-linejoin: initial; stroke-miterlimit: initial; stroke-opacity: initial; stroke-width: initial; tab-size: initial; table-layout: initial; text-align: initial; text-align-last: initial; text-anchor: initial; text-combine-upright: initial; text-decoration: initial; text-decoration-skip-ink: initial; text-indent: initial; text-overflow: initial; text-shadow: initial; text-size-adjust: initial; text-transform: initial; text-underline-offset: initial; text-underline-position: initial; touch-action: initial; transform: initial; transform-box: initial; transform-origin: initial; transform-style: initial; transition: initial; user-select: initial; vector-effect: initial; vertical-align: initial; visibility: initial; -webkit-app-region: initial; border-spacing: initial; -webkit-border-image: initial; -webkit-box-align: initial; -webkit-box-decoration-break: initial; -webkit-box-direction: initial; -webkit-box-flex: initial; -webkit-box-ordinal-group: initial; -webkit-box-orient: initial; -webkit-box-pack: initial; -webkit-box-reflect: initial; -webkit-highlight: initial; -webkit-hyphenate-character: initial; -webkit-line-break: initial; -webkit-line-clamp: initial; -webkit-mask-box-image: initial; -webkit-mask: initial; -webkit-mask-composite: initial; -webkit-perspective-origin-x: initial; -webkit-perspective-origin-y: initial; -webkit-print-color-adjust: initial; -webkit-rtl-ordering: initial; -webkit-ruby-position: initial; -webkit-tap-highlight-color: initial; -webkit-text-combine: initial; -webkit-text-decorations-in-effect: initial; -webkit-text-emphasis: initial; -webkit-text-emphasis-position: initial; -webkit-text-fill-color: initial; -webkit-text-security: initial; -webkit-text-stroke: initial; -webkit-transform-origin-x: initial; -webkit-transform-origin-y: initial; -webkit-transform-origin-z: initial; -webkit-user-drag: initial; -webkit-user-modify: initial; white-space: initial; widows: initial; width: initial; will-change: initial; word-break: initial; word-spacing: initial; x: initial; y: initial; z-index: initial;"></div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
